<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2022-12-23T00:27:39.742Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2022-12-23T00:27:39.742Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[过年的杂物较多，有什么好用的置物架值得推荐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/572504451/answer/2810333751</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/572504451/answer/2810333751?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-22T08:03:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「我的置物百宝箱」
作为一个乐衷于宅家以及囤物的人来说，我家的收纳基本都是按照功能类来区分。大概分为休闲区，用餐区，工作区，杂物区和书写区这几大类。
一、休闲区悬空置物柜
首先来看看我的休闲区吧，冬天的休闲区我放在了室内，一个小柜子放在角落，可以用来收纳杂志，一些简单的小杂物，比如烛台，零食等，摆上装饰画和台灯，再放一张小桌子，就是妥妥的下午茶角了。

这个柜子的尺寸不大，大概60×40cm的样子，特别适合摆在角落。它属于悬浮式的收纳柜，刚开始买来的时候长这样～

安装也很方便，是整体式的，只要装上两边的不锈钢脚架就可以了，柜体不重，很适合女孩子。
它的收纳区域分为三类，一类是杂志收纳区，可以将随手要看的杂志归纳起来，拿取很方便；

一类是可以移动的柜门收纳区，用来存放没有看完的书籍非常适合，它有挡板，我有时候可以直接把打开的书放进去，即拿即看；

还有一块挡板后面的区域，我时常用来放零食，空间很宽敞，有空的时候冲一杯咖啡，吃点零食看看杂志，刷刷手机，可以坐一下午。

二、工作区收纳书柜
接下来是我的工作区收纳。工作区基本上就是很简单的一个落地书柜，会放一些常看的书籍和资料，以及一些常用的工具，比如整套的画材等等，书柜上会放一台饮水机，方便喝水。




这个书柜我是买了两张拼在一起的，置物格比较多，层板可以随意调整拿取，大件或是小件的物品都可以有合适的空间尺寸，非常灵活。我大致上是上层放书籍，下层放置物篮和工具，一切的主旨都是以取用方便为主。这样做的最大好处是很多时候手里有活走不开时，只要转身就可以拿到自己想要的东西，特别适合我这种懒人类型。

三、 书写区收纳架
这个架子原本是我买来放杂志的，后来购入了杂志柜以后无意间发现了更适合她的角落。
她原本长这样 

杂志搬空以后她成了这样 

我用她来收纳了自己没有抄完的佛经。
以前抄经，因为篇幅实在太大，没有合适的置物架可以…]]></summary>
        <author>
            <name>zzy的南小木</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[高收益稳健理财越来越稀缺的今天，全天候策略是较好的选择吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/238395759</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/238395759"/>
        <updated>2022-12-22T06:02:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在刚刚过去的11月，债券市场大跌，由于很多债券型基金和银行理财底层配置的大部分资产都是债券，因此很多债券型公募基金产品和银行理财产品都遭遇了大幅净值回撤。这也再一次提示我们，单一资产波动所带来的投资风险是巨大的。
普通投资者投股票、债券等单一资产，很难获得长期、稳定的收益。...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“囤药大热”后疫情时代，医药板块你怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/238373437</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/238373437"/>
        <updated>2022-12-22T02:17:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#势不可挡！寻底后的医药板块能否入场#
今日开盘，CRO概念板块异动拉升。博济医药涨超7%，凯莱英、德展健康、泰格医药、诚达药业、康龙化成等跟涨。截止发稿，$港股创新药ETF(SH513120)$涨1.64%，$创新药ETF(SH515120)$涨1.82%。$医药卫生ETF(SZ159938)$涨0.78%。 
国内加快药政改革，促进...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[求装机大神指教组装电脑需要了解什么 ，怎么匹配硬件性能最高 ，及怎么买最实惠？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/484397242/answer/2803590928</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/484397242/answer/2803590928?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-21T09:27:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[目前甜品级的CPU是啥，大家一定选13600K，7600X！
此外目前矿卡横行，甜品级的显卡无论是2060S还是3060Ti都非常适合普通玩家来套，其中3060Ti价格目前稳定在1600左右，2060S稳定在950左右。我选了2060S，足够我使用了！
当前对应配件，我选的是华擎Z790主板，金百达DDR5 6000 16G*2 CL 30以及振华850W白金电源，扎实的底子，这些配件绝对稳。
下面是我的装机效果图，我对于光效要求必须有些点缀桌面，但是不要太多，因为乔思伯VR4是三网环抱设计，有个朦胧效果，这个感觉刚好。




细节光效图



这次我的花费清单如下，配件是分多次采购的，很多都是双11或者双12最低价。



接下来开始正式装机。

首先咱们来晒个全家福。


机箱箱子太大了，我就给拆掉了。



这套占满了整个桌子，也怪我桌子太小~
CPU
CPU采用甜品级CPU里性价比最高的i5-13600K，拼爹爹上面的买散片，双十一到手只要2208元。i5-13600K配备了 14 个核心和 20 个线程，其中 6 个高性能 P 核支持超线程，8 个高效能 E 核不支持超线程。i5-13600K不仅时脉设定方面几乎都跟上代旗舰i9-12900K旗舰处理器一样，核心数和执行绪也都比上一代增加，规格方面可说非常棒了！



i5-13600K采用了进阶版的Intel 7制程工艺，使用了更快的“Raptor Cove”P Core大核心性能核。其性能核睿频频率从酷睿i5-12600K的4.9GHz提升到5.1GHz。能效核虽然仍采用基于Grace Mont架构的计算核心，但睿频频率也从原来的3.6GHz增加到了3.9GHz。当然更为关键的是，能效核核心数量翻番，从4颗增加到了8颗。



此外，酷睿i5-13600K的二、三级缓存容量也获得了增加，P Core性能核的每…]]></summary>
        <author>
            <name>加勒比考斯</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[家用NAS推荐买什么价位的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/566650643/answer/2809190517</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/566650643/answer/2809190517?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-21T09:26:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本篇回答主要是对市面上的NAS进行分析


我看你比较纠结传统NAS厂商（群晖、威联通）与新NAS厂商（极空间、绿联）的功能对比方面，其实家用方面，功能相差不大，但是涉及到的SSH底层以及硬件权限还有企业级功能就差别巨大。


下面表格里面包含史低价格，供您快速挑选出最合适自己的NAS！


也可以参考：
加勒比考斯：2022双十二丨NAS丨选购推荐丨群晖、威联通、极空间、绿联、华为、华硕丨附玩法：存储、影音、备份、PT、BT、下载、DDNS、分享，一文打尽丨市面最全家用NAS推荐
首先说说NAS领域最新动态


8、威联通于2022.11月份开始全面升级大陆服务器带宽，外部连接速度达到主流水准。


7、群晖于2022.11月份更新家用旗舰NAS——DS923+，网友戏称开倒车；


6、绿联于2022.9月份发布DX4600，4盘位价格2599元起。旗舰配置丝毫不缩水，网友认为它是市面上性价比最高的4盘位NAS！

5、华为于2022.9月份发布2盘位NAS，配盘价格为2999与4999元，网上评价两极分化严重。

4、威联通于2022.1~8月份发布TS-216、TS-416、TS-264C、TS-564、TS-464C、TS-664等众多NAS，QSW-M2116P、QSW-2106系列万兆交换机以QHora万兆路由器新品，价格方面诚意满满；

3、群晖于2022.7月份发布DS1522+，价格为6300元，网友戏称开倒车；

2、极空间于2022.6月份融资近1亿，同时发布Z2S、Q2与Z4S三款新品；

1、绿联于2022.5月份发布DH2600，价格2399元，2盘位性价比极高。

选购篇


NAS 可以看作“简化版”“私人”存储服务器，相当于将企业应用的设备下放到家用环境。

它能做到的事情有很多，许多刚接触到 NAS 的玩家，大多是看上它的超大网盘、多人…]]></summary>
        <author>
            <name>加勒比考斯</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「黄金时刻」氛围人像拍摄指南]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/590321791</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/590321791?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-21T09:14:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我已经数不清这到底是第几篇手机摄影教程。不过我自己并不喜欢「教程」这个词，因为它显得和你之间有距离感。更为重要的是，我认为我对摄影的理解还不能为人师，远远谈不上可以「教」。

所以思来想去，在一次飞往三亚的飞机上，当我看到红霞浸染天空时，我发现可能叫做「手机摄影之旅」更合适。
我是说，我希望可以通过这篇文章和你一起踏上一段手机摄影之旅。在这段旅程中，我想和你分享一些我使用手机摄影的经验。在这个过程中我全盘托出，尝试用实际的案例来拆解照片背后的秘密与故事。
使用 OPPO Reno9 Pro+ 拍摄
而既然是一段旅程，自然需要最为美妙的回忆。
阿兰德波顿说，
人生的许多光景，好像只有被影像记录下来，才会减少时间飞逝的焦虑。
我很喜欢这句话，并深以为然。
使用 OPPO Reno9 Pro+ 拍摄
仔细想想，支撑我们美好生活的其实是美好回忆。它就像是一罐燃料，在我们的人生之船的颠沛流离中，源源不断提供动力。而每当我闭上眼，那些回忆其实都包含着某种特定的共性。
我是说，一定有一段属于你自己的日出与夕阳。
使用 OPPO Reno9 Pro+ 拍摄
而摄影师们给这段时间起了一个更好听的名字「黄金时刻」。我想那不仅仅是在说此时的光线的有着黄金般的美妙颜色，更是在隐喻稍纵即逝的弥足珍贵。
所以，手机摄影之旅我想用日出与日落的人像教程作为起点再合适不过。

不过如果你有过一定的摄影经历，就会发现日出日落可能是拍摄难度最高的场景。尤其是黄金时刻的人像，因为巨大的光比，对任何摄影器材都是巨大的挑战。
不过好在这几年手机的计算摄影突飞猛进，尤其是 HDR 技术的成熟，让落日的逆光人像也可以更加均衡。
比如 OPPO Reno9 系列利用 6nm 制程的马里亚纳芯片，再配合 RAW 域计算，可以获得双芯的 4K 超清夜景和 4K HDR 视频，以及更为重要的高质量逆光人像。
使用 OPPO Re…]]></summary>
        <author>
            <name>Derrick Zhang</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[年货节，迪卡侬最值得买的运动服是哪件？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/572349992/answer/2810011643</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/572349992/answer/2810011643?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-21T03:28:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[迪卡侬是那种闭眼买你都会感觉物超所值，而且总能发现很多贴心的惊喜设计的运动品牌。
作为一名运动博主，也是迪卡侬的忠实用户，小到迪卡侬的运动手套，大到运动外套，以及跑步压缩裤等真的买了迪卡侬太多运动装备，这篇回答不仅会分享迪卡侬家的运动服，也会分享很多值得买的其它运动装备。

一双运动手套十来块钱，一件紧身速干衣也才几十块钱，使用起来可能没有安德玛速干效果那么好，也没有耐克的颜值高，但是绝对不存在不好用的现象，买回家之后也从不用担心被坑。
如果你去过迪卡侬的实体店的话，甚至不买东西你都可以在迪卡侬的店里逛上一天。
滑雪，骑行，足球，篮球，徒步，露营，跑步等区域应有尽有。
而且官方网店也都是按运动品类分类。

像自己作为一名跑步爱好者，最爱逛的就是跑步区域，因此本篇分享的也是迪卡侬家的跑步装备。
特别是最近就能用到的秋冬季跑步装备，绝大部分都是自己用过的，好用实惠。
最喜欢它家的一点是：它家产品往往有很多贴心实用的设计。
新手如果不知道怎么买装备的话，建议闭眼入迪卡侬；
老手如果追求性价比的话，迪卡侬也是闭眼入的选择；
下面分享10件从头到脚的跑步装备，不仅仅只有运动服，从头顶的跑步帽，魔术头巾，到脚上的跑步袜，应有尽有。
而且全套跑步装备加一起才不到500块，真是非常划算了：
1.跑步手套
建议0度左右一定要戴手套，有过跑步经验的都了解，跑步虽然是一项全身运动，但是手是越跑越冷的，手心虽然热，手背却很冰。即使戴着手套，我每次跑完手背都是凉的，戴手套会让手更舒服些 。
迪卡侬的跑步手套才十几块钱，而且还可以触屏，当时一下子就买了两双。
零度以上戴不加绒的防风手套；
零度以下戴加绒手套；

正在戴的迪卡侬手套，十多块的手套还有可以按触屏手机的指套设计，当时真是惊喜了。

2.1 秋季跑步外套（可遮住手背）
这件跑步外套应该是买过迪卡侬的最香的跑步外套了，有两处设计的特别精巧：
1…]]></summary>
        <author>
            <name>Seeker</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价詹姆斯·卡梅隆导演的新片《阿凡达：水之道》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/572556184/answer/2809911169</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/572556184/answer/2809911169?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-21T03:16:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Thanks for the invitation of Zhihu.
 To facilitate more Zhihu netizens to read, I specially invited the Zhihu team to translate my answers into Chinese, and the following answers will be presented in both Chinese and English.
 I think "Avatar: The Way of Water" is an adventure first and foremost it's very emotional, it's more emotional than the first film. I think it focuses more on character and relationship dynamics than the first film did, but it definitely delivers on the spectacle and my love of oceans. It’s a family story and an emotional story, a love letter to family and how family makes you stronger. It is not a film that beats you over the head with its message, but it asks you to feel for the ocean and then maybe a few people can translate that into action, containing a strong e…]]></summary>
        <author>
            <name>James Cameron</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mastodon与Twitter对比，从功能到机制]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22122022.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22122022.html"/>
        <updated>2022-12-20T14:43:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一、Elon Musk收购Twitter后有一系列的言论和骚操作，尤其是最近讲不允许用户在Twitter上引导他人去竞争对手平台，如Facebook、Mastodon，以及有些记者和名人的账户被...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【福利贴】绑定养老金账户，得雪球独家投资宝典]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/238225626</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/238225626"/>
        <updated>2022-12-20T02:52:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[参与个人养老金的好处多多，如每年最高可抵扣5400元个税、缴存的钱可以用于专项投资等等。除此之外，雪球给大家送福利了！在雪球绑定个人养老金账户，即可获得雪球独家投资宝典《2023年雪球日历》一本，陪伴你365天长期持有。
参与方式：活动链接]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[征文有赏|交运复苏、囤药大热，后疫情时代掘金去哪儿？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/238217728</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/238217728"/>
        <updated>2022-12-20T01:58:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#交运走强、囤药大热，复苏后掘金去哪儿？#
12月7日，国务院联防联控机制综合组发布《关于进一步优化落实新冠肺炎疫情防控措施的通知》，强调不再对跨地区流动人员查验核酸检测阴性证明和健康码，不再开展落地检。
短期来看，防疫政策的科学精准化调整将有力刺激航空业需求。加之元旦春节...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[写于梅西的阿根廷夺冠夜]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8884</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8884.html"/>
        <updated>2022-12-19T14:05:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/陌上初薰 你所有的辉煌 都抵不过今日 2006年世界杯 19岁的梅西 首秀便送上1射1传 却在不能登场的1 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[以终为始，让技近乎于道]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8882</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8882.html"/>
        <updated>2022-12-19T14:02:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/文昌 天气彻底凉透了，玻璃窗上已经析出了水滴，手伸出被窝开始感受到了凉意，南方的冬天已经来袭，凉风瑟瑟，五 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[7个锦囊]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8880</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8880.html"/>
        <updated>2022-12-19T13:59:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/沈万九（微信号：shen-wanjiu） 1. 随着“新十条”的发布，持续了三年多的疫情，转眼就进入了一个 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[梅西封神的正是时候]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22121920.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22121920.html"/>
        <updated>2022-12-19T12:58:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[卡塔尔世界杯结束了，昨晚也熬夜看到3点多，连颁奖礼都没放过。也参与朋友圈的狂欢，恭喜阿根廷、恭喜梅西。我每四年看一两场球，看了5个一两场，这无疑是最精彩的一场。上半场、下半场、加时赛，都有进球，...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团第六期成团！7只公募量化基金评测征文颁奖]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/238172522</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/238172522"/>
        <updated>2022-12-19T08:17:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#老司基硬核测评#7只公募量化基金 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！经过评选，本次获奖测评帖已经产生！与此同时第六期雪球基金评审团成团！恭喜以下球友：
一等奖2名（打赏现金2000元）：
“全市场超额收益挖掘机”：量化基金硬核测评{“全市场超额收益挖掘机”：量...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[咨询师可以治愈自己的恋人吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/558896071/answer/2804118917</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/558896071/answer/2804118917?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-19T08:14:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[即便是在咨询里，我们平时说的“治愈”也不单是咨询师的事情，其实来访者本身愿意改变的动力更重要，要不要治愈，怎么治愈很多都是来访者自己决定的——虽然来访者更多是直觉上知道自己需要什么，但意识里不一定知道，而咨询师的作用是为改变创造条件，把那些直觉知道的东西转化为可以交流、整合的东西。
也就是说，咨询不会把消除创伤和痛苦当成目标，更不会把人的创伤反应当成“变态”，而是在创伤和痛苦之上建构新的东西，让人能理解创伤的意义。并不是咨询师在解决问题，而是人们在这个过程中更理解自己了，也更知道怎么和自己相处了。所以咨询师也不会把咨询中的“治愈”当成自己的功劳，而是因为有些人本来就是那个样子，有那种可能性和倾向的。

生活里没有咨询的环境，咨询师在恋爱里也会有很多自己的需求在里面——虽然咨询里对来访者的理解也会受自己主观性的影响，但由于咨询的框架在那里，更容易看到两个人之间的互相影响，而恋爱里，咨询师的判断往往非常不客观，虽然总体上可能更在意关系经营和质量，但没办法带入咨询师的身份，更多是用自己的直觉在和人交流。
如果用咨询师的身份代入生活，想着自己可以普度众生，实际上那更多是在满足自己自恋的需求。我见过不少人喜欢在日常生活里分析别人，但很多人只是把自己的需要藏在专业面具之后，让身边的人觉得更难交流和信任——让我想起《扪心问诊》里，男主角Paul面对妻子坦白出轨，只是对着她吼“你每天和别人鬼混回来，面对孩子有什么感觉！？我问你有什么感觉！？”却全然不顾妻子其实以前和现在都想和他解决问题，是他一直在回避。
虽然在咨询里能看到那些在生活中拥有良好人际支持系统的人是相对容易好起来的，因为这类人会相对更容易恢复自己的安全感，也能有更多机会看清周围发生了什么，理想情况下咨询师可能在一些事情上会更愿意了解别人，更少的偏见，更重视交流……但恋人愿意如何面对自己的创伤这件事是不可预期的，也不是和谁都有机会面对那些问题，另外，咨询师也不是感情方面都能顺利，因为各种原因单身、和伴侣情感问题难以解决/耗着不解决、分手/离婚的都有，会让我想起这个问题，有哪些既是心理学家也是渣男，谁知道这里他们彼此有多少疗愈作用呢？英国心理专家让乌克兰难民洗碗带孩子，却被指控为奴隶主。

来源：知乎 www.zhihu.com
徐若航
点击下载
60 个回答，查看全部。
情感咨询师让我这么做真的有效嘛？
关于情感咨询，我是不是还继续待下去？]]></summary>
        <author>
            <name>徐若航</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微信输入法正式版发布]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7026.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7026.html"/>
        <updated>2022-12-19T04:56:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[12月19日消息，微信键盘1.0.0正式版已经面世，目前可以在各大应用商店下载，包括苹果App Store。App介绍显示，微信键盘是腾讯微信团队打造的一款中文输入法，提供高效的输入体验、精准的推荐策略、多元的创新玩法。


此前在2021微信公开课Pro版的微信之夜上，微信创始人张小龙曾透露，微信即将有自己的输入法，不久之后就会进行灰度测试。


张小龙表示，微信原来并不想去做输入法，但收到很多用户投诉自己聊天记录被窃取，因为输入什么就会看到相应的广告。他解释道，微信不保存聊天记录，微信也规定谁看了用户的聊天记录会被开除的。


以下为App介绍显示的微信输入法的特点：


【高效的输入体验】


输入模式：支持中英文输入，可选择九宫格、全键盘、五笔、笔画、双拼、手写等多种输入方式。其中，五笔、双拼提供多种不同的编码方案。


语音转文字：可识别普通话、粤语、英语，自定义是否添加标点、省略句末标点等。


常用语：经常输入的内容可以添加至常用语，输入前3个字或首字母快速发送。


【精准的推荐策略】


智能拼写：精准匹配候选词，输入效率成倍提升。


表情推荐：在微信聊天会话中，一键发送根据语义推荐的动态表情。


模糊拼音：可自定义输入z=zh、c=ch、n=l等易混淆的拼音。


【多元的创新玩法】


智能推荐：在微信聊天会话中，输入文字，即可便捷分享与其相关的书影音、小程序、公众号等内容。


拼写检查：输入的内容精准较错，错别字一键转换为正确版本。


手写找字：手写输入汉字，提示正确读音和音调。


来源：App Store 上的“微信键盘”]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基金投资，到底该追逐风格还是均衡配置？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/238141033</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/238141033"/>
        <updated>2022-12-19T02:53:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[01 为什么我一买，基金就跌了？
过去三年，无疑是公募基金市场的大年，各类爆款权益基金频出，基民们或多或少都在市场中有所收获，偏股基金指数的年度收益在此期间也是连续3年跑赢沪深300指数。
表1：2019年以来偏股基金与沪深300表现对比
数据来源：Wind；数据区间：2019/1/1至2022/1...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[汇聚大盘价值优势，市场首只沪深300价值ETF今日首发！你看好吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/238131211</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/238131211"/>
        <updated>2022-12-19T01:54:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#大盘压舱石，低估选价值# 
Wind数据显示，2009年、2012年、2017年、2020年随着融资需求升温，利率上行，均出现了阶段性大盘价值风格占优的局面。2022年11月以来，市场利率呈现上行趋势，同时2023年经济发力可期，需关注“发展+安全”领域投资。在经济数据持续改善、融资需求升温的背景下，大...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022 年卡塔尔世界杯决赛阿根廷点球大战击败法国夺冠，如何评价本场比赛？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/573009091/answer/2807022735</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/573009091/answer/2807022735?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-18T19:18:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[终于，梅西在决赛里梅开二度，拿到了世界杯冠军。
并且，是以绝对核心的身份，无论是场上表现，还是数据结果。
在本场之前，梅西已经收获了许许多多和世界杯有关的个人记录。但。这些记录虽然列得很长很长，但在他真正拿到大力神杯之前，总还是，少了真正的价值和意义。
如今以这样的方式夺冠，那所有的这些记录，伴随着这个冠军，让梅西在世界杯历史上拥有了完全属于自己的那一片天地：
最多的26次出场以及最高的17场胜利；累积进球加助攻21记，同样史上最多；以及，唯一一位两次获得世界杯金球奖的球员（应该不会有意外）。
其他还有一串大大小小的记录，不多提了。

-
而梅西的职业生涯，至此也终于是没有了任何遗憾。
可能谁都没有想到，梅西在自己职业生涯的暮年，在所有人都以为他的国家队荣誉无法再上一层楼的时候，接连拿下了美洲杯和世界杯。
想想当初梅西心灰意冷宣布退出国家队，到如今拿下两大洲际比赛冠军，实在是恍如隔世。而对梅西的球迷而言，这也实在是，最完满的结局。
贝利，马拉多纳，以及今天夺冠后的梅西，一起成为了足球史上第一梯队的三位球员。争议当然永远会有，但作为球迷而言，能够见证梅西创造的这一切，已经是巨大的幸运。
尤其是，他还和队友，以及对手们，一起完成了可能是世界杯历史上，最精彩的决赛。

-
今天这场球，前七十分钟可以说是标志性的「德尚式败局」。
他永远不主动根据对手优化和调整赛前战术，永远是指望着稳守之后靠着球星解决问题。今天法国队开赛之后高位稍高强度逼抢了一段时间，已经算是他做出的最大改变了。
而斯卡洛尼，赛前明显是做足了功课。
既然你喜欢苟着然后靠姆巴佩解决问题，那我的思路，就是不让姆巴佩碰球。
赛前我曾经想的是，斯卡洛尼会更多切断中场给姆巴佩的传球线路。结果斯卡洛尼拿出了一个更有意思的战术：我直接不在自己的右路进攻了。把迪玛利亚放到左路，然后球队的进攻全都倾斜到那一侧。
甚至上半场有几个回合…]]></summary>
        <author>
            <name>Ricki</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价动画《大理寺日志》第二季第六集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/572875732/answer/2805287695</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/572875732/answer/2805287695?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-18T11:41:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好我是大理寺日志的导演槐佳佳，跟高兴能在知乎跟大家分享制作过程中的心路历程。
大理寺日志已经更新到第六集了，剧情也是直接上高速了。前五集也并非是所谓的“水时长”，而是要把第二季出场的人物还有主要故事进行细分以及铺垫。我们在讲故事的时候也采用了插叙以及倒叙的手法从多个角度多个维度去丰富和扩展人物性格以及故事脉络。

为何说第六集开始整个剧情就上了高速呢，在这一集中，少卿和陈拾从博州赶回洛阳，发现徐大人出事后，主仆二人分头行动，陈拾回到胡肆向阿里巴巴和卢大人了解了怪盗一枝花在宅邸刺杀徐大人的经过。

而少卿则是去往皇宫要向武明空告发丘神纪，但武皇不仅不以为意还要治少卿夜闯皇宫的罪，与此同时来俊辰携博州案证人青莲来武皇殿内并呈上证词，武皇遂打发少卿退下。

少卿和陈拾分头行动的过程当中，被送进金吾卫大营的徐大人和刚刚沐浴完的丘神纪展开了正面的碰撞，徐有才发现弹劾丘神纪的奏疏有一半非他所写，一定是有人故意挑唆他与丘神纪相残，再二人正欲详谈之时，丘神纪接到了要他入宫的圣旨。

在同一时间内并线进行了三件事情，桩桩件件都指向丘神纪也都指向背后的阴谋。这种叙事是想让观众体验到紧张感，皇宫内武皇以及来俊辰的眼神透露着什么，丘神纪半夜接到入宫圣旨，等待他的将会是什么，这些都是我们在制作第六集的时候想设计进去让观众们在剧中可以一起感受的。

现大理寺日志第二季已经播放到第六集，希望大家可以喜欢并且多向我们制作提出宝贵意见，我们第七集再见。

来源：知乎 www.zhihu.com
槐佳佳
点击下载
2 个回答，查看全部。
如何评价动画《大理寺日志》第二季第五集？
如何评价动画《大理寺日志》的剧情？]]></summary>
        <author>
            <name>槐佳佳</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ChatGPT：AI发展到了什么阶段？]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22121716.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22121716.html"/>
        <updated>2022-12-17T08:39:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[非专业技术出身，涉及技术的描述若有误，欢迎指正。一、最近OpenAI旗下的ChatGPT大火出圈，我也第一时间在淘宝买了个账号用起来。我本职是搜索产品，对技术有些了解，一直觉得通用人工智能（AG...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[怎样才能做到理性中立客观？]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7023.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7023.html"/>
        <updated>2022-12-16T14:38:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[理中客，即理性、中立、客观三者的缩略词，是一套价值观念。理性中立客观是指在讨论或分析问题时，尽可能地摒弃个人情绪、偏见和价值观，从事实和逻辑的角度来看待问题。这样做的目的是为了尽可能地接近真相，使得讨论和分析的结论更加可信和有价值。


要做到理性中立客观，需要遵循一些原则和步骤：


1、信息自由


信息自由是指人们能够自由获取和表达信息的权利。其中最基本的是获取全面的信息。获取全面的信息对于理性中立客观地讨论和分析问题非常重要。要想获取全面的信息，信息渠道需要多样化，能够做到从多个不同来源渠道获取信息，包括不同的媒体、研究论文、专家和相关人员的意见等，这样才能全面而准确地获取足够多的信息。


信息自由可以影响人们的判断力。当人们接触到大量的信息时，他们可能会受到许多不同的观点的影响，如果信息不准确或不完整，这也可能会影响人们的判断力。如果人们基于错误的信息做出决定，那么这些决定很可能是不正确的。因此，在做出决策时，人们应该尽量确保拥有准确和完整的信息。


2、独立思考


独立思考是指不受他人的影响或偏见，能够独立地思考和分析问题的能力。基于独立思考的原则下进行的信息判断，往往可以做出理性中立的决策和判断。


评估信息前，可以先对不同的观点进行比较，尽量了解各种各样不同的观点，并尝试将它们进行比较，以便更好地理解问题。了解一些专业人士以及相关人员的观点和看法，以便获取更为专业的意见。


通过独立思考，根据自己所获得的信息，辨别信息的真伪，过滤偏见信息和假信息，运用逻辑和分析能力，基于全面而准确的信息做出明智的决策和判断。


3、不断提升判断力


判断力是指根据事实、信息和逻辑，做出正确的决策或解决问题的能力。


通过广泛学习各种专业知识，可以丰富自己的知识和经验，为判断力的提升打下基础。活到老学到老，只有掌握足够多的知识，才能有效地对信息进行评估和判断。


要掌握科学的态度和方法，科学是一个建立在可检验的解释和对客观事物的形式、组织等进行预测的有序知识系统，是已系统化和公式化了的知识。


卡尔·波普尔认为，科学的本质是“可证伪性”，所有科学理论都有可证伪性，不可证伪的理论不是科学理论。可证伪性，是指“可以被证明是错的”，科学的理论一般都是“可证伪、且未被证伪”的。


使用科学的方法，进行逻辑思维，要尝试对自己的判断进行反思，看看是否存在偏见或不合理的想法，并尝试修正这些想法，这样才能不断提升自己的判断力。


4、良好的心态


良好的心态能够帮助我们更好地面对困难和挑战、做出合理的决策，一些常见的良好心态包括：


保持对事不对人的态度，在讨论或分析问题时，尽量摒弃个人情绪，尊重他人，即使你不同意他们的观点。要关注事实，并以事实为基础来进行分析和讨论。


要有同理心，尝试理解他人的立场，并在讨论中尊重他人的意见。


要尊重不同意见，即使你不同意他们的观点。不要轻易放弃自己的观点，也不要试图强迫别人接受自己的观点。


总的来说，能够做到上面几点的话，就基本上能做到“理中客”了，通过这些原则，可以帮助我们保持客观中立的态度，使得讨论和分析更加公正和有价值。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlong.info@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果不考虑买车的面子属性，是不是一直打车才更明智？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/572265370/answer/2804122204</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/572265370/answer/2804122204?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-16T10:19:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家已经聊得很多了，我说几个提的比较少的点。
一、用车里程的需求弹性
一直打车比买车更划算这个议题中，有一个关键因素是每年用车里程。打车党可能会这么来算，每周打车5次、每次20公里，这算是比较强的打车需求了吧？算下来，每年用车里程也有5000公里左右。
基于5000公里这个数据，就可能算出来打车更划算的结论。
实际上，用车里程是有需求弹性的。需求弹性的概念很简单，就是价格/成本降低，需求就会提高。不考虑购车、保险、维保的固定成本，每次出行打车成本是高于私家车的（特别是考虑了车内环境、打车等待时间）等成本之后。

实际上，打车还会有一些隐性成本，比如说考虑到接送的不确定性，一般要预留冗余时间，做不到说走就走的水平。当然，不同人的时间成本不一样，这个要自己来评估。
正常情况下，每年打车里程5000公里以上的人，买车之后每年用车里程怎么也要10000公里朝上了。按10000公里来算，只算经济帐的话，计算结果可能都不一样。
实际上，类似的误判也会发生在燃油车与电动车的购车抉择话题上。
比如说，一个人开燃油车，每年行驶里程1.5万公里。那他可能就会算：燃油车每公里6毛，电动车每公里1毛，这样一年省下来7500元，5年省37500元。
实际上，基本的经济学原理告诉我们，一种商品的价格降低之后，需求量会增加，二者比值就叫需求弹性。也就是说，他换成电动车之后，一年可能就要开2.5万公里了。那么问题来了，他换了电车之后每年能省多少钱？

算法1： 开1.5万公里省了7500元，多开1万公里多花1000元，所以省了6500元。
算法2： 每公里省0.5元，所以2.5万公里省12500元。

6500元 vs 12500元，你觉得哪个算法对？ 仔细算哦，因为一年差了6000，五年就是3万元，这会直接影响你的购买决策：买油车还是买电车。
两种算法都不对，正确答案应该在6500与12500之间。
为…]]></summary>
        <author>
            <name>张抗抗</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价央视直播世界杯使用的开源字体「得意黑」？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/567954403/answer/2804088945</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/567954403/answer/2804088945?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-16T09:33:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我是得意黑的作者oooooohmygosh，谢谢知乎运营邀请我来回答这个问题。很抱歉拖了这么久才写这篇文章，因为我想再观察看看人们对于「得意黑」的各种不同声音，等到热度差不多退去之后，做一个总结。
在此之前，一定要再次介绍一下得意黑创作团队的全部成员：

设计：oooooohmygosh（陈相因）、陈渚、佳宁、史贺达、李健
中文设计顾问：陶帝
字体工程：曾祥东
鸣谢：土井辽太、刘育黎、美和园字社

我很想客观评价这款字体，但这款字体是我的亲儿子，无论如何都会显得不够客观。所以我觉得只有一个办法能稍微客观那么一点点，那就是做「批评」。我会假设我自己是其他的字体设计师，或者是一个字体爱好者，可能会从什么角度来批评得意黑呢？然后再逐个解答，你将会在这看到我最真实的表达。

一、在重要环节走了捷径
一款字体，从灵感的萌生，到正式开始设计，到生产，再到宣发，是一个很漫长的过程。宣发效果如何，直接决定了字体的受关注程度。
得意黑很显然在宣发这一环节上走了捷径，这对其他字体来说是不公平的。
得意黑会给人一种感觉，它仿佛就是为了宣发这最后一击而创作的，虽然我的初心并非如此。但它能够快速得到扩散传播，产生大量的应用案例，确实离不开我B站UP主的身份。这种带有免费赠予性质的内容，注定了会在自媒体平台获得保底的流量数据。
这种感觉就好像，别人都需要把东西生产出来，拿到市场上卖力地吆喝。但得意黑，是在开发之前就已经有人打算要这批货了，然后我再去进行生产。当然这也只是开了一扇窗，得意黑借着这个机会能够顺利扩散，不仅仅因为免费，也依赖于这款美术字的造型确实在一定程度上足够百搭、好用。
我唯一死要面子的，就是在制作这个字体的宣发视频时，不用最有流量的套路脚本。
其实做了这么久的UP主，我真的很清楚该怎么做这个视频才能更有流量。随便提一个方案，这个宣发视频完全可以走约瑟夫·坎贝尔《英雄之旅》中所说的「启程…]]></summary>
        <author>
            <name>oooooohmygosh</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有奖活动丨我的书适区 · 分享无处不在的精神角落]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/591598507</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/591598507?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-16T09:28:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[你的书架上都有哪些好书？最近一次陪你入眠的书又是哪一本？最能让你快速进入阅读状态的场景又是哪一个？面对阅读这件事，不同的阅读者，总会给出不一样的答案。你的一个不经意间的答案分享，却有可能成为另一个人爱上阅读的原点。即日起至 2023 年 01 月 13 日，参与#我的书适区#活动，分享你的私人阅读体验和经验，获官方流量扶持，有机会获得图书盲盒及新年礼盒～
点击下方链接查看活动详情 ↓
我的书适区 ｜ 分享无处不在的精神角落
活动一：圆桌活动

活动规则：活动期间在圆桌下发布 500 字以上优质原创回答，即视为成功参与！
活动奖励： @知乎人文 将综合内容质量及赞同互动数，抽 10 位知友分别送出图书盲盒一套（每套 5 本，具体作品随机）
选题参考：

在什么场景下你最能看得进去书？你的书适区是什么？
你的书架长什么样？你会放哪些书在书架？为什么？
你最近一次睡前看的书是什么？有什么枕边书可以推荐？
如何在地铁上优雅地看书？
你所在的城市有什么独立书店可以推荐？

更多选题点击 ↓
我的书适区｜分享无处不在的精神角落
活动二：想法活动

活动规则：活动期间，带活动话题发布 3 图 140 字（含）以上原创想法，即视为成功参与！
活动奖励：@知乎人文 将综合内容质量及赞同互动数，抽 10 位知友分别送出知乎新年礼盒一份！
活动话题：

#我的书适区#：分享最能让你进入阅读状态的场景！点我发布
#晒晒我的书架#：分享你独一无二的书架 点我发布
#晒晒我的枕边书#：有哪本书曾陪你入眠？ 点我发布
#带着这本书上班#：在上班的时候都看过哪些书？分享一下 点我发布
#地铁上的人在读什么#：在地铁上曾观察到的阅读者，他们都在读什么？点我发布
#无处不在的阅读者#：你拍过哪些阅读的场景？拍过哪些阅读者？ 点我发布
#新书拆封#：分享每一次新书拆封的快乐与期待！点我发布


活动小 Tips
Tip 1：什么样的内容算优质？
① 优质回答：回答字数在 500 字以上，内容原创，文字流畅，逻辑清晰，分析全面；
② 优质想法：想法字数在 140 字以上，并带有 3 张图（或以上），内容原创，契合话题，言之有物。
Tip 2：如果圆桌收录的问题在活动前就回答过了怎么办？更新之前的回答算活动期间的创作吗？
活动期间只统计新发布的回答，圆桌收录了丰富的问题，期待你的更多创作~
Tip 3：哪些行为会被视为无效参与？
①非原创内容或违反《知乎社区管理规定》的内容；
②账号在活动期间存在违反《知乎社区管理规定》的行为；
③通过非法途径、不正当手段（包括但不限于无意义刷字数、刷鼓掌、刷赞、作弊等）获得活动资格的用户，知乎有权取消其资格及奖励。
除了圆桌和想法活动之外，12 月 15 日、12 月 22 日和  12 月 29 日，还将有圆桌直播为大家奉上，记得关注知乎人文的想法公告哦～
期待看到各位的精彩创作！

来源：知乎 www.zhihu.com
知乎人文
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>知乎人文</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[公募排位赛进入冲刺阶段，总结业绩领先的权益基金四大胜负手！你怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/238021232</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/238021232"/>
        <updated>2022-12-16T06:51:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2022年基金业绩排名赛进入最后冲刺阶段，整体来看，受年内市场波动影响，公募基金业绩分化明显。Wind数据显示，截至12月15日，$万家宏观择时多策略(F519212)$ 以60.14%的净值增长率“一马当先”，$华宝科技先锋混合(F006227)$ 年内净值跌超48%，目前在主动权益基金中业绩垫底，全市场主动权益类基...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[站在 2022 年，你认为增程技术的未来市场前景如何？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/569728284/answer/2793524950</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/569728284/answer/2793524950?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-16T04:54:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[现在很多语境下大家刻意把插电式混动和增程分开来。
从技术派的角度来讲，认为插混比增程更“高级”，因为认为其使用的混动变速箱技术更为复杂，模式更为多样，特别是在高速工况方面，存在发动机直连模式避免了电流进出电池的损耗，让插电混动，尤其是多档位插电混动在动力性，尤其是高速馈电动力性方面的优势非常明显。例如前段时间长城技术高管的一些观点。
而从用户体验派的角度来说，又有人认为增程式更高级，并人为将增程式与电动汽车归于一类，甚至不惜通过贬低燃油车抬高纯电动车，来顺势抬高增程式的地位。最典型的例子就是某个大嘴。
与此同时还有两个怪家伙。
第一个怪家伙是吉利，吉利的HiP是一款插电式混合动力，但可能是市场部认为蹭增程式的热度更好，于是强行把自己的默认抬头改成了增程式。但是事实上吉利的混动就是它新的三档DHT（混动变速箱）。只不过是有增程模式，其实不过是电机功率做大，然后通过模式限制在部分条件下的高速的时候也不机械直连，从而和增程差不多。

第二个怪家伙是比亚迪的单档混动DHT支持的DMI系列。比亚迪也是一直默默地说自己就是普通插混。但是经过测试之后我们发现，在80kph以下的几乎所有工况，比亚迪都是在以增程模式在运行。高速阶段增程进的比例也比较多。
但是事实上增程与插混从定义上来讲仅仅只是是否存在发动机到车轮机械直连模式这么一个区别，至于其他的区别主要是由车企的电机性能配置和策略来决定的。甚至PHEV不同企业之间的结构差异都可能超过了所谓插混和增程本身的差异。
在国家的汽车技术趋势规划中，以节能与新能源技术路线图2.0为代表，都是将增程列为插混的一个子类来一同规划。叫插电式（含增程），我后面管这个叫做广义插混。
所以增程未来的前景，首先是广义的插电式混动站在2022年底这个当下未来的发展趋势前景。
其结论是毋庸置疑的：整个广义的插电式混动2022年的政策地位都有了一个明显的提升机遇期，…]]></summary>
        <author>
            <name>JackyQ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023 年整个汽车行业预计会发生哪些变化？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/568629776/answer/2780454989</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/568629776/answer/2780454989?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-16T04:42:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在汽车电动化的整体环境下，大家最容易忽略的就是传统车企。许多网友认为传统车企是以内燃机技术为立足根基，市场电动化水平足够高以后，传统车企肯定要慢慢退出汽车市场的舞台中心。还有一些网友认为，电动车代表着更好的驾驶感受和更好的经济性，所以电动车取代传统汽油车的速度会越来越快。但事实并非如此：
第一，传统车企不仅以内燃机为核心技术，传统车企手中有大量的资本和技术，其中包括混动技术、电机技术和底盘技术等等，这些是市场仍然需要的技术；
第二，电动车的经济性未必比内燃机汽车更高、驾驶体验更好；
第三，电动车目前还有很多问题有待解决。
综合刚才我提到的传统车企的优势、电车发展需要克服的问题来看，2023年汽车市场的竞争将会是多元化、多维度的，除了电动车和燃油车之争，还会有大量车企用混动方案来参与竞争；除了车企和车企竞争，车企内部的不同汽车部门可能也会有竞争；在产品层面，即便是品类最老的燃油车，可能也会和电车一样推出新技术，带给消费者新惊喜。
再考虑到近期部分车企的动作，可以预料到2023年的汽车市场将会有以下几个方面的关注点：
第一，2023年内燃机面对电动化绝不坐以待毙，有多种参与竞争的方式
（1）2023年燃油车将持续释放内燃机的“牙膏”，不断提升加速性能和经济性
尽管许多人认为内燃机的热效率提升已经接近某种程度上的上限，但实际上燃油车的发动机还有很多工作可以做，并且许多传统汽车企业一直以来都在用一些并非最先进的发动机来应付市场，在电动化的趋势下，汽油车也没必要将技术藏着掖着了，许多厂商发动机换代明显更积极了，特别是在小排量发动机方面。
大众方面，一汽大众宝来起步搭载1.2T+DSG干式双离合来替代原先1.5L+6AT这套老旧的方案。尽管老方案以成熟稳定为名，但是新方案在加速性能、经济性上有更好的综合表现，可以将EA211 1.2T看做是1.4T的缩缸版；速腾也将1.4T发动机换装为…]]></summary>
        <author>
            <name>不爱发言的孔老师</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待毫米波雷达和激光雷达之间的差别，哪个才是自动驾驶感知的最优选择？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/567807965/answer/2774079829</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/567807965/answer/2774079829?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-16T04:39:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[早期的ADAS基本方案就是一个车头毫米波雷达+一个驾驶位挡风玻璃下的摄像头+车尾超声波雷达的配置。
这三种感知探测设备成本不高，技术成熟，而且可以实现L2级别的大多数功能，如自适应巡航，AEB，LKA，行人保护，交通标志识别，倒车辅助等。

而现在为了达到更好的智能辅助驾驶，是不能模拟人的狭小视角为基础的。感知的范围需要覆盖远中近距离，车辆周围的全部立体空间。
其中即便只用一种感知设备，比如特斯拉推崇的全摄像头自动驾驶模式，也必须要多个摄像头来探知不同角度的周围环境，包括能看到地面和天空，务必做到在任何驾驶中，都能杜绝盲区的出现。
而大部分车企走的智能驾驶的路，则是利用不同感知设备来取长补短，利用多种传感器来融合，在范围、精度、FOV、采样率、成本和一般系统复杂性之间做好平衡，所以激光雷达因为其精准性，也提上了主流车型装配的行程。
先简单介绍下毫米波雷达和激光雷达的差别。
一般毫米波雷达装在车辆的车头正前方，保险杠的下方。

毫米波雷达的工作原理就是通过发射无线电信号（毫米波段，30-300GHZ），再将反射的零散信号收回，来探测感知周围物体，通过算法（阈值去掉噪声值留下信号能量峰值）得到反射点的信息，再得到汽车和其他物体之间的相对距离、相对速度、角度、运动方向等。
毫米波的最大优点就是无视天气，穿透雾气、烟尘的能力强，受到环境因素影响较小，可以保障在日常情况下的使用。
举个实际中的例子，高速上起了大雾，能见度急速降低，但有的车主头铁，依然不减速（不提倡），结果车辆开始报警，AEB介入，车辆检测到前方雾气里有车辆行驶，两者间距迅速变少，系统开始自己踩刹车减速。

这就是毫米波雷达不受雾气干扰的应用场景。
同样的，无论是下雨，雾气，甚至是污染严重的尘埃天气或者是光照不足的夜晚，车载毫米波雷达都可以达到200米往上的探测，所受影响极少，全天候（白天/黑夜），恶劣天气下均能正常发…]]></summary>
        <author>
            <name>Will.liu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[搜狐张朝阳呼吁不要囤退烧药]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7022.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7022.html"/>
        <updated>2022-12-15T15:06:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[继王石、刘强东、张兰后，张朝阳也分享了自己感染新冠的感受，称自己从没打过疫苗，退烧药是关键，只消耗了两粒布洛芬，两天时间，烧退下来了。


12月14日下午，搜狐创始人、董事局主席兼首席执行官张朝阳在微信朋友圈发文：“我阳过了，烧退下来了，两天时间，高烧至39.5度，这个病毒还是很厉害的，从没打过疫苗。退烧药是关键，只消耗了两粒布洛芬，一盒布洛芬24粒，够几个人用了。”张朝阳呼吁，不要屯退烧药，要让没钱没资源的老百姓有退烧药，尤其是老人。





此外，搜狐创始人、董事局主席兼首席执行官张朝阳昨日在其个人账号发布动态称，“如果你是年轻人，只买一盒退烧药是一种慈善行为，大量囤退烧药就是一种自私。”


在最新的朋友圈动态，张朝阳说：“这时候最想喝的是酸辣粉丝汤，葱姜蒜醋要放足。”


继续，在张朝阳之前，已有不少企业家近期公布自己已经或曾经感染新冠。


12月9日，万科集团创始人王石在微博上发布视频记录自己的“抗疫日记”，称在海外参访的时候中招了，基本算是无症状，在酒店进行自我隔离。王石说，他在11月16日晚做抗原测试发现阳性，直到25日他再做抗原检测，结果转为阴性，相当于前后经历了10天左右。王石说，除了体温比平常偏高，其他感觉和平时没什么区别。


12月10日消息，京东集团董事局主席刘强东分享了自己感染新冠的经历和感受，称自己和身边人感染后症状都比感冒还轻。他说了自己86岁的老母亲，得了新冠也没有去医院，在家中待了六天就好了。刘强东建议，如果感染了新冠，一是不要着急，保持心情愉快，多吃蔬菜水果，二是多喝水，希望大家在症状不是太重的时候优先选择互联网医院，把医院的资源留给有需要的老年人等。


同样在12月10日，俏江南创始人张兰在直播中透露自己感染新冠了：“兰姐芭比Q了，调整好心态，多喝水，没啥事。”张兰透露早晨起床之后便觉得自己肌肉酸痛，而后便自行进行抗原检测，结果真的显示为阳性，不过张兰表示自己目前一切安好，还鼓励大家正视新冠病毒，不要过度惧怕它。


在感染新冠后，张兰依然躺着直播带货。


12月14日下午，国务院联防联控机制召开新闻发布会上，国家卫健委医疗应急司副司长高光明表示，“新十条”实行后，轻症、无症状和基础性疾病比较稳定的患者，建议在家隔离，居家治疗。医疗机构可以通过远程的指导，互联网医疗等线上和线下相结合的方式，为居家人员提供康复指导支持和心理支持。对于重症和有重症高风险因素的患者，可以到定点医院进行治疗。如果情况比较严重，需要到专科或者综合医院进行治疗，可与身边的社区医院联系，让他们帮助转诊。如果情况比较紧急，可以直接去相关机构就诊。


关于治疗的药物，北京中医医院院长刘清泉介绍，目前针对新冠感染的整个人群，从研究和临床观察来看，治疗新冠的中成药和新冠解热镇痛药物完全可以联合使用，只是为了安全起见，从中医角度来讲，中药和西药吃的时候可以间隔半个小时，这样安全性更好一点。


“但是我们建议不要把几种药物联合使用，包括中药和西药，不要想着吃完药几分钟，几十分钟，就可以把问题解决，没有那么快。联合使用会出现药物剂量的重叠，这样会存在风险，疗效也不会提高。”刘清泉表示，中成药成分里面加了一些解热镇痛的西药，这一类药物在吃的时候和西药的联合使用要区分，不然药物叠加会出现副反应。


来源：综合澎湃新闻、新湖南]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[转发郭襄]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22121521.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22121521.html"/>
        <updated>2022-12-15T13:28:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近的时间线是这样的：11月25日，我还在写喜提封楼。12月初，广州、北京等地就开始放松防疫政策。12月7日，国家正式公布新十条。12月13日，使用两年多的通信大数据行程卡正式下线。国家政策转向...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我们本就如此，所以更要努力]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8878</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8878.html"/>
        <updated>2022-12-14T12:34:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/高乐可 我们在疫情的笼罩下过了三年，现在终于可以拨云见日了，但我们知道这不可能一蹴而就，尤其是心理方面的建 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[生活中的智光]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8876</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8876.html"/>
        <updated>2022-12-14T12:31:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前言：廖超国先生写的《纵然人生有太多无可奈何，你也要坦然面对而挺过》读后心情有点沉闷，有些压抑，我对人生有不同 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[纵然人生有太多的无可奈何，你也要坦然面对而挺过]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8874</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8874.html"/>
        <updated>2022-12-14T12:29:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/廖超国 人生中的很多事情或很多道理，是必须要到了一定的年龄，有了一定的人生经历才能理解和明白的。童年不知苦 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[感冒退烧药的购买经历]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7021.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7021.html"/>
        <updated>2022-12-14T09:39:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[常用的镇痛退烧药有乙酰氨基酚、布洛芬、阿司匹林等。这类药物的原理主要是通过抑制环氧化酶来减少中枢前列腺素的合成，通过下丘脑体温调节中心，导致外周血管扩张、出汗而达到退热的作用。


当前感冒退烧药短缺，导致人们纷纷抢购囤药，因为乙酰氨基酚、布洛芬是许多人在发烧时使用的常见药物，缺货会导致许多人无法获得所需的药物治疗。


我一般家里会定期备用一些感冒退烧药， 实际上如果对新闻和政策敏感的话，上个月就该囤药了。


大部分人政策敏感度不够，我在二十条发布、股市上涨、富士康事件、石家庄放开封控、乌鲁木齐解封等等事件，就看出政策已经转向，于是我在11月26日就出去购买感冒退烧药，如酚咖片（含对乙酰氨基酚+咖啡因）、布洛芬，用来备用，当时购买感冒药还必须24小时绿码，测体温，视频备案，APP登记，我当时还在想为什么要登记这么多信息，事后就明白原因了。


在我购买完感冒药之后的两天时间里，市政府（疫情防控指挥部）就连发四条警告短信，要我不要四处乱动，否则将承担法律责任，最可气的是，之后又有一个自称网格员的陌生人打我电话，问我最近购买的感冒药有没有服用，结果被我一顿臭骂。





如果上面这些还算是个人猜测的话，那么11月28日美国驻华使馆的声明就是确认无疑了。美国驻中国大使馆在11月28日发布声明中强调“我们鼓励所有美国公民，为您自己和您的所有家庭成员备妥14天的药物、瓶装水和食物供应。”


在这份声明里，内容虽然说的隐讳，但在屯积的物品里面，药物被放在第一位，说明未来药物会非常紧缺，这时候再不去买药，就只能说明对新闻政策敏感性太低了，等到现在这个时间点，感冒退烧药出现挤兑，很可能需要用药的人却购买不到退烧药。





当然，实在没有退烧药的话，还可以进行物理退烧，常见的方法有：


1、多喝水：少量多次饮用温开水，不仅可以补充液体，还可以加快排汗、排尿，促进体内的毒素及代谢废物排出；


2、酒精擦拭法：酒精一般以30%-50%浓度为宜。酒精不要太凉，温度以32℃-35℃为宜。用纱布或毛巾浸蘸酒精后，有规律地擦拭大动脉等区域，例如颈部、腋窝、手臂等。


3、冰袋冷敷法：将适量冰块放入冰袋中，再加入适量水，外面包裹上一层毛巾，放置在患者的前额15分钟即可；


4、毛巾湿敷法：将浸湿冷水的毛巾拧成半干，敷在患者的前额或腋窝、腹股沟等大血管部位，达到降温目的。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlong.info@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价国产动画《三体》第一季第二集?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/571594511/answer/2800886471</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/571594511/answer/2800886471?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-14T06:41:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[丁仪的粒子对撞机实验有一些槽点，作为曾经的粒子物理实验科研工作者，不吐不快。
三体动画第二集30分钟，开头用8分钟描述了粒子对撞机实验，动画这几分钟的剧情渲染是成功的。这段剧情很重要，动漫的剪辑和配乐营造了一种紧张又绝望的氛围，揭示了智子对人类基础科学实验的强力封锁。
这段重要剧情，在科学细节上仍有一些小瑕疵，以下是我一刷之后重新回放丁仪的粒子物理实验，截图观察到的实验槽点。如果能完善这些细节，原本这部动画可以更“硬核”。
1.粒子对撞机？粒子探测器！
在动漫中，人类在地日系统的5个拉格朗日点处分别有一台对撞机，用于粒子对撞实验。大刘在第三部小说还提出了“环日对撞机”的设想，希望人类能早日建造这样的环日对撞机。

如果对应到现实世界，其实一整个圆环是一台对撞机，在L1到L5点标注的不应该是“对撞机”，而是“探测器谱仪”。现实世界中，人类目前建造的最大的粒子对撞机是位于欧洲核子中心的“大型强子对撞机”（简称LHC），就是下图的大圆环。在LHC上面也有不同的对撞点，在这些对撞点安装了不同的探测器谱仪，例如CMS、ATLAS、LHCb和ALICE，都是探测器。

对撞机和探测器是不同的东西：对撞机只负责加速粒子，让粒子发生对撞产生次级粒子；探测器负责观测产生的次级粒子，收集次级粒子的数据。
所以如果像三体动漫里面，只有对撞机的话，是没办法收集实验数据观察数据图像的，必须还有探测器。想要体现这个科学细节，只需要把动漫中“L1对撞机”什么的，改成“L1探测器”就成了。
2.实验通道粒子浓度？粒子束流亮度！
动画中，为了避免智子的干扰，丁仪让同事们加大剂量，为了收集更多实验数据，提高了“实验通道粒子浓度”，这个意思确实方便观众理解。

不过粒子物理实验并不使用这样的名词，与“实验通道粒子浓度”想表达的意思相近的专业名词可能是“粒子数密度”或者“束流亮度”（Beam Luminosity…]]></summary>
        <author>
            <name>海伯利安</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黄金大反攻？站上1800美元，主题基金涨超13%！还能入场吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/237831917</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/237831917"/>
        <updated>2022-12-14T06:23:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美联储加息放缓预期升温，大类资产闻风而变，最明显的要数黄金资产。截至12月13日，黄金价格稳步攀升，途中不仅收复1700美元关口，还在12月站上1800美元点位。易方达黄金主题A美元等主题基金产品，最高涨幅超过13%，不少基金的阶段收益也在5%以上。
市场人士分析直言，黄金价格阶段性走强，主...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团招募！7只公募量化基金邀你来测评]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/237730693</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/237730693"/>
        <updated>2022-12-13T06:07:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#老司基硬核测评# 重磅升级，参与形式不变但奖金金额更多了、权益更多了！
每期的老司基测评征文获奖者将会纳入「雪球基金评审团」，经由雪球的投资者教育计划扶持，参与雪球精选基金的评审打分。你一票，我一票，雪球精选基金要出道！雪球精选是雪球平台即将重磅打造的优选基金名单，旨在通过...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“百度疫情指数”上线]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7020.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7020.html"/>
        <updated>2022-12-13T05:48:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[12月13日，百度APP正式上线“疫情指数”，该指数包括“百度健康问诊指数”、“百度疫情搜索指数”两大指数，覆盖全国31个省市自治区（不含港澳台）的360多个城市，用户通过查询“地区名+疫情”等关键词，如“北京疫情”，即可了解疫情实时动态。百度APP月活跃用户高达6.34亿，百度搜索每天响应数十亿次的搜索请求；百度健康则是国内最主要的一站式健康平台入口之一。基于此，“百度疫情指数”将有助于从大数据层面，洞察全国各地大众对疫情的关注度、健康状况等，或为疫情未来趋势研判提供重要参考。


“新十条”发布以来，全国多地进一步优化调整防疫相关政策措施。与此同时，民众对防疫相关权威信息的需求激增，百度APP上线“疫情指数”，对百度搜索、百度健康等与大众息息相关能力创新升级。据了解，该功能将利用百度AI、大数据等技术持续迭代，更好助力全民科学抗疫。


“百度疫情搜索指数”：可实时反映大众关切


百度指数一直是反映大众生活的“晴雨表”。聚焦疫情信息的百度疫情搜索指数则直接反映了大众对疫情的关注度。据悉，百度疫情搜索指数通过数据折线图，能清晰反映大众对新冠症状、防疫物资等需求的搜索关注程度与持续变化情况。


百度疫情指数覆盖全国360多个城市，近期备受关注的北京、石家庄、保定、邢台等地均可查到指数变化，而在一些较少关注的城市，也能看到相关趋势。广阔的城市覆盖、实时的数据变化，或为疫情趋势研判提供科学参考。


截至2022年9月底，百度APP月活已达到6.34亿。有分析人士认为，相比其他数据源，百度搜索引擎数据具有更强的即时性、可靠性、广泛性。国内外利用搜索引擎数据对经济趋势、流行文化、疫情发展进行监测以及预测的方法由来已久，国内外诸多论文都证实搜索引擎能够很好地反映包括新冠在内的流行病发展情况。


“百度健康问诊指数”：可感知大众健康趋势


为了帮助网民更好地应对疫情，百度APP上线的“疫情指数中”还包含了“健康问诊指数”，通过统计当地互联网用户在百度健康使用呼吸内科问诊咨询量等数据，形成相关指数，帮助相关部门和网民感知城市疫情整体走势，及时做好防护措施。同时“疫情指数”页面还有帮助民众防疫的各类指南与药品，“新十条”措施发布后，“每个人是自己健康第一责任人”的理念逐渐成为主流，百度可为科学防疫提供一站式服务。


据悉，百度健康已累计为2亿多人提供过健康咨询服务。疫情以来，百度健康推出的新冠防护中心义诊通道，联合三甲医院专家，提供 7*24 小时在线响应，9 秒问医生，及时解答患者问题。这些健康问诊大数据，也为预估疫情指数提供了最直接有力的依据。


自疫情防控政策持续优化以来，百度迅速响应防疫新策，积极推出多项防疫服务。除上线“疫情指数”专题页之外，百度还提供包括疫情地图、防疫自护指南、常备药品清单等多场景防疫服务，帮助广大用户进行科学有效防疫。同时，更有24小时专家在线义诊、新冠防疫物资购买、百度健康自测等一站式健康管理服务。目前，我国疫情防控进入新阶段，广大民众仍需做好个人防护，百度将持续推出防疫相关产品和服务，助力全民科学防疫。


来源：光明网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[已实现盈利的心血管介入企业业聚医疗今起正式启动招股，投资价值如何看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/237713656</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/237713656"/>
        <updated>2022-12-13T03:17:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[12月4日，$业聚医疗(06929)$ 通过港交所上市聆讯，中金公司、建银国际为其联席保荐人。 业聚医疗是一家专营经皮冠状动脉介入治疗(PCI)及经皮腔内血管成形术(PTA)手术介入器械的全球主要医疗器械制造商。 目前业聚医疗的产品已覆盖70个国家和地区，并且在日本、欧洲、美国及中国境内的所有全球心血...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[推特“蓝V认证”重启]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7019.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7019.html"/>
        <updated>2022-12-12T15:21:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Twitter Blue 订阅服务于周一重新启动，该服务在网页端的订阅价格为 8 美元 / 月，通过其 iOS 应用的订阅价格为 11 美元 / 月。在 iOS 上的较高价格有助于抵消苹果从通过 App Store 支付的订阅费用中获得的 15% 至 30% 的提成，Twitter 老板埃隆-马斯克曾批评这一费用过高。


据悉，订阅 Twitter Blue 的用户将在他们的名字旁边出现一个蓝色的对号标志，前提是他们验证了他们的电话号码并且他们的账户被审查通过。其它附加功能包括编辑推文和上传更高分辨率的 1080p 视频的能力，以及方便阅读推文线程的读者模式。更改用户名、显示名称或个人资料照片的用户将暂时失去蓝色对号标志，直到他们的账户被再次审查通过。


在带有蓝色对号标志的账户被用来冒充企业、名人和其他高知名度的人之后，Twitter 上个月暂停了 Twitter Blue 服务，之前获得蓝色对号标志的唯一要求是支付 8 美元。


推特还宣布，将开始为品牌和其他知名账户替换掉之前的“官方（Official）”标签，具体来说，推特会为企业提供金色对号标志，而为政府和多边账户提供灰色对号标志，这些将在本周晚些时候开始推出。


推特分享的一张图片还显示，订阅 Twitter Blue 的用户看到的广告也将比非 Twitter Blue 用户少 50%，还能发布更长的视频，在回复部分、提及部分和搜索部分拥有优先推文，并随着时间推移提前获得其它新功能，所有这些福利都被列为“即将推出”。


推特没有说明以前没有订阅 Twitter Blue 而被验证的账户何时会失去其蓝色对号标志。


稿源：IT之家]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最好的告别：生活的目的]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22121119.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22121119.html"/>
        <updated>2022-12-11T11:03:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[继《安乐死现场》之后，读完了《最好的告别》，记些笔记。人类生命轨迹的变化在现代医学发展起来之前，人类的生命轨迹是这样：人往往突然死亡，而且，可能发生在生命的任何阶段，事实上，古人早夭的特别多，即...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IMDb公布2022年热门电影和电视剧]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7018.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7018.html"/>
        <updated>2022-12-11T07:58:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知名电影网站IMDb（互联网电影资料库，Internet Movie Database，简称IMDb）是一个提供全球电影信息的网站。近日，IMDb公布了2022年的热门电影和电视剧名单。《怪奇物语》《龙之家族》《风骚律师》位列电视剧前三，《新蝙蝠侠》《奇异博士2: 失控多元宇宙》《雷神4：爱与雷霆》位列电影前三。


以下为具体前十名清单列表：


2022年最热门剧集前十名如下：


1. 《怪奇物语》


2. 《龙之家族》


3. 《风骚律师》


4. 《指环王：力量之戒》


5. 《亢奋》


6. 《黑袍纠察队》


7. 《月光骑士》


8. 《睡魔》


9. 《黑钱胜地》


10. 《创造安娜》





2022年最热门电影前十名如下：


1. 《新蝙蝠侠》


2. 《奇异博士2: 失控多元宇宙》


3. 《雷神4：爱与雷霆》


4. 《壮志凌云2：独行侠》


5. 《黑豹2：瓦坎达万岁》


6. 《北欧人》


7. 《灰影人》


8. 《瞬息全宇宙》


9. 《尼罗河上的惨案》


10. 《X》





IMDb是一家提供全球影视作品数据查询的权威平台，包括了演员、片长、内容介绍、评论等众多信息，IMDb评分也是观众观看影视作品的重要参考之一。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlong.info@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谷歌2022年度台湾搜索排行榜]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7017.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7017.html"/>
        <updated>2022-12-10T13:40:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年即将迈入尾声，你还记得今年透过 Google 搜索过什么吗？12月7日，谷歌发表了台湾 2022 年度搜索排行榜（Year in Search），回顾台湾网友今年最关心的事。受疫情与不同防疫措施推行，今年防疫专线“1922”成为快速窜升关键字榜首，“快筛地图”、“疫苗预约”与疫情相关议题仍备受台湾网友关注。不仅国内相关议题，国际间重大突发事件也引发台湾民众高度关心，“乌克兰”、“安倍晋三”相关搜索也急遽窜升。另外，网友也特别关注国内外体育赛事，正在卡达如火如荼举行的“世足赛”和加入全新队伍的“中华职棒”都拥有高人气讨论热度，纷纷上榜。


疫情关键字搜索热度仍高　国际重大突发事件备受瞩目


随着 COVID-19 病毒株持续变异并造成多波本土确诊，在今年十大快速窜升关键字中，与疫情相关的关键字包含“1922”、“快筛地图”、“疫苗预约”等仍占多数，可见台湾网友仍然相当关心疫情发展与防疫措施。此外，今年国际间发生的重大突发事件也引发讨论，包含“乌克兰”的战争冲突与前日本首相“安倍晋三”的意外事件，显示台湾民众身为世界公民，高度关注国际间所发生重大事件与动向。


在疫情与国际事件外，四年一度的“世足赛”正在卡达热闹开踢，也带起台湾网友的足球热潮。本届赛事在开赛前就备受关注，不仅是世足赛首度于冬季举办，明星球员阵容和不奋战到最后不知鹿死谁手的精彩赛况，也迅速掀起广大讨论。台湾网友也同样关注国内体育赛事，尽管上半年赛程受到疫情影响，“中华职棒”不仅迎来全新队伍加入，为赛事注入新动力，更再次举办过去两年受疫情影响而停办的明星对抗赛，引起广大讨论话题，成为年度前十大快速窜升关键字。


而在快速窜升议题方面，今年台湾网友热切关注人身安全、公共意外与民生面向议题。其中，台湾人赴海外寻求高薪工作机会的诈骗事件与后续事件发展，以及韩国热门旅游景点在万圣节期间不幸发生重…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[荷兰队主帅范加尔确认自己将离任，如何评价他在荷兰队的第三段执教生涯？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/571537053/answer/2795657416</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/571537053/answer/2795657416?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-10T12:47:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[感谢邀稿 @网易体育 
如果有人问，卡塔尔世界杯期间哪位主帅的发布会最好玩，唯一的答案就是：范加尔。
这位老帅的发布会简直就是脱口秀，他说荷兰就是可以夺冠、梅西不防守可以利用、巴西也就是反击球队，说71岁的自己现在就像是上帝，还问这话能不能翻译成阿拉伯语。
有记者问范加尔，会不会摆出9个人的防守阵型，他的回答是：“这个问题太消极了，我不会回答。你可以自己编，就说在厕所捡到了我的手机。”还有记者并不想提问，只想说出自己从3岁开始就是他的粉丝，范加尔笑得很开心，并且在发布会之后给了这名年轻记者一个大大的拥抱。

这就是范加尔。
他的资历实在太过丰富，从俱乐部到国家队，从荷甲到五大联赛豪门，早期提拔过的很多年轻球员如今都也成为了教练，比如哈维。他的个性又始终强硬，多次下课都和球队闹得鸡飞狗跳，你在他身上永远找不到什么老成持重之类的标签。
他身患癌症，却为了荷兰国家队重回世界杯义无反顾。瞒着球员和媒体做了25次放疗，情况好转才把消息公布了出来。卡塔尔世界杯上，荷兰队偏向保守的风格受到了很多批评，但范加尔坚信这是带领球队前进的最好选择。
就像过去三十年间，他做的所有事情一样。

【活到老，傲到老】
范加尔年轻时并不能算是一个成功的荷兰球员，尤其是和他之后的教练经历相比。
他在阿贾克斯没有得到过出场机会，在安特卫普待了四年也不是主力，效力鹿特丹斯巴达的同时兼任学校体育老师，去阿尔克马尔当球员兼教练之后很快退役。
退役后没过多久，范加尔回到阿贾克斯担任二队教练，培养出了克鲁伊维特和西多夫等人。之后先当一队助教再转正，立刻就遭到了大量来自媒体和球迷的抵制。
抵制的原因除了觉得他缺乏经验之外，更在于这位教练很快就被人贴上了一个著名的标签——“傲慢”。而这一贴，就再也没拿下来。

范加尔为阿贾克斯招募了很多不同行业的专家，共同分析了全新的战术思想，以及为了实现这一思想的严明纪律。任何不符合或者…]]></summary>
        <author>
            <name>羽则</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何让体检排队高效一点]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22121014.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22121014.html"/>
        <updated>2022-12-10T06:15:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[昨天上午体检，排B超的时候，觉得队伍有些长，于是想了想这个问题。排队系统中，两个核心要素是：窗口和任务。基于此可以分四种类型：单窗口+单任务：最简单，餐厅排队叫号属于此类。单窗口+多任务：把「多...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google为桌面版搜索增加“连续滚动”]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7016.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7016.html"/>
        <updated>2022-12-09T12:09:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google正在桌面上引入“连续滚动”功能，这样用户就不必多次点击鼠标跨页浏览以找到相关的搜索结果，该公司在移动端提供的这一功能已经扩展了一段时间。值得注意的是，用户不应该把连续滚动误认为是无限滚动。通过连续滚动，用户在看到“更多”按钮寻找更多结果之前，可以通过向下滚动看到最多六页的搜索结果。


在移动设备上，Google将连续滚动限制在一次看四页搜索结果。


Google历来对搜索结果采取“分页”的方式。这意味着，在这之前，当用户向下滚动搜索结果页面并想看到更多结果时，他们必须点击底部的页码。


这项新功能还可以为那些排名不够高的网站提供更多的能见度，使其进入第一页，通常人们倾向于避免进入第二页，很少有人去看之后的页面。因此网上有这样一个笑话：藏匿具有犯罪危害性的东西的最佳地点是Google搜索结果的第二页。


这一变化发生在许多用户抱怨Google搜索结果质量下降的时候。作为回应，Google已经做出了一系列改变，包括使搜索结果更加直观。9月，它还推出了一项功能，在一个名为“讨论和论坛”的栏目下浮现来自Reddit和Quora的结果。


虽然很多功能都采用了移动优先的设计，但Google也在努力加强桌面搜索。例如，该公司正在测试主屏幕上的widget风格的卡片，让用户能够一目了然地获得天气和股票等信息。


稿源：cnBeta]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[语不惊人死不休（313）为什么需要攒钱？因为「风水轮流转」。]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8872</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8872.html"/>
        <updated>2022-12-09T11:15:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[生活： 1. 人类除了基本需求之外的一切行为，其实都是娱乐，或者说，都源自于娱乐。只不过这个所谓的基本需求，在 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[聊聊我的这三年]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8870</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8870.html"/>
        <updated>2022-12-09T11:14:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/贾刚 2022年注定是个多事之秋，先不说各种公共事件造成的社会的广泛的讨论，光是这一年当中疫情的几次反复， […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今天这个时代]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8867</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8867.html"/>
        <updated>2022-12-09T11:10:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/绿树满山坡 今天这个时代是一个充满机遇的时代人人都是创造者人人都是消费者人人都是慈善家人人都是受益者 今天 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[冬日闲语话人生]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8865</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8865.html"/>
        <updated>2022-12-09T11:08:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/白头翁 01 《读书人生》 从小时候开始我就喜欢上了读书。几十年来，借书买书读书成为一种习惯，虽然后来有了 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[港股创新药三连阳，快来get医药入场新姿势！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/237467175</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/237467175"/>
        <updated>2022-12-09T05:45:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#势不可挡！寻底后的医药板块能否入场#
近日，全国多省多地持续调整防疫策略。在国内防疫政策持续优化的背景下，前期受疫情影响所限制的消费医疗及药店等需求将得到集中释放，药品、抗疫用品的采购成为市场热点。后续随着常规医疗活动逐步恢复，消费医疗复苏或将是主线。
今日，A股及港股...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北京购买「四类药品」不再登记顾客信息；广州购药不查核酸，专家称可按普通感冒储备药物，哪些信息值得关注？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/570256833/answer/2794167709</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/570256833/answer/2794167709?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-09T05:01:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这几天见到的一些用药误区，集中说一下：


1. 奥司他韦/ Xofluza（玛巴洛沙韦，速福达）是对抗流感病毒的，只能治疗流感，对新冠病毒以及新冠病毒感染后引起的症状均无效；


2. 头孢XX/ XX沙星等都是抗生素，用于细菌感染，对病毒无效，对缓解退热止痛等症状效果不确定。除非是病毒感染后确认继发细菌感染才考虑使用，但概率很低，须有医生判断，这也是为什么抗生素是处方药的原因。


3. 新康泰克/ 泰诺（酚麻美敏片）/ 幸福伤风素等都是复方感冒药，属于非处方药（OTC），用于缓解多种症状（说明书上有写）。如果症状只有一种的话（无论是流感、感冒还是新冠引起），更推荐使用单一药方。


4. 对于新冠备药来说，对乙酰氨基酚和布洛芬是最主要的，有条件的话可以两个都备上。「布洛芬不能用于新冠」是2020年的谣言了。但通常不建议同时服用这两个药，主要考虑是副作用叠加问题，尤其是儿童（循证医学指南不建议）。但是这个也存在一定争议，在现实中仍有一些医生会推荐交替（注意是交替）使用这两种药，一种做法是在用完一种后没有起效、在下一次使用间隔前直接替换成另外一种。有肾功能不全者慎用这两种药，但不是说完全不能用，可以看下说明书或提前咨询医生建议。


5. 布洛芬孕妇禁用。孕妇感染新冠后，用药前建议咨询医生意见，对乙酰氨基酚是少数可以用于妊娠各个阶段的药物，短期规范使用是比较安全的。


6. 如果希望服用一些中西药合剂时，注意不要重复用药，比如999感冒灵含有200mg对乙酰氨基酚、4mg咖啡茵和4mg马来酸氯苯那敏，如果同时吃泰诺林或者必理通可能会造成过度用药。


7. 腹泻的话注意补液，补液的重点在于水和电解质，不止在于水。可以考虑口服补液盐，对于轻/中度脱水来说，口服补液和静脉补液一样有效。一旦有腹泻就需要开始补液，卫健委发布的2020年版儿童急性感染性腹泻病诊疗规范中，推荐低渗口服补液盐（ORS III），没有条件的话可以在米汤中加盐（配比是500ml米汤+1.75g盐（半个啤酒瓶盖）），6个月以下婴儿每次稀便后补充50ml，6~2岁100ml。对于成年人而言，应急可以考虑宝矿力或佳得乐等运动饮料。


8. 咳嗽可能是新冠所有急性症状中持续最长的。止咳糖浆直接喝，不要兑水稀释，蜂蜜也是（用于1岁以上儿童）。可以吃润喉糖。祛痰的话有愈创甘油醚、氨溴索、溴己新这些，避免重复用药。


9. 维生素C咀嚼片对于缩短感冒或新冠病程基本无效，但是也没啥明显副作用，味道也不错，就当补充VC。


10. 前两天传的熊去氧胆酸没必要囤。


以上这些药物，现在没有必要纠结具体的品牌或者国产/合资/ 进口，重点是看主要成分。提前确认以上这些药物与目前正在用的慢性病药物有没有拮抗作用。


除了用药以外，补充足够的水，注意休息，有担心焦虑是正常的，但绝大多数打过疫苗的Omicron感染者，病程都在1~2周以内。


来源：知乎 www.zhihu.com
庄有猫
点击下载
83 个回答，查看全部。
北京全力缓解买药难，药品 12 小时出库，物流 24 小时不间断， 这对群众新冠治疗有哪些帮助？
12 月 6 日起江苏常州购买「 四类 」药品暂不实名登记，这对市民就医提供了什么帮助？]]></summary>
        <author>
            <name>庄有猫</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[个人养老金开通，你对个人养老金有哪些疑问？欢迎留言参与互动]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/237455268</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/237455268"/>
        <updated>2022-12-09T03:44:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#个人养老金百问百答# 个人养老金制度在北京、上海、广州、西安、成都等36个先行城市或地区启动实施。
对普通老百姓来说，个人养老金已经作为一个补充社会养老金的重要组成部分，相对于国家在公民退休后，仅仅保障基本生活的社会养老金来说，个人养老金会更增加多重保障，让退休后的生活得到更...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“国补”倒计时，新能源车车企促销冲刺，新材料安全快充迎来行业风口，后续潜力如何？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/237446839</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/237446839"/>
        <updated>2022-12-09T02:46:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[按照财政部等四部门发布的《关于2022年新能源汽车推广应用财政补贴政策的通知》，2022年新能源汽车购置补贴政策将于今年12月31日终止，在此之后上牌的车辆将不再给予补贴。多家汽车品牌经销商均表示2023年1月1日以后会执行新的售价，并且大概率会上调价格。
国补退出“前夜”，已经有车企通过...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第一次用 iPhone 需要注意什么?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/461781319/answer/2759767148</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/461781319/answer/2759767148?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-08T12:13:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[第一次用iPhone，你一定有一些疑惑。比如哪些是iPhone的基础设置，哪些进阶设置可以让你的iPhone更趁手，如何个性化你的苹果手机，iPhone有哪些使用技巧等等。
本文全面总结了以上几个方面（图文并茂），很细，建议读完，相信无论新手小白还是玩机老手都会有所收获~
关注我，各种干货分享，教你玩转iPhone~
文章不定期更新，大家可以先双击屏幕点赞+收藏（敲黑板啦！！！）再仔细阅读。
提纲：

01 基本设置（5条）
02 检查隐私设置（5条）
03 关闭一些烦人功能的设置（11条）
04 个性化你的iPhone（7条）
05 让你的iPhone更好用的设置（11条）
06 iPhone手势和操作（16条）
07 使用小技巧（20条）
08 注意事项（4条）


01 基本设置
1.使用Apple ID登录
最重要的一条，永远牢记Apple ID的账户名（邮箱）和密码，很多设置要先登录Apple ID才能进行，下载软件也要验证它才能下载......总之一句话，很重要就对了！！！
万一忘记了，只能看看你还记得锁屏密码不？通过锁屏密码，我们可以再次修改Apple ID密码。
如果没有 Apple ID，你可以创建一个。若要通过 Apple ID 登录，请前往「设置」- 「登录 iPhone」。

注册了Apple ID后，记得开启双重认证，并且Apple ID账号一定要绑定自己能收到验证码的手机号，这样才安全。
开启方法：设置 - Apple ID、iCloud、媒体与购买项目 - 密码与安全性 - 打开双重认证 - 输入手机号 - 输入收到的验证码
注意，自己的Apple ID 不要给别人，也不要随便在自己设备上登录别人的Apple ID，人心叵测，否则人家给你远程一锁，手机变砖了，你哭都没地儿哭去。
2.设置面容ID，Touch ID
你可以使用面容 ID（面部识别…]]></summary>
        <author>
            <name>Jim Ye</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果为iCloud数据推出端到端加密技术]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7015.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7015.html"/>
        <updated>2022-12-08T11:24:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果公司今天推出了高级数据保护机制，这是一种新的、可选择的端到端加密方案，可以防止客户的iCloud中的数据在"不受信任的"设备上被解密。具体来说，高级数据保护可以保证iCloud账户的大部分数据安全，即使苹果公司被黑客攻击，而且--正如《华尔街日报》的一篇文章所指出的--可以防止苹果公司根据执法要求访问iCloud手机备份。


高级数据保护目前在美国适用于苹果测试版软件计划的成员，并将在今年年底向所有美国用户开放（世界其他地区将在2023年跟进），高级数据保护使iCloud用户的可信设备（如iPhone和Mac）能够单独访问他们大部分数据的加密密钥。(加密密钥是专门生成的随机比特串，用于扰乱和解密数据）。一旦启用该功能，苹果服务器就不能代表用户修改某些iCloud设置，或访问存储在iCloud备份、照片、笔记和第三方开发者选择标记为加密的CloudKit字段中的数据。


在推出高级数据保护之前，iCloud用户无法阻止苹果公司翻阅设备备份的内容，包括文本信息和联系人，如果它选择这样做的话。


读者可能还记得这家科技巨头与美国联邦调查局(FBI)就圣伯纳迪诺枪手的加密iPhone数据进行的斗争，在此期间，该机构试图通过法庭迫使苹果解锁受保护的iPhone。当时，苹果公司辩称，联邦调查局可以通过其服务器上未加密的iCloud备份来获取其寻求的数据。


值得注意的是，高级数据保护功能不能与iWork协作工具、照片中的共享相册、iCloud邮件、联系人或日历一起使用；苹果将此归咎于互操作性要求。要启用该功能，用户必须为他们的苹果ID注册双因素认证，并在他们的设备上设置密码或通行证，以及将这些设备更新到最新的可用软件（iOS 16.2、iPadOS 16.2、macOS 13.1、tvOS 16.2、watchOS 9.2和最新版本的iCloud forWindows）。


苹果在一份支持文件中澄清说，高级数据保护还不支持管理的Apple ID和子账户。


需要注意的是，如果没有为高级数据保护设置恢复方法，出现数据丢失的后果相当严重。苹果指出，如果恢复失败，例如，如果恢复联系人的信息已经过时，任何加密的iCloud数据都如同丢失一样。


除了高级数据保护，苹果今天上午还宣布了其他两项与安全有关的功能，将进入其产品生态系统：iMessage联系人密钥验证和安全密钥。


iMessage联系人密钥验证允许"面临特殊数字威胁"的用户，如记者和政府成员，选择进一步验证他们只与他们想要的人发送消息。苹果公司表示，如果对手侵入云服务器窃听加密通信，iMessage联系人密钥验证将发出警报，并允许用户亲自在FaceTime上或通过安全电话比对一个特殊的ID验证联系人的验证码。


同时，安全密钥建立在苹果现有的双因素认证系统之上，要求将硬件安全密钥作为验证一个人的Apple ID证书的两个因素之一。硬件钥匙有各种不同的样式和价位，通常使用蓝牙、NFC或USB来进行认证。


苹果公司表示，iMessage联系密钥验证和Apple ID安全密钥将于2023年开始在全球范围内提供。


稿源：cnBeta]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[禄来双反避坑宝典：维修师傅偷偷告诉你的选购秘籍]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/473911528</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/473911528?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-08T06:47:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[维修师傅有话说
一直以来，有很多朋友把自己的爱机交给我维修保养，甚至把刚买到手的机器直接寄过来，让我帮忙检查成色和功能。在这先感谢大家的信任和支持
我的爱机
本质上，我是一个精通维修的禄来玩家。为广大玩家解决实际困难，帮助大家挑选到称心如意的相机，是我接单维修的主要目的。所以在目睹了太多选购禄来双反的朋友踩雷后，我实在没办法保持沉默
作为维修师傅，我见识过禄来双反五花八门的故障、暗病、交易过程中的各种陷阱，以及坊间各种迷信与传言。对此，我总结出了一些选购禄来双反的实用原则和经验，在这偷偷告诉你
感谢陈总（右一）友情出镜
选购禄来双反的简要原则
不管怎么挑选，主要和次要因素一定要分清。抓住挑选的重点，我们就成功了一半
1.机身成色尚佳
好成色的机身不仅看着养眼，而且保值功能拔群，一旦缺钱要出售，变现的速度也更快。这都是显而易见的道理
另外，按照我的经验：好成色的机身往往使用次数不多，内部零件磨损小，通常在简单润滑后就能恢复正常的功能和出色的手感
而战斗成色的机身，普遍磨损严重，潜在故障比较多，往往在大规模维修后才能恢复正常功能，而且即使保养后，手感也做不到出色
总之，好成色机身虽然价格较贵，但后期维修成本普遍不高；战斗成色机身虽然价格便宜，但后期维修成本容易超支，而且潜在故障比较多
所以我的建议就是：根据自己的经济实力，买成色相对最好的机身
2.没有过于明显的拼装
禄来双反，不同型号之间的好多零件都能互换，于是造成了拼装现象特别普遍，想必玩家朋友们对此都有耳闻
有一些拼装无关大雅，但有一些就比较夸张，最典型的就是一台F系列的机身，搭配的却是E系列的后背，和T系列的取景器。这种夸张的拼装机是很不受市场欢迎的，保值和变现能力都特别差，购买需谨慎
PS：很多玩家纠结于所谓的“三码合一”，也就是机身序列号，摄影镜头编号，取景镜头编号要相互对应，并把它看作衡量原装/拼装机的重要标准
不…]]></summary>
        <author>
            <name>曲郑鑫</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[什么是低筋面粉，中筋面粉和高筋面粉？在使用方式上有什么区别？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/568579880/answer/2790399896</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/568579880/answer/2790399896?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-08T05:04:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[高筋、中筋、低筋面粉的区别，在于「筋」。
这个「筋」，指的是生面团的面筋强度，举个例子：
有些面团按上去比较结实，放在桌面上能自己「站」住；而有些面团比较软，放在桌面上会自己「摊开」。
前者面筋强度大，对应的是「高筋面粉」；反之，则对应「低筋面粉」。

如果我们不满足于「面粉间的差异在面筋强度」这个答案，可以再深挖一层：
为什么不同面粉的面筋强度不一样呢？
答案是蛋白的「质量」不一样。
对面筋强度有直接影响的蛋白，只占面粉蛋白很小的一部分，大概5-10%。
它叫大分子麦谷蛋白，是形成面筋的最主要成分——它的占比越大，形成的面筋就越多。
换句话说，它的占比越大，蛋白的「质量」就越高。

所以，高筋、中筋和低筋面粉最核心的区别，就是蛋白的质量。
高筋面粉，就是大分子麦谷蛋白占比多，蛋白质量好的面粉；反之，就是低筋面粉了。
蛋白含量也会对面筋强度有影响，但影响要低于蛋白「质量」。
比如同为高筋面粉，蛋白含量12.5%可能质量会好于13.5%的。


在实际应用中，并不是说高筋面粉就要好于低筋面粉，不同的蛋白质量也对应着不同的应用。
中筋面粉的面筋强度适中，适合用来做中式的面点，比如馒头、包子、拉面、水饺等等，也是家里最常用的一种面粉。
用来做拉面、薄饼的面团要拉伸开，要求延展性高一些，是稍微特殊的中筋粉。

而高筋、低筋面粉更多用于西式的面点。
高筋面粉适合做面包，强度高的生面团才能在酵母产气膨胀时候撑住不塌。
低筋面粉适合做蛋糕、饼干，这样才能有蛋糕的入口即化，和饼干的入口即碎。
面粉用反了，就会得到尝到有嚼劲儿的蛋糕、饼干，和发不起来的面包。。


另外，面粉容易让人混淆的另一个原因，可能是名称太多了：
中筋粉、高筋粉、特一粉、小麦粉、蛋糕粉、预拌粉、70粉、多用途粉、雪花粉、八星粉、富强粉、自发粉、通用粉、麦芯粉、特精粉、通用粉等等。
为什么会有这么多种类的面粉，而且命名还…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特斯拉人形机器人擎天柱原型机正式亮相，预计售价不到 2 万美元，未来产量可达数百万台，有哪些技术亮点？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/557190222/answer/2697301542</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/557190222/answer/2697301542?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-08T04:05:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谢邀，我一直坚信物理和工程不会骗人，相比于之前国内外媒体铺天盖地的宣传，Optimus原型机可以说符合技术开发预期，但低于资本市场预期，严重落后于公众预期，目前我认为没有到量产的阶段，2万美元的售价也大概率是个噱头。其实最令我可惜的是，Elon Musk在发布会的QA环节面临诸多人形机器人的落地与前景的问题时，并没有给出一个明确的答案，甚至都没有很自信具体地描述一个场景，而是用“the future is interesting, it won't be boring”的愿景给搪塞过去，看得出来老马对人形机器人真正能用在哪里还没有想清楚，这可能对行业前景是个不小的打击，毕竟现实版钢铁侠。
下面是一些和我方向相关的技术解读，供大家参考：
硬件架构

Tesla Optimus整体的硬件架构是基于大电池组+电机驱动+刚性金属传动+串并联关节分布+视/力/位传感器的传统人形机器人硬件架构，整体设计理念类似于德国TUM的LOLA与日本AIST的HRP5，与波士顿动力的人形机器人Atlas属于两种完全不用的硬件架构方案。
Tesla Optimus这套硬件架构的优势在于稳定可控易实现，相对来说实现成本低，技术成熟，主要劣势在于动态性能差，自重大，难以支撑高动态大幅度的运动性能。
全身自由度

身体总自由度数目为28（不包括灵巧手），具体分布如下：

左臂/右臂：7+7，肩部3+肘部1+手腕3；
左腿/右腿：6+6，髋部3+膝盖1+脚踝2；
腰部：2，Roll+Yaw；

灵巧手


驱动方式：绳驱； 
自锁能力：反向自锁（通过电机输出连接蜗轮蜗杆机构，猜测利用蜗轮蜗杆反向自锁）； 
6个自由度：拇指2自由度（1个摆动，1个弯曲）；其余四指各1个自由度； 
11个关节：拇指3个关节，其余四指各2各关节；每根手指均为2个指节联动弯曲； 
负载能力：约9kg（实际为机械臂某个特殊工况的负载…]]></summary>
        <author>
            <name>任赜宇</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蔚来、理想、小鹏三家新势力造车公司，哪家最有可能先倒下？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/436315339/answer/2792046412</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/436315339/answer/2792046412?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-08T03:03:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[行业大环境，乃至于整个国家的消费与投资环境的巨大变化是目前对几家新势力头部企业最大的冲击。

小鹏：自动驾驶技术带来的“科技感”进入疲劳期，坚守智能化中档车型扩产受阻，巨额亏损令人难以理解。
我对小鹏的观感可以说是在两极之间反复反转。
小鹏G3的时候体验过就不想再体验小鹏的车子，整个车型的设计和制造都有问题，而且很多和小鹏相关的供应链人员反馈的小鹏的设计与开发模式也让人反感。
但是小鹏P7完全颠覆了我的观感。P7对于小鹏车型来说就如同一个新物种。我在试车场试驾P7之后，基本是从嫌弃到惊艳，这是自主国产电动车里面操控性和底盘响应等方面我最满意的电动轿车。
后来我了解到，小鹏P7的开发总负责人是原本来自于蔚来美国总部的xu博士，而他原本又是福特北美的汽车开发专家和高管。
包括从技术的角度来说，小鹏当时的自动泊车算法适应中国市场条件下的车位特征的适应性也基本是国内最好的。当然，现在国内其他企业的技术也都上来了。
从我那次试驾之后，我至少向5个向我咨询只要国产电动车的话要推荐什么车型的朋友推荐了小鹏P7，而且他们全部都最后购买了P7.
但是小鹏P7的成果没有被继承下去。小鹏整个G系列的车型一直比较糟糕（我个人的体验），P5的车型逻辑是对的，市场的主要槽点全都集中在了造型上。而很多关注P5的车主，大多是首先青睐P7，然后发现P5的功能接近而且实际的车内空间并没有比P7缩水多少，考虑到价格选择了P5。
与此同时，小鹏花掉了太多的钱，特别是销售及管理费高到让人难以理解。
小鹏汽车2022年上半年累计亏损44.02亿人民币，与蔚来的-45.7亿亏损相当。而三季度报中小鹏汽车的累计亏损扩大到67.78亿，每季度平均亏损20.6亿人民币。
进一步挖掘财务数据，我们发现，小鹏最大的问题是销售及管理费过高。
小鹏的销售及管理费的今年上半年高达22%，三季度甚至高达24%。这个比重甚至高于以销售服务…]]></summary>
        <author>
            <name>JackyQ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团第五期成团！12只养老FOF评测征文颁奖]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/237330191</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/237330191"/>
        <updated>2022-12-08T01:54:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#老司基硬核测评#12只养老FOF基金 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！经过评选，本次获奖测评帖已经产生！与此同时第五期雪球基金评审团成团！恭喜以下球友：
一等奖2名（打赏现金2000元）：
8只目标日期2045的养老FOF，风险等级大不同！{8只目标日期2045的养老FOF，风...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】我的未来财富增长规划 征文活动收官]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/237268249</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/237268249"/>
        <updated>2022-12-07T07:03:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#2022雪球嘉年华财富之旅# "我的未来财富增长规划" 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！
本次征集活动按照：客观评分（40%）、主观评分（60%），客观评分：根据文章的阅读、转发、评论、点赞、收藏数等；主观评分：雪球组织老司机进行评分。经过评选，本次 "...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[各大新能源车的续航里程都存在严重虚标，为什么没有相关部门出来管一管？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/567822080/answer/2789173272</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/567822080/answer/2789173272?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-07T06:57:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[要说「虚标」，首先要看看怎么「标」出来的。
以前，中国与欧洲都使用NEDC工况测试，后来欧洲改成了WLTP，中国改成了CLTC：

我们可以计算出三种循环的平均速度：全程平均速度，以及去掉「怠速状态」后的行驶平均速度。可以看到，WLTP的平均速度远高于NEDC与CLTC，而CTLC比NEDC还低。

总体来说我们可以看到，WLTP工况的平均速度提高了，CLTC工况的平均速度降低了。从没有变速箱的新能源汽车角度来看，那就是WLTP工况变得更严苛了，CLTC工况变得更温和了。
这是放水吗？ 倒也不是。因为对燃油车来说，CLTC工况的油耗与WLTP差不多，都显著比NEDC高得多：

从排放的角度来看，CLTC的要求更严格，文献[1]显示，相同行驶距离下，CLTC的CO排放比WLTC高55.40%、THC排放高79.3%。另外一个文献[4]也显示出，CLTC的排放要比WLTP多不少。燃油车直呼：CLTC太难了啊！

也就是说，从燃油车的角度来看，CLTC工况非常严格! 但是从电动力的角度来看，CLTC有意无意地放水了，从三个方面放水：

加减速工况多 vs 制动能量回收：CLTC工况的加减速工况最多，驾驶最剧烈，这对燃油车来说很难办，但对电动车来说有一种对冲手段，那就是制动能量回收。



高速工况少：这点就不说了，燃油车跑高速很擅长，而电动车的高速则是弱项。
暂无低温测试：燃油车不怕低温，因为发动机效率30%，剩下的70%都去制热了。电动车的电机电池效率很高，没有什么余热，要想制热只能额外消耗电能。CLTC附录规定了低温测试，但目前还没执行，倒不是出于保护电动车的考虑，而是低温测试成本高太多了，且燃油车的低温测试意义不大。

从CLTC对电动车的放水，我们也可以总结出电动车的三个特点：
与燃油车相比，电动车有3个特点：

大多没有变速箱：没变速箱，意味着高速情况下，电机效率显著降低。再加上买电动车的人日常用车里程更多，意味着高速工况可能更多，更加剧了这一情况。
没有发动机余热：夏天一般33度，最多35度，空调开到25也就是8度的温差。冬天那可就费劲了，零下10度开到20度，那就是30度的温差 —— 燃油车用发动机余热就可以，电车则要拼了老命。
电池需要热管理：无论是制冷还是制热，电池的热管理耗费的能量不可忽略，甚至比座舱空调还费电。

照我看来，其实电动车续航测试没必要搞那么复杂：在当前CLTC基础上，加一个0℃的120km/h等速测试；测出的结果也不用加权求和，就把两个数据直接给到消费者就可以了。

CLTC：测试基础表现，特别是制动能量回馈水平的考察。
0℃的120km/h等速测试：-7℃的实验室太贵，0℃就好得多，主要是测试一下高速驱动效率，以及低温工况下的电池性能、电池热管理效率、空调效率与除雾效率。

否则这么拖下去，对电动车发展还是有不利影响的：

高速能耗优化：沿用当前标准，车企没有激励去改进高速能耗。或者说，改进了高速能耗后，拿不到工信部的官方认可，必须依赖各种「媒体续航测试」来宣传，这也不是车企喜欢的状态。
低温能耗优化：座舱加热、电池热管理、除雾功能，都是耗能大户。除了投入成本研发新技术之外，软件策略上的优化也有不少改进空间。由于现行标准不测，所以车企也没有激励去优化这些「细节」。
电池选择策略：为了堆续航，大家喜欢应试特长生811电池：重量轻、能量足，但它热管理的压力很大，没关系，因为考试不考热管理。另外一种523电池，常温下比不过811，但低温下的热管理压力很少，能够实现的真实续航更高。举一个例子，几何C的523电池在温度低于0℃的时候才启动加热，而大部分811电池在10-15℃时就要启动加热了！


张抗抗
点击下载
137 个回答，查看全部。
目前新能源车续航甚至能达到1000公里，为什么大家对新能源汽车的续航焦虑反而有增无减？
如何看待新能源车由续航焦虑进展到安全焦虑？]]></summary>
        <author>
            <name>张抗抗</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[站在 2022 尾巴上，目前自动驾驶技术发展到了什么水平？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/570130511/answer/2791019283</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/570130511/answer/2791019283?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-07T06:56:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我的这个盘点可能有点硬核。
现在各家公司都喜欢办AI/TECH DAY，从他们提出的一些独特概念，可以看到产业界的技术水平以及目前在攻关的技术问题。
不同的业务定位，不同的公司体量，在技术路径的选择方面存在差异，所以”发展水平“也不一致。
可以根据这个回答的目录查看不同的公司情况。


自动驾驶公司
Waymo

公开研究成果时喜欢带着数据集的更新或发布，以影响更多开发者
官网技术博客的理解门槛较低，体现了waymo one的2C定位，主要目的是让乘客更信任自动驾驶，但又附上了具体论文网址，对技术人员很友好

【感知】

近期的几篇小论文，讨论度不高
Waymo最新！SWFormer：点云3D目标检测的稀疏窗口Transformer
Waymo和谷歌提出LidarAugment：搜索可扩展的3D LiDAR数据增强
Waymo和谷歌提出PseudoAugment：学习使用未标记的数据在点云中进行数据增强

【决策规划】
#Surprise-based framework#

Waymo一直在找判断智驾好坏的基准线，除了前几年公开分享过的Waymo safety framework, real-world performance data,  simulated reconstruction of fatal crashes，今年又有两篇相关论文
Surprise-based framework：基于“惊讶度”对真实道路环境下的司机反应时间进行测量和建模

亮点/指标

在反应时间上，智驾系统延迟多少算是达到标准线？目前并没有很好的答案，这篇论文就是为了解答这个问题
Waymo发现在交通事故发生时人类司机的反应时间可以作为一个很好的参考，所以把“惊讶度”作为衡量标准，对真实道路环境下的司机反应时间进行测量和建模
借助这个框架和模型，Waymo给自己的智驾系统的碰撞避免行为创建…]]></summary>
        <author>
            <name>洪泽鑫</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[医药板块再度拉升，一起来聊聊疫后复苏医药板块的机会吧？#势不可挡！寻底后的医药板块能否入场#球友福利:&nbsp;#势不可挡！寻底后的医药板块能否入场#近一年多...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/237266413</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/237266413"/>
        <updated>2022-12-07T06:51:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[医药板块再度拉升，一起来聊聊疫后复苏医药板块的机会吧？#势不可挡！寻底后的医药板块能否入场#
球友福利: #势不可挡！寻底后的医药板块能否入场#
近一年多以来，医药板块的估值大幅回落，截至2022年11月15日，申万医药生物PE-TTM为23.6x（近十年均值为38x），已经达到历史相对低位；从机构持仓情况来看，2022Q3公募/非医药主题公募基金重仓医药行业的持股市值占比为10.63%和5.6%，环比均有所下降。今...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[疫后消费复苏，港股消费ETF强势上涨，球友如何看消费板块投资机会？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/237258496</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/237258496"/>
        <updated>2022-12-07T05:58:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，全国多省多地持续调整防疫策略。下午开盘，港股板块强势上涨。泡泡玛特、海底捞、比亚迪股份、同程旅行、李宁涨幅居前，带动$港股消费ETF(SZ159735)$ 涨超2%，成交额超5000万元。$港股消费ETF(SZ159735)$ 量价齐升，近5日资金净流入率超20%。
中信证券表示，11月以来，多个前期压制市场...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[港股科技ETF涨超3%，港股科技行情值得参与吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/237234086</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/237234086"/>
        <updated>2022-12-07T02:41:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近港股市场尤其是科技股的修复弹性值得重视，港股科技的反弹力度甚至比A股更强，比如$港股科技ETF(SH513020)$ 从11月到现在已经反弹了30%多。
今日在医药、新能源汽车的携手拉升下，港股科技再度走强，港股科技ETF（513020）盘中涨超3%。成分股来看，康方生物涨超16%，阿里健康涨超8%，比亚...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023 年整个汽车行业预计会发生哪些变化？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/568629776/answer/2778416660</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/568629776/answer/2778416660?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-06T09:08:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2020年的时候我认为疫情差不多到年底就差不多了，2021年年初我们就能回到2019年那个样子，然后继续该干嘛就干嘛。
现在2022年年末写对于明年的的畅想，我只能说我没法再积极乐观的认为明年会是一个市场突变的一年。
目前全球经济呈现明显的颓势，2023年可能对于大多数企业来说，是稳中求变的一年，先活下来，再慢慢看如何开始进行市场上的突围。
所以，如果要只针对题目来回答，我总结起来差不多就是一句话：
2023年不会有太多变化
我之所以这么说，只是不想低估疫情的影响， 不想高估365天对于一整个产业的意义。
本来答案就可以到这里，不过我想说一些2023以及之后的一些趋势
稍微把时间线拉远一点。
因为我本人基本上对于国内汽车产业认知为0，差不多主要还是聊一些我熟知的海外汽车市场。
简单讲一下日本，德国，美国


1. 日本人的新能源多样化
知乎上很多人喜欢捏着某些日本品牌某个阶段的销量来说，日本汽车产业要完蛋了。
其实稍微真正看车展的人就知道，其实日本专注于汽车能源方面的问题的时间比美国都要早。
我不是说60-70年代日本车进军美国那会儿的事情。
就说最近5年。
我在豆瓣上写的2017年东京车展回顾：
东京车展前瞻 - 看来汽油的绝唱不远了
其实日本在油电混合，HICEV（氢能源载具），Fuel Cell（燃料电池）以及智能驾驶方面的研究很早就开始了。
而且日本的汽车工业在大转型时期非常的团结，有许多联手的技术开发。
比如死对头Toyota和Honda，也完全不计前嫌在2020年9月开始合作研究移动供电系统（Moving E），这也是Fuel Cell （燃料电池）相关科技。

Akio Toyoda （丰田 章男，第四代长孙），丰田的CEO，在最近这些年饱受批评。

尽管他在接下来许多年里将会投入超过700亿美元在EV的开发上，但是环保组织和股东都批评丰田转型速度太慢，相比之…]]></summary>
        <author>
            <name>傲世螃蟹</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023 年整个汽车行业预计会发生哪些变化？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/568629776/answer/2784775670</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/568629776/answer/2784775670?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-06T09:08:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[对2023年的汽车市场进行预测：
1. 比亚迪年销量突破300万辆，超越一汽大众，成为中国汽车市场龙头老大
从10月份开始，比亚迪销量连续3个月突破20万辆。考虑到比亚迪海洋网的车型还在快速扩充中，当前车辆也几乎很少有优惠，所以即便明年在补贴退坡后会有一定幅度涨价，但是比亚迪可打的牌依旧很多。
2. 特斯拉跌落神坛，Model 3+ Model Y销量同比下滑30%以上
最近特斯拉的几起安全事故让人心惊胆战，不管最终的调查结果如何，在舆论上特斯拉已经陷入了被动，我身边的很多朋友都说，不会再考虑特斯拉。类似的安全事故在两年前也出现过，不过今非昔比，两年前除了特斯拉大家可选的电动车并不多，而现在30万左右的电动车已经有了不少替代品。除了安全舆论本身，M3和Model Y在产品上也存在明显的短板，在舒适性、NVH上并不适合家用，极简的风格也会有人不适应。当用户有更多选择的时候，销量自然会受到影响。
3. 特斯拉继续降价，M3降至20万出头，Model Y降至25万左右
前面讲到，M3和Model Y的销量在2023年会出现下滑，特斯拉应对的策略并不多。作为全球化产品，很难针对中国市场进行产品改善。历史的经验说明，降价会成为其刺激销量的主要手段。考虑到其毛利率还存在较大的空间，5万左右的价格降幅是可以期待下的。
4. 2023年会成为日系三剑客的“拐点”之年，销量平均下滑20%以上
在22年后几个月，日系的颓势已经日益渐显。现在各自主品牌均推出了与比亚迪DM-i相似的混动技术，2023年开始会陆续在更多的车上搭载，日系的传统的、最拿手的油耗优势不复存在，加上产品本身创新乏力，2023年凶多吉少。至于日系车是否会步入韩系车后尘，主要得看自主品牌是否争气，能否做好品质把控。
5. 自动驾驶行业依旧不温不火，陆续会有公司降薪裁员
短期内，消费者对L2级别辅助驾驶的认知依旧很难打开，一些进阶的功能，例如高速导航辅助驾驶、城市导航辅助驾驶会应用到更多车型，但是用户感知并不明显；L4的商业化落地也还需要时间，加上过去几年吹的有点猛，所以未来1-2年内自动驾驶行业都将处于沉淀期。
6. 自主品牌市占率超过60%
最近几个月，自主品牌的销量占比均高于50%，其中在新能源领域更是高达80%-90%。随着新能源销量的扩大，以及在中高端市场的不断突破将抢夺更多BBA用户，预计2023年自主品牌市占率会超过60%。
7. 新能源销量占比超过30%
今年新能源的市占率已经超过25%，部分月份在30%左右。随着明年更多新能源车型的加入，市占率突破30%会成大概率事件。
8. 整体乘用车市场销量在2000万左右，与2022年持平
今年受到芯片和疫情的影响，销量在上半年并不理想，不过国家及时发布了一系列刺激政策，挽回了局势。2023年预计各城市会逐渐放开，不过3年抗疫的后遗症会逐渐显现出来，不管是公职人员，还是私营业主，都会“缺钱”，增换购欲望降低，乐观来看能与2022年持平就会很不错了。
9. 小鹏的低迷可能会持续1-2年
从G9上市失利，销量大幅下跌开始，小鹏有点墙倒众人推的趋势。大家都知道小鹏遇到了问题，而且问题还不小。我个人还是相信小鹏能够化险为夷，重新找到节奏，不过这个周期可能比想象中要花更多的时间。要等到新一批的核心人员就位，下一代产品的推出，1-2年是快的，3-5年也有可能。
持续更新中。。


来源：知乎 www.zhihu.com
所长
点击下载
97 个回答，查看全部。
2023年的汽车行业发展趋势如何？
2023年整个汽车行业可能会有哪些改变？]]></summary>
        <author>
            <name>所长</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球星主播开启招募啦~寻找能说会道的你！戳链接了解活动详情~雪球路演:&nbsp;在雪球会写文章的球友不计其数，但会写文章还会直播的球友却很异常稀缺。在视频时...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/237155927</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/237155927"/>
        <updated>2022-12-06T05:55:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[雪球星主播开启招募啦~寻找能说会道的你！戳链接了解活动详情~
雪球路演: 在雪球会写文章的球友不计其数，但会写文章还会直播的球友却很异常稀缺。在视频时代，你想不想通过直播火上一把？你想不想让你的独特观点闪耀“全球”？你想不想让你的优质内容曝光100w+？今天机会来啦，选择少有人走的路——直播赛道，你可以一战成名哦~
雪球星主播今日正式开启招募，全球寻...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[港媒：江泽民遗体上午火化 301医院一带交通管制]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221205-1340446</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221205-1340446"/>
        <updated>2022-12-05T08:48:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[江泽民的追悼大会星期二（12月6日）将在北京人民大会堂举行。追悼大会当天，全中国和中国驻外使领馆及其他驻外机构将下半旗志哀，停止公共娱乐活动一天。追悼大会默哀时，全国民众默哀三分钟，一切有汽笛的地方鸣笛三分钟，防空警报鸣响三分钟，中国金融市场将暂停交易三分钟。
 
  
 
公告没有交代专项活动的内容，但《星岛日报》报道，从封锁路线及时间看，相信是与江泽民遗体移送八宝山火化有关。
 
 
北京市公安局公安交通管理局星期六（12月3日）晚发布公告，称为保障专项活动安全、顺利进行，从12月5日起对复兴路、石景山路等相关道路分时、分段采取交通管制措施。
 
 
 
  
 
 
 
 
报道称，八宝山革命公墓清晨5点半已有警车停驻，6点半开始从301医院到公墓路段及周边区域实行交通管制，禁止其他车辆和行人通行，禁止机动车停放。复兴路上，警车、武警部队车辆、特警车辆齐全。
 
 
香港媒体报道，中国前最高领导人江泽民遗体星期一（12月5日）上午将进行火化，解放军总医院（简称301医院）、复兴路、八宝山革命公墓一带交通管制，有大批警车停驻，戒备森严。
 
 
 
  
延伸阅读
于泽远：江泽民的格局与隐忍 
 
 
 
江泽民11月30日在上海病逝，他的遗体12月1日已从上海由专机移送到北京。香港《星岛日报》报道称，江泽民遗体星期一上午将进行火化，预料中共总书记习近平等领导人将到301医院送他最后一程，并护送灵车驶向八宝山革命公墓火化。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国专家称冠病病毒防控回归乙类管理条件渐趋成熟]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221205-1340431</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221205-1340431"/>
        <updated>2022-12-05T04:18:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[按照传染病防治法规定，中国将传染病分为甲类、乙类、丙类。甲类传染病仅包括霍乱和鼠疫。
 
 
据第一财经报道，对于当前冠病病毒所呈现的流行病特征是否符合脱离甲类管理的条件、是否适合回归乙类传染病管理的问题，一位传染病专家称，“传染病管理模式的主要依据来自于传染病的传染性和致病力”，对于致病力强、病死率高且传染性强的传染病，一般归为甲类或者乙类甲级管理，管控措施一般是采取强制性隔离、疫区封锁等。
 
  
 
南方医科大学南方医院感染内科及肝病中心副主任、疑难感染病中心主任、主任医师彭劼说，2020年将冠病列为甲级管理，是考虑当时对疾病本身及病毒的认识尚不够，而且当时病死率很高。如今的奥密克戎变异株，虽然传染性变强，但毒力变弱，病死率已大大降低。从病毒及疾病特点看，当下再延续甲级管理的模式并不适宜。
 
 
上述传染病专家说，“很显然，当前流行毒株的致病力比较弱，在全国已经完成基础免疫的条件下，按乙类管理已经不成为问题。回归乙类管理，也可以为未来进一步优化防控措施提供一定的法律依据，做到有法可依。”
 
 
 
  
 
 
 
 
在中国当前一轮疫情中，无症状感染者比例仍保持高位。广州市卫生健康委副主任、新闻发言人张屹12月2日在发布会上通报，本轮疫情广州市累计报告本土感染者16.27万例，无症状感染者占感染者总数约九成，重症、危重症仅四例，无死亡病例。
 
 
 
  
延伸阅读
中国六经济学家联名发文 吁北京把放开经济活动放在优先位置舆论担心防控松绑引发死亡率飙升 中国迫切需要提高老年人接种率 
 
 
 
中国近期疫情防控措施转向，各地防控逐步松绑。中国传染病专家称，根据现有冠病病毒特点，一直按甲类传染病级别管理的冠病再延续甲级模式并不适宜，回归乙类管理甚至降级为丙类，都将成为可能。
 
 
但随着病毒不断变异，当前在全球流行的奥密克戎变异毒株，其临床特点也逐步被认知，众多科学研究以及真实世界的数据显示，其传染性逐步增强，但其致病力及病死率降低。因此管理级别又必须要重新考量。
 
 
针对冠病超强传播力、较强致病力等特点，中国官方在2020年1月将其纳入乙类传染病，但采取甲类传染病管理措施。
 
 
中国疾控中心传防处研究员常昭瑞11月28日在新闻发布会上也说，国外研究表明，奥密克戎变异株引起重症和死亡的比例明显低于之前原始株和关切变异株。
 
 
对于发病率较高，引起高病死率，但传播能力有限，对社会造成一定危害，会归为乙类；对于传染强、致病力弱、病死率低的传染病，一般归为丙类。
 
 
从目前冠病病毒的流行病特征来看，上述传染病专家说，很多地方显示超95%以上的感染者为无症状和轻症，病死率很低，在这样的情况下，继续按照甲类管理显然不符合科学，所以，冠病回归乙类管理甚至降级为丙类，都将成为可能。
 
 
乙类包括传染性非典型肺炎（沙斯）、爱之病、病毒性肝炎、脊髓灰质炎、人感染高致病性禽流感等25种；丙类包括流行性感冒、流行性腮腺炎、风疹等10种。

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.fun]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美媒：中国错失时机 未能做好更充分准备应对疫情暴发]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//wencui/political/story20221205-1340418</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//wencui/political/story20221205-1340418"/>
        <updated>2022-12-05T04:18:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[政府数据显示，在疫情期间，用于扩大医疗资源（如医院床位）的投资的增长实际上放缓了。
 
  
 
石家庄上个月曾宣布，将停止对全市1100万居民进行全员核酸检测。但随着感染情况蔓延，该市重新启动了大规模检测，并加大了封控措施力度。当地几家医院已经暂停运营。
 
 
上周，卫生官员重新推动疫苗接种，特别是老年人接种，并将加强针和全程接种的时间间隔从六个月缩短到三个月。国家卫健委敦促地方官员避免不必要和长时间的封控，同时承诺要挨家挨户提高老年人的疫苗接种率。
 
 
一位当地居民称，她的父亲在10月初被诊断出患有肺癌，目前还没能接受最新一轮化疗。多家医院都把他拒之门外，要么因为床位已满，要么因为医院被封控。
 
 
距离武汉报告首例冠病病例已过去近三年，官员们经常以医疗系统准备不足为由继续实施动态清零政策。上个月，中国国家主席习近平对高官们表示，中国脆弱人群数量多，地区发展不平衡，医疗资源总量不足。
 
 
当政府忙于开展大规模核酸检测和建设隔离设施时，中国的疫苗接种工作也停滞不前。政府数据显示，只有不到60%的中国人打过加强针，其中80岁及以上老年人打过加强针的比例只有40%。
 
 
 
  
 
 
 
 
中国基本上依赖国产疫苗，尚未批准国外开发的mRNA疫苗的广泛使用，卫生专家总体认为mRNA疫苗更为有效。
 
 
但一些熟悉此事的医生和公共卫生专家表示，越来越多的资源已被用于扑灭疫情，今年提升医疗救治能力的投入有所放缓。
 
 
知情人士表示，中国政府正密切关注最近冠病病例数量的攀升给医疗系统带来了多大压力。
 
 
根据发表在《重症医学杂志》(Critical Care Medicine)上的2020年的一项研究，中国每千人拥有3.6张重症监护病床，而香港和新加坡分别为7.1张和11.4张。
 
 
作者：Liyan Qi，Raffaele Huang
 
 
驻…]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[离岸人民币兑美元自9月以来首次“破7”]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221205-1340423</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221205-1340423"/>
        <updated>2022-12-05T04:18:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近期人民币兑美元汇率在在岸和离岸市场连续走高。其中，离岸人民币兑美元汇率从11月26日开始升值，仅用了五个交易日就从7.25附近升值6.99附近，升幅超过3.6%。
 
 
中国经济基本面向好以及疫情形势好转，美联储加息预期转弱、美元指数降低也推升了人民币汇率。内外因素叠加，给人民币汇率注入走强动力。
 
 
离岸人民币星期一（12月5日）兑美元升破7.00关口，为9月以来首次。
 
 
12月5日早盘，更多反映国际投资者预期的离岸人民币兑美元汇率接连升破7.01、7.00、6.99关口，较前一交易日升值超400点，最高至6.9813，创下9月中旬以来的新高。
 
 
西班牙对外银行亚洲首席经济学家夏乐说，美国一直持续加息，在今年给人民币汇率带来很大压力，加上中国国内疫情反复，以及其他逆风因素给经济带来的负面影响，人民币汇率在今年下半年“破7”，但最近也看到一些积极变化，随着疫情防控方式的调整，一些不确定性消退，人民币出现了一轮反弹。
 
 
疫情是导致内循环不畅动力衰减的关键原因。疫情风险可控，内循环动力也会逐渐恢复。疫情形势好转，制约制造业下行的市场顽疾开始消解，市场焦虑也会消除。失稳的产业链和梗阻的供应链，都会减趋好转，从生产到消费的全链条问题也会减趋解决，制造业下行趋势将会得到遏止。
 
 
 
  
 
 
 
 
综合澎湃新闻和新浪财经报道，经过数日的持续升值，离岸人民币兑美元汇率自9月下旬来首次升“破7”关口。
 
 
今年以来，中国中央政府和地方政府出台的稳经济措施前所未有，既有货币政策的持续不断赋能，也有减免税费的连续减负，更有鼓励投资、强化消费和刺激出口的一揽子举措。正因为如此，三季度经济增长迅速摆脱颓势，国内生产总值（GDP）增长达到3.9%，前三季度GDP增长为3%。除了存量政策，近期中央、国务院连续出台稳经济的利好政策，为年底稳经济冲刺继续发力。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[伟达：中国疫情防控出现不同信号]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//forum/views/story20221205-1340355</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//forum/views/story20221205-1340355"/>
        <updated>2022-12-05T01:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[关于中国的冠病疫情演变和应对特点，笔者以为可以用“两个时间混淆，一个不达标，两大出乎意料”加以概括总结。
 
 
中国目前的困局是，在疫情暴发的前18个月，依靠严格的物理隔离封控措施，没有出现疫情大规模暴发和人员死亡众多的情况。世界其他国家在开始普遍施打疫苗，并客观形成集体免疫的局面后，尽管稍后有奥密克戎变异株的一时反弹，总体疫情开始呈强弩之末态势。但奥密克戎反倒对中国社会造成愈来愈大的困扰和麻烦，一方面因为疫苗效果欠佳，另一方面因为生硬的“清零”政策愈发难以持续，造成在经济、生产、社会、心理、教育、保健、安全等各方面的次生灾害都更加频发。
 
 
不错，奥密克戎变异株总的来看，是传播力更强，但致死率减弱。如果在有效疫苗的帮助下，疫情应该可控，目前正在进行的卡塔尔世界杯足球赛，世界各国球迷快乐相聚就是一个最好例证。此前，在特定条件下，中国社会和政府对“集体免疫”概念都不是很可以接受，剩下的唯一选择就是继续清零。但长期清零所造成的系列次生灾害，也达到失控边缘。此三重关键问题的叠加，一度形成对中国社会甚至政治的严峻挑战。
 
 
两大出乎意料更是令中国的防疫形势陷入后来的困境。首先，事实证明冠病病毒顽固异常，变异迭出，不像当年的沙斯病毒，随天气变暖气温升高就自然消失。中国因为有2003年应对沙斯病毒的经历和经验，于是当冠病病毒来袭，防疫的思维方式、行为模式和前景预期，都明显带着应对沙斯的烙印。当事实反复证明冠病完全不同于沙斯时，从政府到医疗部门似乎都有些不知所措，迟迟不能推出应对冠病病毒的新思维新举措。
 
  
 
自冠病病毒从2020年初暴发以来，全球疫情趋势主要可分为三大阶段。第一阶段是从疫情暴发到2020年底冠病疫苗开始问世；第二阶段是2020年底到2021年底奥密克戎变异株出现；第三阶段是从2021年底至今。可以看出大概是一年一个发展周期。
 
 
近日在中国一些大城…]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国经济学家建议 推出房地产需求端配套政策]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//finance/china/story20221205-1340346</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//finance/china/story20221205-1340346"/>
        <updated>2022-12-05T01:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[西班牙对外银行亚洲首席经济学家夏乐表示，目前这些政策可能更多是在供给端，对于房企有一定稳定作用，能够稳固金融体系，但要想房地产市场出现大规模反弹，恐怕还要在需求端做更多工作。
 
  
 
据《第一财经》报道，多位经济学家在国际金融论坛（IFF）全球年会星期六（3日）于广州南沙举行期间，提出上述建议。
 
 
瑞银证券中国首席经济学家汪涛表示，明年房地产大概率会反弹，在房地产的需求方面，可能会有更多政策出台，现在按揭利率已经下降130个基点左右，还有下降的空间，可以把首付比例降下来。
 
 
渣打银行中国和北亚区首席经济学家丁爽表示，从短期看，“保交楼”的问题解决、楼价经过一段时间的调整后，有潜在需求的购房者如果看到楼价开始稳定下来，需求端可能会出现较大改善。
 
 
（北京讯）中国多位金融机构首席经济学家发声，建议推出房地产需求端配套政策。
 
 
业内人士认为，中国证监会11月底宣布放开房地产股权融资，被称为支持房地产健康发展的“第三支箭”。从这三支箭的定义来看，其中第一支箭即信贷投放，第二支箭即债券融资，第三支箭即股权融资。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国情报：俄乌战争节奏已放慢 没证据表明乌克兰人反抗意志减弱]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/world/story20221205-1340329</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/world/story20221205-1340329"/>
        <updated>2022-12-05T01:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[针对欧盟、七国集团和澳大利亚同意把俄罗斯出口石油顶价局限在60美元，俄副总理诺瓦克说，宁可减产也不会出口受顶价影响的石油。
 
 
美国负责政治事务的副国务卿纽兰说，普京目前对俄乌和谈的态度并不真诚，反之，他正在提升战争的野蛮程度，企图通过切断平民百姓的水电供应逼他们屈服。
 
 
美国总统拜登上周说，如果普京有意结束战争，他准备与普京对话。克里姆林宫说，西方必须承认莫斯科吞并的四个乌克兰地区为俄领土，使白宫很快打消了这个念头。
 
 
法国总统马克龙则在星期六播出的访谈中建议，如果普京愿意和谈并结束战争，西方应认真考虑化解俄罗斯对于保障自身安全所存在的隐忧。
 
 
马克龙上周访问华盛顿期间接受法国电视台访问时说：“这意味着我们必须解决的关键问题之一，就是普京总统一直说的，担心北约会扩张到俄罗斯门口，以及部署可能威胁俄罗斯的武器。”
 
 
 
  
 
 
 
 
美国负责政治事务的副国务卿纽兰星期六在基辅与乌总统泽连斯基和其他高级官员会谈后说，普京目前对俄乌和谈的态度并不真诚，反之，他正在提升战争的野蛮程度，企图通过切断平民百姓的水电供应逼他们屈服。
 
 
（华盛顿综合电）美国情报体系观察到俄乌战争节奏已经放慢，预料将持续几个月，但没有证据表明乌克兰人的反抗意志减弱。
 
 
美国国家情报总监海恩斯星期六（12月3日）在里根国防论坛上说，俄乌两军似乎正在设法整编和补给，为冬季过后大反攻做准备，但看样子俄方的反攻意愿没有乌方那么强。
 
 
当被问及俄罗斯袭击乌克兰电网和其他民用基础设施的影响时，海恩斯说，莫斯科的部分目的是为了削弱乌克兰人的抵抗意志，但“目前没有证据显示这受到影响”。
 
 
微软数码威胁分析中心总经理沃茨在微软部落格上吁请客户对俄罗斯网军会在冬季加强攻势做好准备。他说，俄军情报部门最近向波兰施展的电脑病毒攻击，可说是俄网军向乌克兰境外目标发动攻击的第一炮。
 
  
 
海恩斯称，美国留意到朝鲜为俄供应弹药的一些动向，但现阶段的数量不多。伊朗也向俄罗斯提供无人机，而且莫斯科正试图从德黑兰获得其他类型的精确弹药。
 
 
另一方面，微软公司预言，俄罗斯网军将加紧和加强对军事上和政治上支援乌克兰的海内外力量的网络攻势。
 
 
海恩斯说，俄总统普京在乌克兰的政治目标似乎没有改变，但美国情报分析员认为，他可能愿意“暂时缩减”近期的军事目标，迟些时候才卷土重来。
 
 
纽兰说，俄罗斯这种反应表明“他们根本就不真诚”。
 
 
泽连斯基则觉得西方做得不够彻底，因为60美元的顶价还是会为俄罗斯预算每年贡献约1000亿美元（约1350亿新元）。
 
 
海恩斯也说，俄罗斯似乎很快就耗尽它的军事储备。“这很不寻常，我们感觉他们没有能力在本土生产他们现阶段所消耗掉的东西。这就是为什么你看到他们试图从其他国家那里获得弹药。”]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[朝鲜被指公开枪决 观看及散播韩剧青少年]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/world/story20221205-1340334</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/world/story20221205-1340334"/>
        <updated>2022-12-05T01:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[朝鲜两名青少年因观看及散播韩国电影和韩剧，遭定罪和公开处决。朝鲜当局还迫使居民观看处决过程，以儆效尤，让居民震惊不已。
 
 
Daily NK代表李尚勇指出，尽管朝鲜制定《反动思想文化排斥法》，但朝鲜的“韩流热”并未减退。韩国各种文化产品的需求变得多样化，对韩国实际生活感到好奇的朝鲜居民也在增加。
 
 
朝鲜当局过后警告：“今后观看或散播韩国电影、韩剧的人，以及谋杀他人、扰乱社会秩序的人不会被原谅，会被判处最高刑罚——死刑。”
 
 
另有朝鲜消息人士说，过去朝鲜人给孩子取名经常用“忠诚”“一心”“枪日”等，但受韩流影响，2000年以后朝鲜出现“阿里”“苏罗”“秀美”等名字。朝鲜当局认为这是反社会主义的举动，要求民众改名。
 
 
 
  
 
 
 
  
 
美国自由亚洲电台（RFA）引述两名目击者报道，朝鲜行刑队10月在与中国接壤的两江道惠山市执行公开处决。两名青少年因观看及散播韩国影视节目被枪决，另一名青少年因谋杀继母被处决，三人年龄十六七岁。当局告诉被迫前去观看枪决的居民，三名青少年的罪行同样“邪恶”。
 
 
一名住在咸镜北道的朝鲜居民透露：“青少年被处决的消息已经传开，居民都吓坏了。尽管当局严密控制及镇压，以根除反动思想及文化，年轻人仍被抓到偷看韩国电影，因此当局现在通过公开处决施行恐怖统治。”
 
 
韩国对朝网络媒体Daily NK今年对50名朝鲜居民进行电话调查的结果显示，98%受访者看过韩剧或韩国电影。最受欢迎的包括《爱的迫降》《顶楼》《鱿鱼游戏》《大叔》《寄生上流》《梨泰院Class》等。
 
 
近几年，朝鲜民众盛行通过更易于藏匿的USB随身碟、SD记忆卡等散播韩国和西方的电影、音乐及综艺节目。走私贩最初从中国将随身碟偷渡到朝鲜，后来这些违禁内容便广为传播。
 
 
消息人士透露，被抓到观看外国电影的人会被送到纪律劳动中心，累犯会连同父母一起劳改五年。如果被抓到散播或贩售韩国电影，不论是否成年，违者都可能面临死刑。
 
 
一名居民说：“当局在一座小型飞机场执行枪决，惠山居民聚集在跑道上，当局让这些青少年学生站在公众面前，宣判他们死刑，然后立即枪决他们。”
 
 
朝鲜2020年12月通过《反动思想文化排斥法》，力图抵制韩国及外国文化的影响。视听或持有韩国录像、书籍、歌曲等，可判处五年至15年劳改；引入、散播或安排他人观看韩国文化制品者，可判处死刑。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特稿：做两份或以上工作 中国经济放缓“斜杠青年”成新常态]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//finance/china/story20221205-1340345</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//finance/china/story20221205-1340345"/>
        <updated>2022-12-05T01:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[豆瓣上还有一个有21万名成员的小组，虽命名为“副业失败的一天”，但内容较多为分享副业经验，该小组还多次登上小组热门趋势榜单。
 
 
chlee
 @sph.com.sg
 
 
在微博、微信、豆瓣等中国社交媒体上，有许多与副业相关的贴文，内容五花八门，从征求副业到吹捧自己靠抖音小店赚到“人生第一个100W”，还有“每天下班做10分钟，轻轻松松月入10万元（人民币，约2万新元）”等吸引眼球的文章。
 
 
怡婷今年上半年创建了一个自媒体，作为自己的副业。她向本报坦言，同时经营两份工作有时仍让她感到疲惫，但好在这份副业相对自由，不会太吃力。
 
 
“斜杠”成了中国青年刚需
 
 
在人民网人民数据研究院联合环球青藤今年1月发布的《2021青年就业与职业规划报告》中，这个比率达到27.6％。在这群“两栖青年”中，有9.8％从事两份工作，17.8％从事三份或以上的工作。
 
 
学者：经济形态和技术变化
 催化“斜杠”现象
 
 
在重庆从事影视后期制作的怡婷（化名，22岁）和小陈一样，忙完一天工作回到家后，就会利用业余时间，经营自己的自媒体。
 
 
在事业单位任职的小陈有一家淘宝商店，专门为客户提供英文媒体订阅服务。他受访时告诉《联合早报》，为了经营好这家网店，他得不分昼夜在线回复客户，生怕因为自己的疏忽失去顾客。
 
 
“这个社会人这么多，只会越来越卷，如果没有独特的技能，早晚要被社会淘汰。”
 
 
特稿
 
 
此外，近年中国各大科技巨头、互联网大厂频频传出裁员、减薪或部门简化的消息，让中国毕业生的就业前景雪上加霜。
 
 
小陈告诉本报，经营电商能让他额外掌握电商运营技能，也结识了一群志同道合的顾客朋友，并建立人际网络。
 
 
 
  
 
 
 
 
中国今年迎来最大规模的高校生毕业潮，但恶化的就业市场无法吸纳如此庞大的毕业生群体，导致中国青年失业率居高不下。…]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国遏制反封控抗议 加大网络审查力度]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/china/story20221205-1340370</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/china/story20221205-1340370"/>
        <updated>2022-12-05T01:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（北京讯）美媒报道，中国官方指示科技公司扩大对国内抗议活动的审查，并采取行动遏制接入虚拟私人网络（VPN）。
 
 
美国智库的大西洋理事会的数字取证研究室研究中国网络言论研究员蒂博说，中国官方往往在社会抗争事件发生时，加强对VPN销售和访问的控制。
 
 
中国抗议活动期间 VPN下载量激增
 
 
 
  
 
 
 
 
发言人说，由于中国政府试图让本国公民更难使用这些工具，在中国的故障排除请求同期也有所增加。
 
 
一些民众在这期间，利用VPN绕开中国的防火墙，在中国被封禁的推特等社媒平台上，传播抗议活动的视频、图片和其他内容。
 
 
美国《华尔街日报》引述知情人士称，中国国家互联网信息办公室周二（11月29日）向腾讯和字节跳动等公司发出指示，要它们增加互联网审查人员，以及加大关注与上周抗议封控有关的内容，特别是与中国高校示威活动和新疆一场火灾有关的信息。
 
 
在北京、上海、广州等中国主要城市，有部分民众上周上街悼念新疆乌鲁木齐火灾死难者，同时抗议官方在“动态清零”政策下实施的严厉封控措施。
 
 
在抗议者将白纸作为表达对官方不满情绪的象征后，中国社媒也试图过滤掉对该词的搜索结果。
 
 
据报道，许多中国互联网公司已撤下抗议视频。
 
  
 
总部位于阿姆斯特丹的VPN提供商Surfshark发言人说，在中国的抗议活动期间，VPN下载量激增。
 
 
知情人士称，中国国家网信办还要求中国的搜索引擎、电商公司和互联网内容平台，删除有关如何使用VPN的信息和销售广告，以及限制VPN相关词条搜索。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[舆论担心防控松绑引发死亡率飙升 中国迫切需要提高老年人接种率]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/china/story20221205-1340366</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/china/story20221205-1340366"/>
        <updated>2022-12-05T01:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[李光满坚决反对冬季放松防控以及进一步放开，以“洪水滔天”来形容可能发生的情况。
 
  
 
谈及疫苗时，他说，多地出现核酸造假甚至故意散毒的事件，却没看到严厉打击，不严惩就必然投入更多的社会成本。疫苗和核酸检测等重要产业不应该掌控在私人资本家手中，“一定要对核酸检测企业实施军管，然后进行国有化改造”。
 
 
中国官媒《人民日报》星期天（12月4日）发表署名“仲音”的评论文章强调，60岁以上的老年人是重症易发的危险人群，80岁以上的高龄老人更是重症的高危人群。截至11月28日，中国60岁以上老年人完成全程接种人数占老年人口的86.42%，80岁以上老年人完成全程接种人数占80岁以上人口的65.8%。
 
 
据证券时报报道，中国国家传染病医学中心、复旦大学附属华山医院感染科主任张文宏在星期六的医学病毒学大会上也强调，如果出现一定程度的医疗资源挤兑，奥密克戎导致的死亡率会增加，尤其是老年人的病死率就会上升，因此保护老年人、基础疾病患者等脆弱人群非常重要。走出疫情的关键点就是对脆弱人群的保护，免疫保护是一大重点。
 
 
复旦大学附属华山医院感染科主任张文宏呼吁未来开展第四针疫苗接种。张文宏也说，未来对冠病病毒流行的控制，可能不在于清零，而是将病毒的致病率降到非常低的水准。
 
 
不过，另一派舆论反对冬季放开管控，认为这容易造成社会混乱和医疗资源挤兑。
 
 
李光满也是《华中电力报》前总编辑。他去年8月发表题为《每个人都能感受到，一场深刻的变革正在进行！》的自媒体文章获多家官媒转载，其极左文风一度引发舆论对“二次文革”的担忧。
 
 
他还说，冬季是病毒传播最快的季节，此时放开防控必然引发疫情的大规模暴发，最容易引起社会混乱、医疗设施拥挤甚至崩溃。而且春运即将开始，中国主要工业制造城市必然是春运人员流出的主要城市，放松管控后全国性的疫情潮是必然的，一定要在春节前防控好疫情。
 
 
（北京／昆明／上海综合讯）中国防疫措施逐渐松绑，官媒和专家强调，提高老年人疫苗接种率十分迫切，接种疫苗是战胜疫情的利器。另有舆论则警告，冬季放开防控必然引发大规模暴发，“稍一放松就可能如洪水滔天”。
 
 
张文宏建议在打第三针加强针时，选择异源接种，并呼吁未来开展第四针疫苗接种。张文宏也说，未来对冠病病毒流行的控制，可能不在于清零，而是将病毒的致病率降到非常低的水准。
 
 
文章指出，还有相当部分老年人尚未完成全程接种和加强免疫接种，老年人现有疫苗接种率尚未形成足以抵抗重症和死亡的屏障，提高老年人的全程接种率和加强针接种率非常必要也十分迫切。各地要坚持以60岁以上老年人为重点，加大组织和社会动员力度，提升冠病疫苗接种率。
 
 
署名为“昆仑策研究院高级研究员”的李光满12月2日在微信公号“李光满说”发文说，现在社会上对放开后的形势过于乐观，这会低估冠病对人体的伤害和可能的破坏和混乱。
 
 
 
  
 
 
 
 
李光满以港台最近11天的死亡数据和人口为参考数据称，中国大陆每日平均每天死亡逾2000人，再考虑到大陆的平均医疗设施低，死亡人数会更高，今年上半年上海疫情暴发后死亡580人，死亡病例就不少。
 
 
有舆论反对冬季放开管控]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国六经济学家联名发文 吁北京把放开经济活动放在优先位置]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//finance/china/story20221205-1340347</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//finance/china/story20221205-1340347"/>
        <updated>2022-12-05T01:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据微信公众号“泽平宏观”星期六（12月3日）发布的文章，联名发文的六名专家是北京大学国家发展研究院院长姚洋、副院长黄益平、复旦大学经济学院院长张军、北大光华管理学院教授梁建章、如是金融研究院院长管清友，以及中国民营经济研究会副会长任泽平。
 
 
此前封控超过百日的新疆乌鲁木齐市也宣布，大型商场、超市、饭店等商贸服务企业本周起恢复正常生产经营，电影院、健身房等场所也重新开放。
 
 
这篇文章发布后几小时阅读量就破10万，并在多个社交媒体平台上热转。有网民认为，文章至今未受屏蔽，“说明和上面的想法出入不大”。
 
 
提七建议包括消除国内出差旅行过严限制
 
 
随着中国防疫政策逐步转向，为经济活动松绑的呼声也日渐高涨。六位知名经济学家联名发文，呼吁决策层将放开经济活动放在优先位置。
 
 
文章因此提出七点建议，包括开放公共交通、写字楼、餐馆、酒店、物流、商场等场所经济活动；统一全国防疫标准；消除国内出差旅行过严限制；做好放开经济活动的舆论宣传。同时请医学界专家研究优化方案的可行性，如加强老年人疫苗接种普及，做好病毒科普工作等。
 
 
尽管中国经济在今年上半年就已因严苛封控而受重挫，官方也多次开会部署“稳经济”，但直到11月才开始大幅放宽防控措施。经济师普遍预计中国全年经济增幅仅有3％左右。市场期待中共决策层在本月的中央经济工作会议和政治局会议上，释放出更明确的利好消息。
 
 
中国大陆上周六新增本土感染者3万1601例，连续第六天回落。更多城市放宽核酸检测要求，加大复工复产力度。
 
 
不过，高盛同天发表的简报指出，中国防疫政策近期发生了许多变化，但不代表政府已放弃清零政策。“我们将其视为中国政府为退出（清零）做准备，并试图将防疫经济和社会成本降至最低的明确证据。准备过程料将持续几个月，期间也可能遇到挑战。”
 
 
文章也呼吁通过有力措施支持民营企业发展、加大对制造业转型升级和实体经济支持力度、松绑房地产限购限贷政策，并用好降息降准等金融工具，支持企业加快恢复经济活动等。
 
  
 
 
  
 
 
 
 
六名经济学家建议将明年中国经济增速目标定在5％以上，“向各界传递把发展放在首要任务、放开经济活动的明确信号，以稳定预期、提振各方信心”。
 
 
上海和山东省从星期一（5日）起，乘坐市内交通工具和前往公园、景区等户外公共场所，不再查验核酸检测阴性证明。黑龙江省会哈尔滨进入经营场所和单位、乘坐市内公交不再查验核酸证明。广西省会南宁除了酒店和景区外，其余场所不再要求出示核酸证明。
 
 
文章指出，奥密克戎病毒致病性减弱，加上疫苗接种普及和防控经验积累，为优化疫情防控提供契机。近年疫情反复，对中国经济造成较大冲击，尤其小微企业和普通民众面临较大困境，裁员潮席卷各个行业。受此影响，今年大学生就业形势十分严峻。
 
 
高盛报告：近期变化应视为 为退出清零做准备而非放弃
 
 
随着其他国家陆续全面解封，中国作为“世界工厂”的优势也正在流失。《华尔街日报》引述消息人士称，苹果公司代工厂富士康郑州园区上月接连发生员工因担心染疫出逃及劳资纠纷事件，迫使苹果加快将生产线撤出中国的计划。公司正指示供应商更积极地准备在其他亚洲国家组装产品，尤其是印度和越南。

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.fun]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[于泽远：江泽民的格局与隐忍]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/china/story20221205-1340373</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/china/story20221205-1340373"/>
        <updated>2022-12-05T01:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[从1989年到2002年，江泽民担任中共总书记。13年中，中国内部经历了从计划经济向市场经济转型、大量国企破产和大批人员失业的冲击，迎来加入世贸组织推动中国经济腾飞的历史转折；外部承受住苏联东欧社会主义阵营垮台、中国驻南斯拉夫大使馆遭轰炸以及中美撞机事件的重压，打开了改革开放新局面。
 
 
理论上，江泽民不顾党内质疑，提出中共必须始终代表中国先进生产力的发展要求、代表中国先进文化的前进方向、代表中国最广大人民的根本利益（三个代表），允许私营企业家入党，扩大了中共执政基础，推动中共从革命党向执政党转型。
 
  
 
推动中国加入世贸组织也是江泽民的一大手笔。上世纪九十年代，不少人认为中国一旦加入世贸组织，将冲垮国内汽车等产业，让中国沦为国际资本的附庸。江泽民排除干扰，终于在2001年促成中国加入世贸组织，为进一步改革开放和经济腾飞增添了巨大动力。
 
 
1992年邓小平南方讲话后，江泽民率先提出建立“社会主义市场经济体制”，并将其写进中共十四大报告和党章。
 
 
江泽民刚接任总书记时，“六四”事件余波未了，党内外人心惶惶。尽管有邓小平撑腰掌舵，江泽民必须在一线排除党内势力强大的“左”派干扰，确保中国继续执行改革开放路线。实践证明，江泽民没有辜负邓小平的信任，中国用较短时间就走出了“六四”后“左”倾思想回潮的阴影。
 
 
十四大后，江泽民集总书记、国家主席、中央军委主席三大职位于一身，中国正式进入江泽民时代。
 
 
 
  
 
 
 
 
1997年2月邓小平去世后，有人一度怀疑江泽民能否稳住中国这艘大船，但江泽民再次证明了他的能力，成功主持香港回归，并在下半年顺利召开中共十五大，将邓小平理论写进党章。
 
 
进入新世纪后，江泽民明确提出，本世纪前20年，对中国来说，是一个必须紧紧抓住并可以大有作为的战略机遇期。现在回头去看，江泽民的战略判断非常准确，展示出他的大格局。
 
 
中共十五大后，中国加速向市场经济体制过渡。当时，中国仍存在大量效率低下、依靠财政补贴的各类国有企业。这些企业缺乏竞争力，是建立市场经济的重大障碍，但牵涉大批人员就业，是公认的改革难点。江泽民和总理朱镕基展现魄力，顶住上千万人失业和再就业的巨大压力，让大量国企破产，大量民营企业兴起，搭起市场经济的基本框架。为此，江泽民和朱镕基背负了不少骂名。
 
 
江泽民在军事改革方面也迈出过大步。改革开放初期，邓小平要求军队“忍耐”，大幅削减军费开支。从1985年开始，财政只管六成军费，其余四成由军队自行筹集。所谓自筹，就是允许军队从事生产经营和对外贸易。这样一来，许多军官不务正业，热衷经商，滋生大量腐败，军队战斗力也大幅下降。
 
 
江泽民执政期间，中国外交经历了几大“耻辱”，包括1993年银河号事件；1996年台海危机；1999年中国大使馆被炸，以及2001年中美撞机事件。限于中国的实力和环境，江泽民在这些事件中没有好勇斗狠、以牙还牙，而是避其锋芒，尽量周旋，力保中美关系正常发展。为此，他背负的骂名更多。
 
 
事实证明，江泽民的隐忍和韬光养晦十分有效，避免了因短视而导致中美发生直接冲突，最大程度维护了中国良好的外部环境，为中国崛起争取到较长时间的黄金发展期。
 
 
江泽民对自己的总结显然十分谦逊，现下中国舆论对他的深切怀念，说明他是一个经得起时间检验的合格领导人。
 
 
中国前最高领导人江泽民逝世几天来，官方持续高调赞扬他“伟大光辉的一生”。民间舆论，也掀起怀念这位“长者”的声浪，一些网络大V称，“我们都欠江主席一份歉意”。
 
 
1998年，江泽民叫停了军队的一切经商活动，重整军队纪律，开展科技练兵，适应以信息化为主要内容的新军事变革。
 
 
外交上，江泽民既有“你好我好大家好”的热情，也有面对强大对手的忍耐。
 
 
中国能走出当时的困境，江泽民的格局与隐忍发挥了重要作用。
 
 
晚清名臣曾国藩有句名言：谋大事者，首重格局。江泽民的格局为中国经济腾飞奠定了坚实基础。他的隐忍或许给他带来过一时骂名，但历史终究会给他一个客观公允的评价。
 
 
2009年，江泽民在中国联合工程公司发表的一段讲话中说，他任期内主要做了三件事：一是确立了社会主义市场经济体制；二是把邓小平理论写入了党章；三是提出了“三个代表”。他补充道：“如果说还有一点什么成绩，就是军队一律不得经商，这个对军队的命运有很大的关系。”“九八年的抗洪也是很大的。但这些都是次要的，主要的就是三件事情，很惭愧，就做了一点微小的工作。谢谢大家！”]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大众汽车将在中国生产出口欧洲的电动汽车]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340147</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340147"/>
        <updated>2022-12-04T19:48:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[彭博社当时引述知情人士透露，中国疫情防控措施的不可预测性，意味着大众汽车等汽车制造商目前面临着重大的供应链不确定性。
 
 
“规划生产时，安徽工厂具备合适的产能和技术”，大众汽车说，并补充说没有计划在中国生产其他车型用于出口。
 
 
 
  
 
 
 
  
 
另一方面，大众汽车上星期一（11月28日）说，主要受零部件短缺影响，决定关闭其与中国一汽集团合资公司的成都工厂以及长春工厂五条生产线中的两条。大众汽车发言人说，大众汽车复产日期不明，没有闭环运行的计划。
 
 
据彭博社报道，大众汽车上星期五（12月2日）在声明中说，旗下的西班牙子品牌Cupra将在大众汽车位于安徽的一家合资工厂生产首款电动SUV车型Tavascan。这款车型的生产硬件和软件平台与ID.家族车型相同，预计将于2024年投放欧洲市场。
 
 
大众汽车将效仿特斯拉、宝马等其他汽车制造商，从中国向欧洲出口电动汽车，因德国国内市场产能有限。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[上海市内交通工具和公共场所星期一起不再查验核酸]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340168</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340168"/>
        <updated>2022-12-04T19:20:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上海市轨道交通等市内公共交通工具、公园等室外公共场所，星期一（12月5日）起将不再查验核酸阴性证明。
 
 
据微信公号“上海发布”，上海市疫情防控工作领导小组办公室12月4日发布优化调整疫情防控的相关措施。
 
 
防疫工作领导小组吁请上海市民继续落实好规范佩戴口罩、保持社交距离、做好“手卫生”等个人防护措施，主动扫“场所码”，尽快接种疫苗，当好自己健康的第一责任人。
 
  
 
自12月5日零时起，乘坐轨道交通、地面公交、轮渡等市内公共交通工具，不再查验核酸检测阴性证明。全市公园、景区等室外公共场所，不再查验核酸检测阴性证明。
 
 
防疫工作领导小组称，后续，上海市将根据国家政策和疫情形势，持续优化调整相关防控措施。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[soccer 与 football 有什么区别？这种区别的来源是哪？这两个词具体适用范围是什么?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/21686897/answer/2786779449</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/21686897/answer/2786779449?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-04T17:33:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文首发于公众号“后厂村体工队”，欢迎关注。
美国人为啥非得管足球叫soccer？
在世界杯上，美国球迷绝对是最不招人待见的一伙人。在为球队助威时，不同于其他国家球迷载歌载舞的加油方式，美国球迷的助威方式相当匮乏，基本上要么大喊“USA”，要么就是以各种曲调反复地唱着一句词“It’s called soccer（这叫soccer）”。
本届世界杯小组赛小组赛阶段，在美国战平英格兰之后，美国球迷还在看台上打出写有“It’s called soccer”的横幅，来搞英格兰人的心态。其实这不是美国第一次这么干了。1994年的美国世界杯上，美国球迷就借助着东道主的身份，不断地向世界强调，你们踢的那玩意儿不叫football，而是叫soccer。“It’s called soccer”这句话也正是从1994年开始变成了美国球迷的口号。每当美国在世界杯上取胜或是出线时候，这句话就会在美国的社交媒体上刷屏。





第三轮，美国在1比0战胜伊朗之后，“It’s called soccer”一度登上了推特的热搜。在美国国内，各界人士纷纷在推特上po出这句话，此时这句话已不再是一个简单的梗，而是成了美国人彰显自己爱国情怀的一种方式。这句话如同一股浪潮，也将美国各行各业的运动员席卷到了一起，无论是MLB的传奇投手，还是在英国联赛效力的美国足球运动员，都在推特上打出“It’s called soccer”以表示对美国队的支持。
美国足球记者乔治·库莱西在推特上写到：“我们会一直管足球叫soccer的，直到你们在世界杯上战胜我们。”作为现代足球的起源地，英国对美国这种指football为soccer的行为自然是相当恼火，英媒曾无数次指出，美国的行为属于文化入侵。不过要是追究起soccer一词的起源，英国人可能会感到尴尬，因为最先使用soccer一词的恰恰是英国人自己。





现代足球一般被认…]]></summary>
        <author>
            <name>网易体育</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[李光满撰文指防疫稍一放松就可能如洪水滔天]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340162</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340162"/>
        <updated>2022-12-04T15:48:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谈及中国核酸检测企业最近疑似造假事件，李光满则建议一定要对核酸检测企业实施军管，然后进行国有化改造，让这些重要产业掌控在人民和政府手中，“绝不能将疫苗、核酸检测这些重要产业掌控在私人资本家手中，绝不能让我们的防疫主导权掌握在资本家手中。”
 
 
李光满也进一步说，现在距离春节不到两个月，春运即将开始，每年春运期间中国都会有数亿人次的大规模人员流动，这种流动是全国性的，双向的，也必然是人员大规模聚集的，更是病毒传播的高发期。
 
 
在中国高层接连释放防疫政策转向的信号后，多个城市周末进一步对核酸检测要求“松绑”，不过有研究员撰文指出，由于冠病病毒奥密克戎传播力极强，“稍一放松就可能如洪水滔天，后果严重且无法挽回”。
 
 
李光满随后在文章中提到，当前正是冬季奥密克戎病毒传播最快的季节，这个季节放开防控必然引发疫情的大规模爆发，最容易引起社会混乱、医疗设施拥挤甚至崩溃。因此，他坚决反对这个季节放松防控以及走向进一步放开。“由于奥密克戎传播力极强，稍一放松就可能如洪水滔天，后果严重且无法挽回”。
 
 
 
  
 
 
 
 
据“泽平宏观”微信公号，北京大学国家发展研究院院长姚洋、北大光华管理学院教授梁建章、原中国央行货币政策委员会委员黄益平、如是金融研究院首席经济学家管清友以及中国经济学家任泽平、张军等六名学者联名发文，提出多项放开经济活动建议，其中包括将明年GDP增速目标设定为5%以上，向各界传递把发展放在首要任务、放开经济活动的明确信号。
 
 
在李光满撰文质疑放宽防疫政策的同时，也有学者呼吁国家进一步放开经济活动。
 
  
 
具有大陆军方背景的昆仑策研究院星期六（12月3日）早上也在官网转发了这篇文章。
 
 
这篇星期六下午发表的文章也指出，随着疫情进入奥密克戎阶段，科学界的共识是致病性减弱、传染性提升，加上疫苗接种的普及、防控经验的积累，为优化疫情防控提供了契机，近期各部门各地方正在积极调整。
 
 
昆仑策研究院高级研究员李光满，星期五（12月2日）通过微信公号“李光满说”发表题为《关于疫情，这四个问题应高度重视！》的文章。他首先写道，最近一些疫情严重的城市开始调整管控措施，对以前过度封控的做法进行改正和调整，这对恢复经济、恢复正常生活是有益的。
 
 
他接着说：“但如果我们从一个极端走到另一个极端，从过度严格防控到全面放开，会发生什么情况？疫情还防得住吗？现在网络舆论给人的感觉，是我们就要全面放开了，那我们是真的要放开了吗？”
 
 
 
  
延伸阅读
中国多个城市再放宽核酸检测要求姚洋任泽平等学者联名建议明年中国GDP增速目标定5%以上 
 

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.fun]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[专家：美B-21或对中国核打击力量产生威吓作用]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//wencui/political/story20221204-1340128</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//wencui/political/story20221204-1340128"/>
        <updated>2022-12-04T12:18:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国空军表示将购入至少100架B-21，形容这款第六代战机将成为其未来轰炸机部队的“骨干”，或于2023年首次试飞。B-21的名字“突袭者”源自1942年4月二战期间，美军空袭日本东京的“杜立德空袭”（Doolittle Raid）。
 
 
美国国防部与空军上周五（2日）展示30年来首款新型战略隐形轰炸机B-21“突袭者”（Raider），制造商诺格公司形容是全球首款公开亮相的“第六代战机”。这系列新世代战机的特点之一是具软硬件弹性，可长期作“无缝升级”。美方又强调B-21的隐形能力，声言它可深入敌方防空系统打击全球任何目标。B-21造价为每架约7亿美元，按计划明年首度试飞。美军计划购入至少100架B-21，势成未来轰炸机部队主力。西方传媒和香港军事研究者称，B-21的设计是为应对中国日益增强的核打击能力。
 
 
来源：明报
 
 
美防长：隐形优势领先数十年
 
 
港军事研究者：威胁中国反介入战略
 
 
国际冲突研究平台“不曾远去的硝烟”总编辑黄泽铭也向明报表示，B-21或会对中国解放军不断扩大的陆基、空基和海基“三位一体”核打击力量带来威吓作用，另该机拥有高度隐形、信息化程度高和数量大三大特点，能以优越隐形能力和强大情报收集能力消灭解放军的沿岸导弹，亦势将威胁中国常规“反介入/区域拒止”（A2/AD）战略构思。
 
 
 
  
 
 
 
  
 
诺格公司网站介绍，B-21的数据系统将从地面转移至网络云端，减低基建成本。B-21亦不会模仿过往军机作局部性升级，机体设计包括使用旧有零件，具有硬件弹性，其敏捷的软件升级亦可无缝接轨新技术、配置与武器，确保其具备应对在未来数十年威胁不断演变的能力。诺格公司航太部门主管琼斯（Tom Jones）表示，B-21按日常飞行需求来设计。
 
 
黄泽铭又指出，中国航空军事技术由于发动机研发起步晚，目前与美国差距平均而言至少达20年。纵使解放军最新一代“歼-20”和“歼-31”战斗机有望在综合性能上追上美国战机，但是中国仍只能为其第五代战斗机配备落后美国一代的“太行”系列引擎，此外类似差异亦出现在轰炸机、运输机等机种上。黄泽铭称，美中空军实力差异亦体现在数量上，美军总计拥有近500架第五代战斗机，而解放军当前则只有约50架“歼-20”战斗机。
  
 
 
奥斯汀在仪式上强调，美国的国防根植于威慑冲突，B-21面世将再次直接提醒潜在对手，侵略的成本远高出于预期收益。《华尔街日报》和CNN等美媒指出，B-21的设计为应对中国日渐增强的核导弹打击能力。
 
 
B-21轰炸机前天在美国加州棕榈谷制造厂首度亮相，其外形类似前代的B-2“幽灵”战略隐形轰炸机，美国防长奥斯汀（Lloyd Austin）在亮相仪式上表示，“即使最复杂的防空系统亦难以从空中侦测到B-21”，其“优势将存在数十年”。其详细性能暂未被公开。制造商诺斯洛普·格鲁曼（Northrop Grumman，简称诺格公司）表示，B-21可携常规武器或核武，最终可在没有飞行员的情况下飞行，又表示在美国的对手持续投资研发先进武器之际，B-21可深入敌军防空系统，打击“世上任何地方”的目标。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[许家印现身主持恒大保交楼会议 打破“出事”传闻]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/china/story20221204-1340027</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/china/story20221204-1340027"/>
        <updated>2022-12-04T12:18:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[重组方案将包括对香港上市的恒大物业和恒大汽车实施债转股，以及许家印个人向恒大出资至少20亿美元（27亿新元），作为债权人接受债务重组方案的条件。
 
 
据彭博社较早时的报道，恒大最快在12月第一个星期与境外债权人沟通重组方案，以兑现公司此前称今年底前提出重组计划的承诺。
 
 
（深圳综合讯）中国恒大集团主席许家印星期五（12月2日）晚上主持集团保交楼专题会议并讲话，粉碎了有关他“出事”的传闻。
 
 
中国社交媒体上星期四晚突然广传许家印因不堪债务重负在长沙自寻短见，中国媒体与恒大隔天都发出许家印活动的消息，进行辟谣。
 
 
综合证券时报和第一财经报道，知情人士称，许家印原本安排2日下午主持恒大员工会议，会议随后推迟，但恒大员工2日上午向许家印汇报工作，之后下午约1时，许家印也在恒大相关高管群还发布一条加强复工复产的语音消息。2日晚7时，恒大集团召开保交楼工作专题会议，许家印出席了会议。
 
 
许家印说：“今年1月至11月，恒大集团实现交楼25万6000套，2022年全年要力争完成30万套的交楼，12月份必须保质保量完成交楼4万4000套。这个月还剩29天，时间紧、任务重，恒大全体员工要坚定不移地履行我们的主体责任，永不放弃地努力拼搏，确保完成全年交楼任务。”
 
 
 
  
 
 
 
 
根据新闻稿，许家印在会上重点总结了今年以来的复工复产保交楼情况，并要求确保完成全年保交楼任务。
 
 
目前距离恒大承诺12月底提出债务重组方案的期限越来越近，公司各种举动备受市场关注。彭博社星期六（3日）引述知情人士报道，恒大集团的离岸债权人将签署保密协议，希望最早于本周末推进与恒大的债务协商。
 
 
恒大集团官网也在2日发出恒大保交楼会议的新闻稿，并配发许家印主持会议的照片和讲话短视频。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世卫组织：全球九成人口虽已具抵抗力 冠病疫情紧急阶段仍未结束]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/world/story20221204-1340058</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/world/story20221204-1340058"/>
        <updated>2022-12-04T06:19:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[另一方面，世卫组织突发卫生事件规划执行主任迈克·瑞安呼吁中国采取一个连贯而明确的策略，“在控制病毒与……人民的生计、福祉和人权之间取得平衡”。
 
 
法国报章《巴黎人》12月2日的报道称，变异株奥密克戎新亚型BQ.1.1的传播可能是此次疫情反弹的主要因素之一。BQ.1.1毒株将超越BA.5毒株，成为法国目前主要流行的冠病毒株。
 
 
中国的冠病确诊病例近期一再写下新高，英国部分地区的感染率也开始回升。
 
 
谭德塞说，上周全球记录的冠病死亡病例超过8500人。“在疫情持续近三年、我们已经有那么多工具可以预防感染与拯救性命的情况下，这个数字不可接受。”
 
 
法国目前也面临新一波疫情反弹，冠病发病率为每10万居民中有近500起，在一周内大涨38％。
 
  
 
但他也警告：“监控、采检、基因测序与疫苗接种工作的疏漏，将持续为新变异毒株的出现创造完美条件，而新毒株可能导致高死亡率。”
 
 
世卫组织冠病疫情应对技术主管玛丽亚·范克尔克霍夫说，世卫组织希望包括中国在内的世界各国政府，重点关注那些染上重症风险较高的人，例如60岁以上和有慢性疾病的人。
 
 
世卫总干事谭德塞星期五（12月2日）告诉记者，全球至少九成的人口因曾感染冠病或已接种疫苗而具免疫力。
 
 
他说，至今已有500多种传播力强的奥密克戎亚型变异毒株，尽管它们引发的病情往往不如先前的变异株严重，但能轻易避开体内增强的免疫系统。
 
 
（日内瓦／巴黎综合电）世界卫生组织估计，全球约九成人口对冠病具一定程度的抵抗力，但还不足以宣告疫情紧急阶段结束。变异病毒仍可能出现，所以防疫措施不可放松。
 
 
谭德塞指出，上周是世卫宣布奥密克戎为“受关切的变异株”一周年。奥密克戎出现后席卷全球，传染力比前一个变异株德尔塔更强。
 
 
各国向世卫通报的确诊病例至今累计近6亿6400万起，其中约660万人死亡。不过，世卫认为，这个数据大幅低估了真实情况。
 
 
世卫吁各国 关注染重症风险较高者
 
 
法国目前面临新一波疫情反弹，冠病发病率为每10万居民中有近500起，一周内大涨38％。法国报章《巴黎人》12月2日的报道称，变异株奥密克戎新亚型BQ.1.1的传播，可能是此次疫情反弹的主要因素之一。
 
 
法国卫生部已呼吁民众在佳节假期前接种冠病疫苗，并呼吁民众继续采取防疫措施如保持社交距离等，以保护最脆弱的人群。

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.fun]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北京12月5日对部分道路采取临时交通管制]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340138</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340138"/>
        <updated>2022-12-04T05:50:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[此外，12月5日6时30分至活动结束，五棵松桥（不含）经复兴路、石景山路至上庄大街南口，除持有专项活动专用证件的车辆和人员外，禁止其他车辆和行人通行，禁止机动车停放。社会车辆和公共汽车经西四环路、西五环路、莲石东路、阜石路绕行。
 
  
 
中国北京市公安局公安交通管理局星期六（12月3日）晚发布公告，为保障专项活动安全、顺利进行，从12月5日起对复兴路、石景山路等相关道路分时、分段采取交通管制措施。公告没有交代专项活动的内容，但香港媒体报道，从封锁路线及时间看，相信是与已故中共前总书记江泽民出殡，遗体移送八宝山火化有关。
 
 
 
  
 
 
 
 
江泽民的追悼大会将于下周二（12月6日）在北京人民大会堂举行。追悼大会当天，全中国和中国驻外使领馆及其他驻外机构将下半旗志哀，停止公共娱乐活动一天。追悼大会默哀时，全国民众默哀三分钟，一切有汽笛的地方鸣笛三分钟，防空警报鸣响三分钟。
  
 
 
公告也提到，12月5日6时30分至活动结束，玉泉路路口经玉泉路至金沟河路口（不含）、玉泉路路口经玉泉路至莲玉桥（不含）、上庄大街南口经上庄大街至田村山南路路口（不含）、上庄大街南口经鲁谷东街至莲芳东桥（不含），永定路与太平路交叉口（不含）经永定路至青塔桥（不含），采石南路与太平路交叉口（不含）经采石南路至采石南路南口（不含），除持有专项活动专用证件的车辆和人员外，禁止其他车辆和行人通行，禁止机动车停放。社会车辆和公交车经西四环路、西五环路、莲石东路、阜石路绕行。
 
 
江泽民11月30日在上海病逝，享年96岁。他的遗体上星期四（12月1日）已从上海由专机移送到北京。
 
 
根据北京市公安局公安交通管理局的公告内容，交通管制措施从12月5日0时至活动结束，五棵松桥（不含）经复兴路、石景山路至上庄大街南口，禁止机动车上下乘客，沿线两侧公共汽车、地铁甩站通过。
 
 
北京复兴路是解放军总医院（简称301医院）的所在处，据《星岛日报》报道，这里是江泽民灵柩的停放处，而石景山路是通往八宝山革命公墓的必经之路。上庄大街则通往八宝山殡仪馆。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[连克德国、西班牙以小组头名晋级，如何评价日本队在卡塔尔世界杯小组赛上的表现？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/570109114/answer/2783838578</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/570109114/answer/2783838578?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-02T04:31:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[感谢邀稿 @网易体育 
两个2-1，日本队在世界杯死亡之组先后击败了德国和西班牙。虽然中间输给了哥斯达黎加，但他们那套上半场装死、下半场爆发的战术还是给全世界留下了极其深刻的印象。而在挨完打准备反击的时候，森保一厚积薄发的王牌往往是这三个人：堂安律、三笘薫和浅野拓磨。
很多之前对日本球员并不了解的人，看完这次小组赛之后估计也会记住这些名字。如果再去搜一搜他们的新闻，会发现堂安律还在入选世界杯大名单之后喊出了这样的口号：“我的目标是世界杯夺冠。”
当时的舆论都在笑，说这是谁给你的勇气，梁静茹吗？但到了今天，人们发现这个目标虽然遥不可及，但背后可能真有着一些东西，能够成为他们说出这句话的勇气。

【豪言壮语的堂安律】
堂安律在1998年出生于兵库县，几乎从小就是周围人眼里的足球天才。
上小学的时候，他就已经加入了职业俱乐部的少年队。小升初时，他接到了来自大阪樱花、神户胜利船、名古屋鲸八等一堆青训营的橄榄枝，最终选择了离家最近的大阪钢巴。初中时，他和队友们一起实现了日本足球史上第一个全国U15三冠王，因为能左能右的进攻能力被报纸杂志写作“下一个家长昭博”。

17岁，堂安律跳级升入大阪钢巴一线队，还在与FC首尔的比赛里成为亚冠史上最年轻的出场球员。一周之后，再次领取了J联赛的同款纪录。
第二年，大阪钢巴设立U23开始征战日丙联赛，堂安律顺利成为主力核心。同时他还代表日本U19拿到亚青赛冠军，自己喜提赛事MVP和2016年度亚足联最佳年轻球员。
这样傲人的成绩单，基本上是留不在日本足坛的。2017年5月，堂安律刚在世青赛里4场打入3球，下个月就被荷甲格罗宁根直接签走。
发布会上，他说出了这样的话：“我早就想去欧洲踢球了，这种想法越来越强烈。在欧洲，我保证自己会像疯了一样去踢球。”

他也做到了。
故事的开端就和很多旅欧的亚洲球员一样，比赛里还不怎么适应难以进球，训练里队友们也不怎么…]]></summary>
        <author>
            <name>羽则</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[求推荐几个比较好的钢琴音源？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/27103966/answer/2687889300</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/27103966/answer/2687889300?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-01T08:40:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[天赋和伟大之间，隔着8446个昼夜。
推荐阅读：从2022年9月24到10月22，写了快一个月，花了大量的时间和精力，终于更新完这篇钢琴音源的文章。纵观全网，我很幸运自己使用了这个时代最好的钢琴音源，就现状来看，国外有很多关于钢琴音源的详细推荐，但在国内，目前我暂时还没有发现类似的文章，于是，我决定写下这个指南，我希望它能被更多正在赶往这一主题的人看到，全文仅代表个人主观喜好，因为个人能力原因，定有纰漏，不当之处，请实践检验之。
——思来想去，留开篇引题
小海cosea：如何选择？10款经典钢琴软音源推荐
Synthogy Ivory II象牙钢琴最好。

推荐其中三套：Grand Pianos、Italian Grand、American Concert D

不过一定得VST官方独立软件版，Ivory II代更新后有了更多的新功能，并且重磅推出了两款全新三角钢琴，但目前我只用过一代Synthogy Ivory，Synthogy Ivory II除了Grand Pianos和Italian Grand，还有American concert以及Studio Grands部分(这两架钢琴在一代Synthogy Ivory I时还没有，所以才导致1.64版本中，只有Grand Pianos和Italian Grand，至于立式部分，不是很喜欢就不多提了)，Synthogy Ivory II一共是五类，都需要单独购买。
补充：Synthogy Ivory II这家公司真的很专一，不像vsl，什么都卖，感觉vsl这家公司更像Native Instruments的Kontakt和Komplete Kontrol或者Cubase的黑龙路线，什么都有，是一个完整的生态链，而Synthogy Ivory II只卖原声钢琴音源，可以说非常专一了。
注：为继续下文做铺垫，目前来说，从听感来看，…]]></summary>
        <author>
            <name>小海cosea</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市为何又跌了？现在适合买房吗？理财到底怎么做？这场直播给出了答案]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/587837390</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/587837390?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-29T12:51:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[【大河财立方记者 裴熔熔】为什么降准了，股市还是跌了？房地产市场又迎来了诸多利好，现在适合买房子吗？当下要做投资理财，到底什么样的渠道更为合适？面对近期股债基市场的巨大波动、房地产市场的持续低迷，如何让自己的钱袋子保值增值，成了众多人关心的问题。
11月28日晚间，知乎《知聊八点半》圆桌直播准时开播。中国民生银行首席经济学家兼研究院院长温彬，立方大家谈专栏作者、前海开源基金首席经济学家杨德龙，知乎财经领域答主、资深股民羊迪，知乎金融领域答主、CFA复旦大学经济学硕士研选基汇就上述问题，进行了分析探讨。
大河财立方记者带你去探索答案。
央行降准释放了什么样的信号？
11月25日，央行重磅宣布，决定于2022年12月5日降低金融机构存款准备金率0.25个百分点。本次下调后，金融机构加权平均存款准备金率约为7.8%。此次降准为全面降准，除已执行5%存款准备金率的部分法人金融机构外，对其他金融机构普遍下调存款准备金率0.25个百分点，共计释放长期资金约5000亿元。
“此次降准释放资金可以缓解当前市场紧张局面，保持流动性充裕，同时也释放出一个信号：央行要采取措施稳定股市、债市、楼市和汇率。”杨德龙表示，近期这四大市场均出现一些波动，特别是债市大跌，让市场捏了一把汗，甚至大家认为不会亏钱的一些银行理财、债券基金也都出现了亏损，造成了债券基金的大量赎回，进一步带来了债券抛售，所以债市企稳需要一些政策信号。
“这次降准应该说不是一个结束，而是一个宽松的开始，后面可能还会继续采取一些宽松的措施。有一个观点我非常赞同，我们不能大水漫灌，但是要中水漫灌，适当地创造一些流动性来化解当前股债双杀的问题，化解楼市的风险，同时在汇率方面适当地保持稳定，所以这次降准我觉得它的信号意义大于实际的意义。”杨德龙说。
为什么降准了，股市还是跌了？
上周五央行宣布降准消息之后，市场对本周一的股市表现高度关注。但…]]></summary>
        <author>
            <name>大河财立方</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国与伊朗在世界杯同组引发热议    两队 24 年后再相遇，本次比赛伊朗战胜美国希望有多大？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/525565463/answer/2779696234</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/525565463/answer/2779696234?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-29T09:23:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文首发自公众号：后厂村体工队，欢迎关注
那一晚，伊朗赢了美国，足球赢了世界
******
1997年12月4日，在1998年法国世界杯抽签仪式上，当负责抽取C池球队的法国球星马里乌斯-特雷索尔出场时，台下响起了巨大的欢呼声和掌声。此时很少有人注意到，负责主持抽签仪式的时任国际足联主席布拉特的面色正在逐渐改变。

根据当届比赛的抽签规则，32支球队被按照所在足联被分在四个池子中，抽签顺序为A池（东道主和7个种子队）、D池（非洲和中北美球队）、B池（欧洲球队）和C池（亚洲和南美洲球队）。
日本队最先被分到H组，此时布拉特表面上还能笑得出来，心里却盼着伊朗队赶紧被抽出来。但随着沙特阿拉伯队和韩国队先后被抽出，分到了E组和C组，布拉特发现他们一直以来担心的事情即将成为现实。
伊朗队被抽出来的时候，能去的只有F组，同组对手有德国队、南斯拉夫队和美国队。特雷索尔抽完之后，台下鸦雀无声，场面与他刚出场的时候形成了鲜明的对比。

抽签现场还把32支球队的当家球星请到了现场，每抽出一支球队，就有一名球星进入现场落座。美国队被抽出来时，美国球员维纳尔达还能和旁边的德国门将科普克谈笑风生，但在伊朗队将成为他们在小组赛中的对手后，维纳尔达脸上露出了复杂的表情。



世纪对决


抽签结果揭晓后第二天，“美国队将与伊朗队在世界杯上对决”几乎成了全球的焦点，美国媒体对“美伊之战”的关注度甚至超过了世界杯本身。
在被问到如何看待这场比赛时，美国足协主席、曾担任洛杉矶快船队总裁的艾伦·罗森博格回答道：“我想这场比赛一定会载入史册，足以成为‘万赛之母（the mother of all games）’。”

与此同时，万里之外的德黑兰也因这一抽签结果陷入了短暂的动荡之中，伊朗报纸称这场比赛为”世纪对决“。世界杯分组出炉一周后，伊朗足协收到了来自全国各地的几万封信，里面的内容大致相同：与美国队的比赛，绝对…]]></summary>
        <author>
            <name>网易体育</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[白纸]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22112820.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22112820.html"/>
        <updated>2022-11-28T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[白纸]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价密室逃脱游戏的同质化现象？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/567243397/answer/2771726725</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/567243397/answer/2771726725?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-27T13:05:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[浅谈创新对改善密室“同质化”的重要性
好的产业必然要抓准市场潮流，顺应发展趋势，迎合用户需求，并在此基础上实现规模增长。
大部分玩家或许也并不会想着“要在一场密室中学到什么”，可能跟朋友一起享受下“黑追电”中的刺激与释放，便足以缓解平日的疲累。

但随着接触到的密室主题越来越多，玩家难免会开始产生一些困惑——诸如“今天玩的这个本（主题）怎么这么像前几天玩的那个”，又或者当他人问起自己对某某主题的评价时，想了半天竟也说不出个“所以然”等等。
而这，恰好体现了当下的密室逃脱市场在内容方面日益严重的“同质化”现象。

依笔者看来，密室作品要想摆脱“同质化”的窘境，就一定要有它自己的“价值理念”与“创新点”；“实景娱乐”也不应局限于作为大众无聊时消遣的“备选项”，更应像诗歌、电影一样趋近于文化承载与传播的“载体”，并逐渐成长为一种“独树一帜的艺术形态”。
所以本文也将从“各类别主题的创新方向”、“‘创新点’应如何挖掘”以及“娱乐之外，密室还可以承载什么”这三点出发，对当下密室逃脱的内容“同质化”现象发表一些个人浅见。


各类别主题的创新方向
“密室逃脱”从最初由机关锁、奥数题、脑筋急转弯所攒揉而成的“无机整体”发展至今，基本已形成“剧情机械解谜”、“恐怖演绎追逐”与“沉浸或RPG互动剧场”三分天下的局面。
但“创业有风险，创新无成败”，行业能有如今的繁荣定然离不开无数从业者的勇敢尝试，在此也请先容许我向这些先驱者们致以最高的敬意。

言归正传，考虑到不同类别的主题内容“同质化”程度各异，创新方向自然不尽相同。对于“剧情机械解谜”类主题，优秀且具有深度的剧情和新颖的解谜机关便是其独一无二的“防伪标签”，放眼全国也是佳作频出。
比如H次元的《彼岸》就是以创新且连贯的机械解谜将复杂的剧情串联一体，不仅让玩家“解得开心”，故事也能“玩得明白”，更难得的是还唤起了“人们对抑郁症儿童的关心以…]]></summary>
        <author>
            <name>Mr.AGain</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国漫力作《大理寺日志 2》11 月 26 日开播连更三集，如何评价第 1-3 集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/567977080/answer/2776236318</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/567977080/answer/2776236318?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-27T02:29:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是《大理寺日志》的导演槐佳佳，感谢各位关注大理寺日志和好传动画。今天大理寺日志第二季已经登录腾讯视频，VIP首周可观看3集。上午十点的时候，感觉回到了两年半之前，我也是这样跟全体同事们守在公司屏幕前看着大家的反应和评论的，有紧张有焦虑，但更多的是期待和交卷后的喜悦与释然。先把感谢各位观众的话写在前面，感谢各位观众的等待和不离不弃，让我们有机会有动力来制作大理寺日志第二季。

其实有很多看过第一季的观众会觉得大理寺是一部轻松欢快的动画。随着正片的发布，我想说大理寺它并不全是欢乐的，如果说第一季的剧情是给观众们加深以白猫少卿为主的大理寺众人的印象，那么第二季的剧情就可以说是给观众们上一记猛药。

唐朝公务员们之间的纷争是剪不断理还乱的。在制作过程中整个制作组讨论的一个核心本质就只有【如何通过画面准确的表达情感】。把少卿追逐的正义和朝堂之上的权谋纠葛传达出来，也要把将军浴血的肃杀和歌舞升平的盛世描绘出来，让我尤其意外的是在我们op发布的时候，就已经有观众朋友发布了自己对于op的解析，我们看完都惊呼666，内心充满了震撼与感动。谢谢你们，谢谢你们懂我们，观众与制作能够产生共鸣是一件十分浪漫且幸福的事情。

制作上对于第二季的考量除了情感表达，也考虑到了故事铺垫，如何把漫画的叙事转化成动画，对于我们来说是一个不小的挑战。由于两季的平台不一样，我们只能是尽最大努力去调和内容，既让看过第一季的观众们眼前一亮，又让没看过第一季的观众饱含期待。

第二季开篇的卷轴是我们给出的一个折中答案吧，浅述了第一季究竟讲述了怎样的故事，也整理了剧中各位人物的关系网，最后以拉开卷轴的画面表达传递出：一场大戏即将展开，大家请准备好吧。

前三集主要是讲述了皇船夜宴上少卿重伤昏迷生死未卜，丘将军对傩戏戏子拔剑相向。大理寺众人在府衙为少卿办了一场哭笑不得的白事只为隐瞒少卿假死，而苏醒后的少卿准备彻查丘将军，通过调查人证和物证后，准备去博州城一探究竟。


在这三集里有大家想看到的女装少卿，冷酷的丘将军，跋山涉水的饼拾二人组，当然也加入了很多伏笔，情节是环环相扣的，所有在现在埋下的伏笔，都会在接下来的某一集爆发，希望大家耐心品尝这第二季的内容。


波诡云谲的神都，一场大戏缓缓拉开帷幕。弄权争斗掩真相，洒然正义耀朝堂。今天好传动画历时两年半交上了答卷，各位阅卷老师们，接下来，笔交给各位了。


来源：知乎 www.zhihu.com
槐佳佳
点击下载
57 个回答，查看全部。
国漫《大理寺日志》卖腐了吗？
最近出的大理寺日志高达9分以上，这个评分标准是“动漫”还是“国漫”？]]></summary>
        <author>
            <name>槐佳佳</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世界杯小组赛第二轮伊朗 2-0 击败威尔士，至此亚洲球队已取得 3 场胜利，如何评价他们的表现？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/568827364/answer/2775763832</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/568827364/answer/2775763832?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-26T11:50:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[世界杯第二轮的首个夜晚，我心中滋味稍稍有些复杂。下午真是太开心了，我的老朋友奎罗斯带领的伊朗队终于打出了应有的水准，完胜了威尔士队，是的，这当然是完胜。
可惜，随后的新版亚洲冠军与非洲冠军的对决，东道主卡塔尔队并没有完全放开手脚，在与塞内加尔这支世界杯常客的较量中，卡塔尔的两个反击点没有得到足够多的支持，后卫球员也显得慌乱，从申办到准备，卡塔尔豪掷千金，几乎搞定了一切，唯独足球场上，总有一些事情是金钱解决不了的。这支首次进军世界杯的球队，只剩下一场球可踢了，之前他们买到了在欧洲世预赛、美洲杯和中北美及加勒比地区金杯赛的练兵资格，在那些比赛里，原本他们证明了自己并非没有竞争力。
我近些年担任卡塔尔足协的顾问，深知这支球队是如何成长的，它一直走在正确的路上，取得过许多让人欣慰的进步，世界杯首秀的大失水准就格外让人遗憾。我呢，毕竟只是个顾问，许多事情上爱莫能助。
遗憾归遗憾，这就是世界杯，它承载了多少荣耀也就相应承载了多少压力，初登世界杯赛程哪有不交学费的？
威尔士在欧洲不算弱队，可惜对世界杯很生疏了，缺席有60多年了，在与伊朗队的比赛中，他们就成了更缺少底气的那一个。伊朗队这一次可不是“爆冷”击败欧洲球队，这些波斯人在各方面都略占优势，2比0真实体现了双方的差距。
除了卡塔尔，四支代表亚洲出战世界杯最多的球队，伊朗、韩国、沙特、日本都有着让世界震惊的表现。经常听到的一种忧虑的声音是，亚洲足球与世界高水准足球的差距似乎在拉大。现在，还有人敢轻视亚洲吗？这四支亚洲传统强队以各自的方式持续进步，这种经验和自信的累积太重要了，他们终于可以在世界杯上让任何奇迹发生。

（在多哈，我和卡洛斯开玩笑说，你的巴西小兄弟该重视亚洲了）


对于中国足球来说，打进一次世界杯正赛是远远不够的，更不能指望第一次参赛就一鸣惊人，那样的奢望上帝也帮不上忙。
虽然中国足球缺席了本届世界杯，但是，冲击下一届的工作，难道不该在年初失利的一刻就开始吗？我知道，如今的中国国家男足事实上是“不存在“的，主帅的帅位也是空缺的，就好像下届世预赛远在天边，看着真是让人着急。
你们知道伊朗队何以踢出那么犀利的足球吗？当然是因为他们选对了人。奎罗斯年龄小我几岁，率队参加世界杯正赛的记录也比我略少（他是四次，我是无人企及的五次），但他确实在很多方面与我很像，我们也非常投缘。
奎罗斯也是一位非常神奇的教练，带领不同风格的国家队都取得了成功。我尤其要提醒你们的是，奎罗斯对伊朗足球的了解，就如同我对中国足球的了解。他带了伊朗队八年，在此之前已经打了100场比赛。正因为这些宝贵的经验，他的伊朗队最大限度地发挥了自己的潜能。



（我执教中国国家队期间，奎罗斯率队到访昆明）

来源：知乎 www.zhihu.com
米卢
点击下载
53 个回答，查看全部。
2022 世界杯第二轮小组赛伊朗 2-0 绝杀威尔士，本场比赛有哪些精彩瞬间？
11 月 25 日世界杯小组赛，威尔士 vs 伊朗，你对本场比赛有何期待？]]></summary>
        <author>
            <name>米卢</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[18 岁西班牙小将加维成队史最年轻世界杯进球者，未来潜力如何？如何看待世界杯上 00 后掀起青春风暴？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/568469114/answer/2774796352</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/568469114/answer/2774796352?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-25T14:25:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不会系鞋带的18岁小鲜肉，世界杯首秀就成MVP
新老交替的西班牙队，在2022年卡塔尔世界杯首场的表现令人惊喜。7-0的比分之外，高质量的传控体系和几位天才少年令人耳目一新。
一场比赛或许无法说明全部，但这些新生力量的涌现，有理由让人相信，江山代有才人出，全新的斗牛士们，即将重返豪强行列。
这其中，9号加维尤其引人瞩目，司职核心中场的他，当选了全场比赛的最佳球员。他为西班牙打进第五个进球，让年仅18岁110天的自己成为了贝利之后，在世界杯球场上进球最年轻的球员。
而在最近5届世界杯上，只有2名18岁的球员完成了进球：2006年的梅西，2022年的加维。
撰文/里多

这是加维的世界杯首秀，但其实已经是他跟随国家队出战的第二个年头——14个月之前，他就被西班牙主帅恩里克选入国家队，而在那时，17岁的加维在成年职业比赛中的出场时间，只有374分钟。
2021年10月，17岁零62天的他首次为国家队亮相，打破了尘封已久的西班牙国家队最年轻出场纪录，而这项纪录的上一个保持者安赫尔-苏维耶塔，首秀是在1936年。
人们总是乐于寻章摘句，找出传承的迹象。同样出自巴萨青训，同样担任核心中场，加维对比的不只有梅西，他也和比他大了一岁的佩德里，被视为西班牙和巴萨阵容中，下一个哈维和伊涅斯塔。
2004年8月5日出生的加维，在2020年9月就签下第一份职业合同，而在两年后，他就达成了世界杯出场、首发和进球的三项成就。绿茵场上从来不缺少天选之子，但在巴塞罗那和西班牙国家队一鸣惊人，那只能说明他真的是万里挑一的不世英才。
加维的原名叫做巴勃罗-马丁-帕兹-加维拉，因为儿时的球队里还有一名队友也叫巴勃罗，教练就一直喊他的昵称加维。这本来是一个很寻常的西班牙男孩绰号，但随着他的崛起，这个名字从此专属于他一个人。

围绕着加维的成长故事，有一件事情永远绕不开。虽然已经是世界闻名的青年球星，加维却根本不会…]]></summary>
        <author>
            <name>网易体育</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我理解你，谁理解我呢]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22112521.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22112521.html"/>
        <updated>2022-11-25T13:36:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[没想到，一天会更两篇。封楼后续。不能出门，只能点外卖，当然，即便能出门，我也点外卖。虽同是外卖，却有不同，前者自愿，后者无奈。晚上点的外卖到了一会，但手头上工作多，7点多下楼取外卖时，还想着工作...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[喜提封楼]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22112514.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22112514.html"/>
        <updated>2022-11-25T06:32:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[来上海后，住的地方离公司近，工作日通常9点起床，立马点个早餐外卖送到公司，接着蹲坑、洗漱，然后背着电脑出门，走到公司，外卖已经送到，然后吃过早餐，开始一天忙碌的工作。今早也是9点起床，醒来时隔壁...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[卡塔尔世界杯多场比赛上演「毫米级越位」，阿根廷对沙特越位数多达7次，裁判技术进步如何影响足球运动发展？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/568216667/answer/2772809995</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/568216667/answer/2772809995?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-24T12:07:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近密集吐槽VAR，看了很多评论后，我想有必要对VAR技术造成的影响做一个系统性的整理，并且给出一些建设性意见，而不是单纯吐槽。
第一篇梳理了VAR引入的初衷和目前达到的效果。
豪语：关于VAR的系统讨论（1）引入VAR的初衷和效果
第二篇探讨了引入VAR的代价和VAR带来的一些问题。
豪语：关于VAR的系统讨论（2）VAR的代价和问题
第三篇提几个对现有VAR方案改进的可能方向
豪语：关于VAR的系统讨论（3）VAR如何改进？
以下为三篇全文汇总
官方关于VAR介入的情况汇总（摘要）
1.进球是否有效

进球前的犯规（手球、犯规、越位等）或出界
点球过程中的犯规（守门员和其他球员的位置等）

2.点球判罚

点球前的犯规（手球、犯规、越位等）或出界
犯规地点（禁区内外）
点球错判或漏判

3.直接红牌（两黄一红不算）

破坏明显进球机会的犯规
严重犯规
暴力行为或侮辱行为

4.确认身份（红黄牌）
基于以上情形，并结合目前实际应用情形，可以将VAR引入的初衷和效果总结成以下三个方面：
VAR引入的初衷和效果
1.纠错
录像和回放技术在体育各个项目中都存在，被用于辅助裁判是很自然而朴素的逻辑，根本出发点就是再给裁判一次复核、纠错的机会，裁判也是人，是人就会犯错，每个裁判都有想要重新回看一下刚才发生了什么的时刻，每个球员和球迷也都有想要给裁判重现一下刚才罪案现场的冲动。
这就是VAR引入的最主要最根本的初衷。
曾经不少人把“错误和误判也是足球的一部分”作为反对再给裁判一次改正机会的理由，我认为那只是因为之前的技术不具备给裁判提供这样的机会，当技术具备且成熟的时候，这个理由肯定是站不住脚的，当然对于当前技术是否成熟，我们可以打一个问号。
纠错的效果也很显著，英超引入 VAR后，判罚准确率从82%上升到 94%。2018年世界杯更是达到了99.3%。英超19/20赛季共发起了24…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于VAR的系统讨论（3）VAR如何改进？]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/586336587</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/586336587?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-24T12:05:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近密集吐槽VAR，看了很多评论后，我想有必要对VAR技术造成的影响做一个系统性的整理，并且给出一些建设性意见，而不是单纯吐槽。
第一篇梳理了VAR引入的初衷和目前达到的效果。
豪语：关于VAR的系统讨论（1）引入VAR的初衷和效果
第二篇探讨了引入VAR的代价和VAR带来的一些问题。
豪语：关于VAR的系统讨论（2）VAR的代价和问题
本篇提几个对现有VAR方案改进的可能方向：
改进的可能方案
1.有限挑战模式
FIFA给VAR的介入定了进球、点球、红牌等几个场景，在这些场景下，VAR裁判就会强行介入。但事实上，大多数进球没有必要去check，很多时候VAR判罚的点球、取消的进球让进攻双方都很莫名奇妙。而很多时候某一方强烈要求裁判让VAR介入，却招来一张黄牌。
裁判主动介入的出发逻辑是绝对客观的公平，而也许我们去追求“让双方都满意”这个主观的相对公平更合适。网球等其它运动的挑战规则正是这样，当你认为判罚错误的时候你可以申请VAR介入，但是这样的申请次数是有限的。
NFL的红旗挑战
这种挑战模式的好处有6个方面：
1.VAR介入的次数会被限制在一个可接受的上限值内，比如每场比赛每队各3次机会，那么假设每次的处理时间是一分钟，那最多也不过延时6分钟，更关键的是，这个时间是事先大家可以预期的，而且是球队自己发起的，那即便时间再长，球员、教练和球迷都不会感觉是被裁判打断，而是主动参与的一个局面。
网球的挑战限制次数
2.会让双方都更满意，因为这是授予你的权力，你可以自己去衡量你的判断是否可靠，是否使用这个权力，你可能更倾向于把挑战权力留到最关键的问题和时刻上。如果你放弃挑战，那也是你自己的决定，你不会对自己的决定不满，即便事后证明你的决定错误，那也只能怨自己。于是挑战行为会更多的作为教练组战术的一部分，而不是双方对裁判的讨伐。

3.会减少各类犯规后球员对裁判的施压，长期以来由于…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日本队世界杯爆冷战胜德国，《足球小将》剧情走进现实，如何看待这部漫画对日本足球发展的影响？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/568554764/answer/2772800790</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/568554764/answer/2772800790?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-24T11:55:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在国内，谈到《足球小将》的影响力时往往停留在“影响了多少球星”“影响了多少日本足球少年”这样比较泛泛的层面。
而谈到《足球小将》作为漫画本身的素质时，基本是老梗三连（包括我自己）：

荒唐的超必杀技（往往拿来和灌篮高手相比）
大家都长一样脸以及二十头身的拙劣画功（往往拿来和灌篮高手比）
相信足球相信队友的傻热血剧情（往往拿来和灌篮高手相比）


显而易见，在国内漫迷的讨论语境中，《足球小将》不过是个“很有影响力但其实素质一般”的作品，在大部分人的意识中与《圣斗士星矢》之类的评价大概处于同一区间。
不过最近翻看了不少日本评论界的观点，让我有了一些全新的思考。
实际上，《足球小将》作为漫画本身的素质被我们显著地低估了。在日本人看来，这绝不是一部“很有影响力但其实素质一般”的漫画，而是一部“正因为素质很高才获得了这么大影响力”的漫画。
那么《足球小将》的漫画到底出色在哪里？主要是以下两个方面：

历史地位上，它是日本体育漫画发展历史上的重要转折点
表现技法上，它将全新的分镜与表现技法带进了体育漫画

从“根性”到“享受运动”的转折点
这个结论与战后日本漫画的发展史息息相关，我摘重点长话短说。
漫画是战后日本的重要媒介和文艺载体，少年漫画是漫画中最主流的内容，而“体育漫画”这种题材因其题材与生活息息相关，主题昂扬向上振奋人心，一直是少年漫画中铁打不变的“王道”品类。
战后日本体育漫画的发展大体历经了以下三个阶段[1]：

70年代的“根性体育”漫画，对应日本战后的经济高速发展期。

当时的日本社会全面进步充满上升空间，人们信奉努力就能逆天改命的吃苦耐劳价值观。
大名鼎鼎的，以刻画底层人通过运动翻身、通过刻苦训练与顽强毅力来战胜对手的“根性体育（スポ根）”漫画就是这个时代的产物。
代表人物是梶原一骑，代表作品则是他的《明日之丈》、《巨人之星》等。


80年代及以后的“享受运动”的体…]]></summary>
        <author>
            <name>许多的小兵器</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日本队世界杯爆冷战胜德国，《足球小将》剧情走进现实，如何看待这部漫画对日本足球发展的影响？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/568554764/answer/2773087608</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/568554764/answer/2773087608?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-24T11:41:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《足球小将》已经追不上日本男足了
11月23日，哈里发国际体育场上空，在终场哨声过后，紧随而来的是日本球员和球迷震耳欲聋的欢呼声。逆转战胜德国队之后，他们就像夺得世界杯冠军一样冲入场中。

在赛前。富安建洋说日本一定会战胜德国，回应他的是无尽的调侃；森保一说已经找到了德国的命门但不能透露，得到的也尽是嘲讽；许多国内球迷转发日本动漫《足球小将》中日本战胜德国的截图，仿佛是在说：“现在是幻想时间，想赢德国？梦里啥都有。”





动漫中出现的这一幕，是《足球小将》的作者高桥阳一于1984年创作的（在1985年动画化），那时的德国还未统一，日本队在漫画中的对手是西德队。就连与大空翼对位的西德当家球星施耐德，原型都是如今已经67岁的德国名宿鲁梅尼格。
38年后，日本队不仅已经成了世界杯常客，那些高桥阳一在《足球小将》中的幻想，也正被日本队一点点变为现实。而在1981年，当高桥阳一开始创作《足球小将》的时候，他还在为日本进世界杯而发愁。

1978年的阿根廷世界杯，还在上高三的高桥阳一第一次观看世界杯比赛，自打那时起他爱上了足球，并希望通过画一部足球漫画来促进足球在日本的传播。
那时候日本人对足球完全不感兴趣，日本国家队在1982年世界杯预选赛中输给了中国队，战绩一塌糊涂，国内既没有像样的足球场，也没有合格的足球教练。日本归化国脚拉莫斯-瑠伟曾说：“如果说日本人的足球水平是小学生的话，那我就是一个博士。”
与高桥阳一同龄的高中生倒是对足球很感兴趣，因为日本校园体育的基础很好。但是很少有高中生想在世界杯之后成为职业球员，原因也很简单：并没有职业球队需要他们。高桥阳一意识到，让人们知道足球应该是什么样子，是很重要的一件事情。
在当时，日本已经有部分足球俱乐部和青少年球队开始尝试普及足球。在静冈县，足球受到了大人和小孩的喜爱，这让高桥阳一有了灵感。于是他结合静冈县和自己的家乡东京都葛饰区…]]></summary>
        <author>
            <name>网易体育</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022 卡塔尔世界杯小组赛德国爆冷 1:2 不敌日本，如何评价本场比赛？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/568414222/answer/2771830013</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/568414222/answer/2771830013?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-23T16:06:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[你以为渡边雄太已经够酸了？
看看今天的日本国家队，已经酸麻了。

-
当日本排出今天的首发阵容之后，要说不羡慕那是不可能的。
除了豪华的首发阵容之外，替补席上居然还有南野拓实和富安健洋这个级别的球员……在我们看来这简直是……不可思议。
但对日本队而言，这已经不是新鲜事。主帅排兵布阵的时候，回旋和后手的余地很充足。后来事实也证明，日本这排兵布阵不是摆谱，而是真的有着明确的目的性和针对性，进攻上层层递进。
替补上场的球员，都做出了巨大的贡献。甚至，日本首发的阵容，但从攻击手的选择和排布来看，是一个开场求扎实和稳定，努力去消耗对手的阵容。真正的进攻铺排，65分钟之后才展开。
想当初我们可是会和日本以及韩国经常比较哪国留洋球员更多的。现如今这个话题已经没有任何意义。



-
战术执行方面，日本队多年来这一套从青训到国家队都熟稔无比的理念，已经是他们自成一派的风格。脚下简洁精细，跑动积极，阵型流动性和弹性都很好，攻守之间大部分时候都能形成多打少的局面。
哪怕是面对德国，在自己后场守转攻时，日本也绝不盲目大脚出球，尽可能用传球和跑动向前推进。甚至，一度都让德国队丢球后疯狂给身体对抗，就是希望日本能大脚出球，把球权丢回去。
防守之外，日本推反击时，球员的铺开和推进是非常有条理的。被吹掉的越位球，大家不妨倒回去半分钟看看日本的人员推进安排。前中后，非常清晰明确。
这些事儿，哪怕是国内球迷，应该都已经看得很熟悉了。日本队这套标志性的战术风格，让他们对阵世界级强队都能保持一战之力。并且今天对德国，全场比赛几乎可以说是正面对战，势均力敌。

-
当然，今天日本的逆转，离不开德国队的主动交枪。
63分钟，德国队的换人，就已经表达出了求稳的意思。当时无论是比分，还是场面，以及剩下的比赛时间，都完完全全没有到可以「保胜果」的阶段。
事实上，在比分领先之后，德国队在穆夏拉的带领下，依然对日本保持着持续的压力。其实穆夏拉的崛起，对于德国来说是一个很重要的战术棋子。
勒夫中后期的德国队，大家也都知道。沉迷于小球不能自拔，球队没有能提速和转换节奏的球员，也没有单兵作战能力可以撕破防线的选手，导致球队往往能控球到天荒地老，控球率遥遥领先，却把比赛打得沉闷无比。
那一年的德国球迷，最怀念的就是萨内。要是当时有萨内这把尖刀，球队至少不至于始终只能打一个节奏，自己把自己困住。
而今年穆夏拉的存在，让德国队其实有了更好的破局能力和持续施压的控球点。所以当时的德国队，完全可以在进攻上保持一定的压力。
-



但当球队有了保持1-0胜果的念头之后，就很难再把精神集中回来，球场上的势头也完全偏向了日本。
这时候又不得不再说一句日本队后半阶段逆转的人员和战术安排。
第一次换人拿上了浅野拓磨和三球王，边路开始能吸引人，控住球，中路开始钻机会。而十分钟后，德国队面对开始加码进攻的日本，选择了上文提到的保守战略。拿上了霍夫曼和格雷兹卡。
紧接着日本开始第二波换人，堂安律和南野上，球队正式完成了攻击线的升级，或者你可以说，这才是日本队进攻火力最强的组合。
接下来的两个进球，和这四个人紧密相关。
漂亮，实在是太漂亮了。有计谋，有能力，有结果。

-
昨天沙特的胜利固然惊喜，却还是缺少一些范儿。
今天日本，赢得又硬又聪明。
德国啊……上一届输给韩国，这一届输给日本。
再下去，要输……？



来源：知乎 www.zhihu.com
Ricki
点击下载
4154 个回答，查看全部。
2022 卡塔尔世界杯小组赛德国爆冷 1：2 不敌日本，应该如何评价本场比赛？
2022 卡塔尔世界杯小组赛德国爆冷 1:2 不敌日本，你怎么看？]]></summary>
        <author>
            <name>Ricki</name>
        </author>
    </entry>
</feed>