<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2023-09-24T00:26:43.060Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2023-09-24T00:26:43.060Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[鲁大师“假分红，真套现”]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7296.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7296.html"/>
        <updated>2023-09-22T14:59:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[港股公司鲁大师宣派特别股息后又取消，被市场解读为大股东减持的“幌子”。电影里都没有的剧情，竟然在2023年的港股上演了。


9月11日晚，鲁大师在港交所发布公告，预计将在下周召开董事会审议派发特别股息的议案。不过公告并没有公布具体将派发多少特别股息。在市场低迷的情况下，鲁大师宣派特别股息的提案出人意料，公司股价随后也接连大涨，9月12日便大涨50%，随后持续上涨，至9月19日累计涨近70%。


但9月20日，公司股价大跌近50%。21日，鲁大师公告称，控股股东之一诚盛有限公司于9月20日减持了3434.3万股。按照当日收盘价1港元/股估算，减持金额至少有3434.3万港元。与此同时，公司还公告称，取消审议特别股息的董事会会议。


减持本无可厚非，但如果通过“制造”利好配合减持，尤其是“制造”出来的利好还是“烟雾弹”，这无疑损害了投资者的利益，也扰乱了市场秩序。


特别股息提案不翼而飞


时隔四年后，鲁大师的分红提议引起市场的关注。


鲁大师9月11日晚公告称，预计将在下周召开董事会审议派发特别股息的议案，但只是提及了分红董事会决议，并没有确定具体的分红额度。


 


在资本市场中，分红对投资者而言，可以提高回报，增强获得感。上市公司则可以更好地展现良好的业绩、彰显投资价值。上市公司分红与企业盈利能力息息相关，同样情况下，上市公司稳定分红能够增加投资者对企业的信赖和支持，从而也更容易实现股价上涨。


鲁大师在港股上市以来，首次分红是在2019年，当年正是鲁大师港股上市的第一年，公司每股派发0.1港元，合计派现2690万港元。但随后几年，鲁大师一直未派发现金股利，而从公司经营看，虽然公司业绩在疫情期间出现一定程度下滑，但总体仍处于盈利状态。


疫情后，公司业绩整体有所恢复。据公司此前公布的业绩，2022年实现营业收入3.59亿元，同比增长6.27%；归属母公司净利润6048.60万元，同比增长9.90%。2023年上半年，公司实现营业收入2.92亿元，同比增长61.5%；公司权益持有人应占期内溢利2857.30万元，同比增长21.2%。


时隔4年，公司突然宣布分红，无疑让市场意外。随后，公司股价在9月12日当天大涨50%，此后几天也持续震荡上扬，从底部以来累计涨近70%。


但在股价大涨后，公司却突然宣布取消审议派发特别股息议案的董事会会议。公司表示，经综合考虑近期公司股份价格及成交量出现不寻常波动，为了充分评估有关宣派特别股息的影响，董事会会议取消举行。


事情一经公布，不少股民加入讨论，甚至有股民拉群召集投资者向香港证监会投诉，认为鲁大师“恶意发布分红消息，唱高散货”，而“唱高散货”，一般为通过各种手段推高股价，然后利用社交媒体平台散播“内幕消息”，误导投资者买入流动性低的股票，再将股票抛售套利离场。最近，“唱高散货”成为香港证监会重点打击的行为。


大股东减持超3400万港元


在股价大涨之际，公司控股股东之一诚盛有限公司大手笔减持。


9月20日，在连续大涨后，鲁大师股价当日大跌近20%。随后，鲁大师9月21日公告称，经作出适当查询后，诚盛有限公司9月20日于公开市场自愿出售3434.3万股股份，占本公告日期已发行股份总数约12.77%。


根据大师控股有限公司与诚盛有限公司在2018年9月4日签订的公司股东权利委托协议，诚盛委托大师控股行使诚盛作为公司股东的所有权利（包括但不限于诚盛于公司股东大会上的投票权）。大师控股由执行董事田野直接全资拥有。


减持后，诚盛有限公司持有公司股份由8274.51万股（占已发行股份总数约30.76%）降低至4840.21万股（占已发行股份总数约17.99%）。


按照9月20日当天收盘价计算，诚盛有限公司此次减持金额约为3434.3万港元。若按照成交均价1.219港元/股计算，诚盛有限公司此次减持金额达到4186.41万港元。


来源：证券时报]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球出品的漫画，你有关注吗？ 48话已完结，快来谈谈你的感受！内含完整漫画链接！ #雪球推出首部投资剧情类漫画#进阶吧投资者:&nbsp;随着48话的发布，《进阶吧...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/261821623</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/261821623"/>
        <updated>2023-09-22T08:38:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[雪球出品的漫画，你有关注吗？ 48话已完结，快来谈谈你的感受！内含完整漫画链接！ #雪球推出首部投资剧情类漫画#
进阶吧投资者: 随着48话的发布，《进阶吧！投资者》已在雪球站内正式完结。自2022年10月开始，《进阶吧！投资者》正式上线连载，每周单更一话，感谢众多忠实粉丝的陪伴，也感谢各位顾问嘉宾的支持。
【完整48话 全览】快速链接
今天，让时光的齿轮开始转动。回忆...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[任正非：产品不够先进就不会拿出来卖]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7295.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7295.html"/>
        <updated>2023-09-21T15:40:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[9月21日晚，南开大学新闻与传播学院院长、科技日报原总编辑刘亚东与华为公司创始人任正非今年7月7日在深圳一间咖啡厅的对话全文最新曝光。任正非表示，我们的产品如果不够先进，就不会拿出来卖。卖不了高价，我也养不活队伍。


在这次交谈过程中，任正非主要表达了以下观点：


一、面对美国的制裁和打压，华为会越来越困难，但华为也会越来越兴盛。


二、搞好教育一是要差异化，天才都是从少年中产生的。中小学齐步走、同质化教育，把天才给埋没了。不要过分强调“起跑线”，不要同质化。


三、解决教育问题，先要克服网络障碍。中国能不能进一步改善中、小学的办学条件？把人大附中、清华附中、上海的好中学……作为平台，把中国的好学校都作为平台，课程开放到网上。


四、美国的先进文化我们还是要学习的，我们从来没有说“打倒美国”。华为也在做一些基础研究。基础研究离不开基础教育。基础教育是国家的责任，没有好的基础教育就培养不出顶尖人才。


五、我们国家要重视那些不能直接创造价值的人。不能直接创造价值的人，也要让他过上体面的生活。没有体面生活，谁都不会去创新，那只能跟着美国后面去跑，这个国家永远都不可能领先世界。


六、人才培养应该实行双轨制。每个人都有自学的能力，但还需要受到良好教育。我的遗憾就是没上过名牌大学，没有读到博士，挺羡慕上清华、北大的孩子们。我有时候也在网上听听课。我要是年轻时候能听他们的课，会有多大进步，可惜没这种机会啊。


以下是对话全文：


刘亚东：首先请任总谈谈华为的基础研究。华为有成千上万的科学家、专家……无论从事基础研究，还是前沿探索，他们的研究工作是兴趣驱动，还是需求驱动？


任正非：刘院长知道拉法尔喷管吗？是空气动力学中的一个重要的现象，火箭发动机就是一个拉法尔喷管，可压缩流体经过拉法尔喷管的挤压，喷出的气体扩张越大，速度越快…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香积寺与京杭运河两岸]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23092121.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23092121.html"/>
        <updated>2023-09-21T13:44:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一、周日到香积寺及运河周边街区逛了逛。这一带景点比较密集，包括：运河周边香积寺：位于大兜路历史街区内，号称全国唯一供奉厨神的寺庙。大兜路历史街区：运河东侧的历史街区，沿街店面的定位偏文艺范。小河...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从科学角度来讲，睡眠朝向会影响睡眠质量吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/621663380/answer/3220314891</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/621663380/answer/3220314891?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-09-21T03:49:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[先说结论：睡眠朝向本身并不影响睡眠质量，床与门窗及空调的相对位置对睡眠质量的影响更重要。


下面细说～
1. 睡眠本身的方位朝向对睡眠质量是否有影响？（否，地磁强度不足以影响睡眠质量，更多的是心理作用）
我们先做一个假设：假设睡眠本身的方位朝向（东南西北）对睡眠质量有影响。那么如果真的有影响并且达到了可观测可量化的程度，在引起了科研人员的兴趣之前，人自己的身体可能会先受不了。 
事实上，到现在为止，仍然没有相关被验证可靠的研究表明，睡眠朝向对睡眠质量有影响。实际上，相关说法说的是“人体内有铁，地磁会对人体的铁元素产生影响”，这种说法看似有一定道理，但是脱离剂量谈毒性就是耍流氓。地磁强度很微弱，是完全不足以通过睡眠朝向影响睡眠质量的。如果地磁对人的影响大到了影响人体的程度，那么不止是睡眠行为，人的一切行为都会被地磁影响，比如你翻个身可能受地磁影响产生了电流。在对睡眠质量产生影响之前，人可能就先芭比Q了。所谓的南北朝向睡得更香，更多的是心理安慰剂作用。
开个小玩笑：如果地磁有影响，那么人在北极点无法入睡，因为“我太南了”（图1）。

2. 睡眠所在环境对睡眠质量是否有影响？（是，而且影响很大，下面着重说）
2.1 窗户与床的相对位置关系对睡眠的影响（总结：窗位于床的一侧虽然是经典卧室布局方式，但因日间亮暗变化对床体照射不均会对睡眠有负面影响，建议外窗位于床尾位置，或床尽量远离侧面外窗，如没有条件则需要增加窗帘遮光度）
目前国内大部分的房间规划都是将床东西向摆放，外窗大部分位于南侧或北侧。这种布局模式兼顾了空间经济性与紧凑性，但没有从提高使用者的睡眠质量上考虑。或者也曾考虑过，还是让位于了空间经济性与紧凑性。由于外窗的日间亮暗变化，如果平行于窗体睡眠的话，左右眼接收的亮度是不一致的，会对睡眠有负面影响。专心入睡或早上天亮的时候容易“出戏”，窗帘遮光效果不佳，或床体离外窗过近，或…]]></summary>
        <author>
            <name>小薛工</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OpenAI 有望推出多模态 GPT 模型]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7294.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7294.html"/>
        <updated>2023-09-20T11:02:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[9 月 19 日，据 The Information 报道，OpenAI 意图赶在谷歌推出多模态大语言模型 Gemini 前广泛推出名为GPT-Vision 的多模态功能，此前 OpenAI 在 3 月份推出 GPT-4 时展示了多模态功能，但并未向除了 Be My Eyes 之外的公司提供，未来 OpenAI 或许会推出一个更强大的多模态大模型，代号为 Gobi。


此前在 5 月 10 日的谷歌I/O 2023 大会谷歌就已宣布了下一代多模态基础模型 Gemini 在训练中。我们认为 AI 领军企业 OpenAI 与科技巨头谷歌在多模态大模型上竞相提速彰显了多模态技术的重要性，并有利于推动多模态 AI 尤其是基础模型取得进步，进一步推动多模态相关应用落地。


7 月 28 日谷歌deepmind 推出 VLA 模型 RT-2，基于视觉语言模型 PaLM-E 和 PaLI-X 的预训练，为机器人任务带来了显著更好的泛化性能。9 月 13 日，Adobe 发布新的 Firefly 生成式 AI 模型和 Web 应用程序，支持 100 多种语言的文本提示，全面覆盖文生图、创意填充、文字渲染、重新着色、草图细化、3D 图像等多种创意功能。我们认为，当前多模态的输入输出主要是文本、图像,应用场景包括智能办公和各类 AIGC 功能,1-5 年内，随着多模态 GPT 的发展带来 AI 泛化能力提升，通用视觉、通用机械臂、行业服务机器人、真正的智能家居等会进入生活。在 5-10 年内，结合复杂多模态方案的大模型有望具备完备的与世界交互的能力，带来通用机器人等千行百业的广阔应用。


多模态模型需要处理的输入和输出信息将包括文本、图像、视频、音频等，复杂度远超纯文本数据，同时将不同模态的特征进行融合,找到不同模态间的内在关联和交互关系也需要更复杂的模型架构，这也增加了计算负载，要发挥多模态模型的优势,必须有强大的算力支持。同时多模态发展打开广阔下游应用空间，用户增长将让应用厂商在模型推理侧需要更多算力，进一步催生算力需求。


报告来源：远瞻智库]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果公司回应iPhone12辐射超标]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7293.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7293.html"/>
        <updated>2023-09-19T12:02:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，法国国家频率管理局作为无线通信行业的监管机构发布公告称，近期检测了包括苹果iPhone12在内的一批手机，以检查手机的比吸收率是否符合标准。测试结果显示，iPhone12手机的人体比吸收率为每公斤5.74瓦，超出了欧盟规定的每公斤4瓦的上限。


根据公告的要求，苹果公司必须立即采取一切必要措施，暂停在法国销售iPhone12手机。对于那些已售出的iPhone12手机，苹果公司也必须采取必要的纠正措施，尽快使其符合要求。否则该公司将被勒令召回相关手机。法国国家频率管理局还表示，将与所有欧盟成员国分享iPhone12的检测信息。


比吸收率反映的是人们暴露于电磁辐射时身体吸收辐射量的水平，多个国家表示跟踪法国针对苹果iPhone 12的监管行动。


对此，苹果公司在一份声明中表示，2020年推出的iPhone 12已获得多个国际机构的认证，符合全球辐射标准。苹果已提供该公司和第三方实验室的多项结果，证明该手机符合法国国家频率管理局的要求，正在对该机构的调查结果提出质疑。


苹果公司相关工作人员表示，Apple对ANFR（法国国家频率局）的审查结果提出异议，并将继续与当局接触以证明其合规。


有通信行业专业人士表示，我们国家的SAR标准，与法国SAR标准是一致的（SAR数值，指的是生物组织单位时间单位质量所吸收的电磁波能量）。 “按道理说在法国超标了，那在中国也超标，我们也应该测一测。”根据中国现行的《移动电话电磁辐射局部暴露限值》规定，任意10g生物组织、任意连续6min平均比吸收率（SAR）值不得超过2W/kg。


来源：中国新闻网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[@不明真相的群众 对话 @孟岩 ：投资获得感从何而来？ 网页链接孟岩:&nbsp;方三文对话孟岩：投资获得感从何而来？&nbsp;视频链接]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/261517314</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/261517314"/>
        <updated>2023-09-19T11:05:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@不明真相的群众 对话 @孟岩 ：投资获得感从何而来？ 网页链接
孟岩: 方三文对话孟岩：投资获得感从何而来？ 视频链接]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马斯克考虑向推特所有用户收取订阅费]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7292.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7292.html"/>
        <updated>2023-09-18T14:04:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[9月18日，特斯拉CEO、社交平台X（原推特）所有者马斯克在与以色列总理内塔尼亚胡的直播中表达了可能向X的所有用户收取订阅费的想法。“我们正转向每月支付少量费用来使用X。”马斯克说。他声称这是为了打击该平台上的机器人和虚假账号。


目前，X的订阅计划X Blue的月费为8美元。


据悉，当地时间9月18日，在一场直播活动中，推特老板、特斯拉首席执行官埃隆·马斯克（Elon Musk）被问及如何防止“机器人大军”在X平台上放大仇恨言论，他表示，这是一个超级棘手的问题，为此，该平台将要求用户每月支付少量费用。


马斯克表示，目前，X平台提供免费和付费两种层级的服务，在这样的系统下，机器人的运营成本很低，“仅为一分钱的一小部分”，如果让某人支付几美元使用该服务，会使“机器人的有效成本”变得非常高。


马斯克在活动中还提到，每天X平台的系统都会有1亿到2亿条帖子，这很难“提前监管”，但可以采取措施“缩小规模”。


马斯克并未提及开始向用户收费的时间以及金额。今年4月，推特曾宣布，即日起取消免费的认证标记，包括企业、非营利组织和政府机构在内的组织账号每月需支付1000美元才能获得蓝标认证，个人账号则需每月支付8美元，否则将会被取消认证标志。该消息引发多家推特企业用户的不满。


来源：综合澎湃新闻，界面新闻


微评：我觉得，除非马斯克疯了，否则应该不会向所有推特用户收取订阅费。]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有奖活动 | 2024 秋招通关指南]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/657005017</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/657005017?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-09-18T13:16:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2024 届秋季招聘如期而至，应届生们即将走出校园迈入职场。面对「金九银十」求职季，想必有不少的疑问涌上心头。找工作专业对口重要还是薪水重要？没有实习经历该如何准备秋招？是去大城市拼搏，还是回家乡发展？简历、网申要如何准备，心仪大厂面试时有哪些必考题？
作为职场过来人，欢迎分享你的求职经验和感悟，解答秋招相关的疑问。帮助应届生们少走那些求职「弯路」，助力他们在秋招旅程中顺利通关，斩获心仪的 offer 。
Part 1：参与圆桌有奖问答
「 2024 秋招通关指南」系列圆桌
活动时间：9 月 19 日- 10 月 31 日
圆桌会场直达：
秋招通关指南 | 行业怎么选秋招通关指南 | 简历怎么写秋招通关指南 | 面试怎么面秋招通关指南 | offer 怎么挑
活动奖励：
瓜分奖
在「 2024 秋招通关指南」四大圆桌活动中累计回答的问题≥ 3 条，每条回答字数≥ 500字，即有资格参与瓜分 1,000,000 颗盐粒奖池。
优质回答奖
回答「 2024 秋招通关指南」系列圆桌活动下的问题（问题上有橙色的「圆桌收录」标签），综合内容质量和正向互动量，评选 Top50 的知友，每人奖励 10,000 颗盐粒；
「秋招导师团」专属奖励
本活动将通过公开报名的方式，选出 30 位创作者组成「秋招导师团」，为秋招求职的知友答疑解惑。回答「秋招通关指南」系列圆桌收录的问题，导师团每位成员有 1 条内容符合要求（每篇回答字数需在 500 字以上，且符合主题要求），保底获得 5,000 颗盐粒奖励。之后按创作时间先后顺序，每篇符合要求的内容，将获得 5,000 盐粒奖励，依次瓜分奖池 1,500,000 颗盐粒，分完即止。
注：「秋招导师团」参与指定活动的回答内容，将不再参与同一活动优质回答奖项的评选；
Part 2：参与想法有奖创作
#一人一个求职小技巧 有奖活动
24 秋招来啦！应届生…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎职场</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为未来三年的自己，配置一只扛旗领跑的硬科技好基，你会怎么选？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/261357343</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/261357343"/>
        <updated>2023-09-18T01:55:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#尖端科技顶流来袭，认准科创100ETF# 9月15日，$科创100ETF(SH588190)$正式发行，标志着科创板的中小盘ETF正式上线，投资门槛进一步降低。面对愈加丰富的投资选择，如何挑选一只领跑硬科技好基？应该如何合理配置？接下来，就跟随话题来一场科创板的淘金之旅吧。
“硬科技”企业成为解决卡脖子问题、攻坚核心技术的中坚力量
近日，华为突破美国技术封锁，上市了带有“中国芯”的Mate60系列手机，带动科技行情持续冲高。在国家战略需要和政策支持下，越来越多科创板高端制造企业从中收益，如拓荆科技作为半导体设备国产化重要支柱，切入中芯国际产业链，打破国际厂商的垄断格局；绿的谐波作为机器人核心零部件龙头，国内市占逐步提升。随着产业趋势的不断升级，这些科创企业将有望成为未来高端制造的支柱企业。
资金使用率高，运作透明，交易便利
随着科创板投资机会的凸显，科创板50万的日均资产要求、2年投资经验要求等一系列门槛成为更多投资者的参与限制。而最好参与科创板投资的方式就是基金投资，其中指数ETF是最常见且有代表性的投资选择。相较于主动基金产品，ETF具备更加方便的交易结构、更加低廉的交易成本，加上风险分散、跟踪指数、运作透明等先天优势。
行业分布分散，有效抵御市场风险
$科创100ETF(SH588190)$跟踪上证科创板100指数（简称“科创100指数”），该指数从科创板中选取市值中等且流动性较好的100只证券作为指数样本，覆盖医药、电子、机械、基础化工、计算机等多个尖端科技行业。行业的足够分散，叠加企业权重占比平均，使科创100ETF更能体现宽基指数的优势，进行有效的风险对冲。

成分股财务数据良好，具备长期配置价值
9月以来，科创板公司悉数披露了半年度财报，共计实现营业收入6271.73亿元，其中第二季度整体经营状况企稳回升，业绩环比大幅改善。当前，伴随着我国经济持续恢复、总体回升向好，科创100指数营收增长中枢保持在40%左右，ROE中枢约为10%，相较于科创板整体表现处于领跑地位。

在政策支持科技创新发展、多数行业处在估值重塑周期等利好背景下，科创100指数有望吸引更多中长期资金流入，具备长期配置价值。
球友们如果要为未来三年的自己，配置一只扛旗领跑的硬科技好基，会怎么选呢？
关注$科创100ETF(SH588190)$个基页，截图PO在评论区，带话题标签#尖端科技顶流来袭，认准科创100ETF#写下你的观点吧～]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[成为自得其乐的人]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9200</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9200.html"/>
        <updated>2023-09-17T14:23:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/雨令 很多时候，我们依赖于外在的刺激来获得愉悦感和幸福感，所以我们需要别人来填充我们，需要外在环境来填充我 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[愿曾乘风来]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9198</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9198.html"/>
        <updated>2023-09-17T14:21:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/SquMoun 离开十一年了，真快。现在对这儿啊，活了一辈子的地方，真是熟悉又陌生。要是在纸上划拉划拉，熟 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[牛逼的人生有很多种]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9196</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9196.html"/>
        <updated>2023-09-17T14:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/古典 1. 你可以从手艺人到斜杠到大师 一门手艺背后有道，把这个道再提取出来，带着名声和技术迁移几个领域， […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ChatGPT成功诊断4岁男孩怪病，击败17位医生]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7291.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7291.html"/>
        <updated>2023-09-16T16:53:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国一位女士最近求助热门机器人聊天工具ChatGPT成功地诊断出了她4岁儿子患的罕见疾病，此前17位医生都未能找出问题所在。


这位女士名叫考特尼（Courtney），为了保护家庭隐私，她没有透露自己的姓氏。在新冠疫情最严重的时候，考特尼四岁的儿子亚历克斯开始出现令人不安的症状。他非常痛苦，咀嚼各种各样的东西，而且停止长高了。


2021年，亚历克斯的左右腿似乎出现了不平衡，“他会用右脚走在前面，拖着左脚走，”考特尼说。


在三年多的时间里，考特尼带着儿子看了17位医生，但似乎没有人能准确地指出发生了什么。在ChatGPT爆火之后，考特尼开始考虑使用这个人工智能工具来弄清楚到底是怎么回事。


ChatGPT判断亚历克斯有脊髓异常，结果证明是正确的。


考特尼在接受采访时表示：“我一行一行地查看了他（核磁共振成像）记录中的所有内容，并将其输入ChatGPT。ChatGPT最后判断是“脊髓栓系综合征”，这是一种脊髓附着在脊柱周围组织上的神经系统综合征。


考特尼加入了Facebook上一个有这种综合征的儿童家庭的小组，看到了与亚历克斯类似的故事。


Courtney在与一位新的神经外科医生会面时提出了ChatGPT的建议，这位外科医生证实了这个人工智能程序的判断是正确的，并通过核磁共振成像确定了亚历克斯脊椎的固定位置。


亚历克斯最近接受了脊柱修复手术，目前正在康复中。


尽管ChatGPT帮助考特尼确定了亚历克斯的诊断，但医生仍然警告说，ChatGPT可能会出错。


美国主要医生组织美国医学协会主席杰西·埃伦菲尔德博士在一份声明中表示：“OpenAI的ChatGPT和其他生成式人工智能产品目前存在已知的问题，并不是没有错误。”


一个问题是，ChatGPT会编造答案——这个过程被称为“幻觉”。这个机器人聊天工具也容易出现简单的计算错误，比如不准确地“解决”数独游戏，或者错误地计算出刚刚正确计算的BMI。


尽管如此，一些医生还是对该程序诊断疾病的能力印象深刻。


哈佛大学的医生和计算机科学家艾萨克·科汉博士在他的著作《医学中的人工智能革命》中测试了ChatGPT的最新版本GPT-4。


他写道，新版本的ChatGPT可能比他观察到的许多医生都要好。它还能答对90%以上的美国医学考试执照问题。


稿源：环球市场播报]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果iPhone 15系列机型正式开启预购]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7290.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7290.html"/>
        <updated>2023-09-15T16:11:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果官微宣布，iPhone 15系列机型将于9月22日正式发售。今天起，就可在Apple官网、Apple Store app和Apple Store官方在线商店预购。


截至21时30分，所有首发（22日）当天现货已经全部预定一空，目前下单邮寄需等待3-4周时间，苹果新机吸引力依旧不减。


正如往年一样，20时一到，苹果官网和官方APP出现拥堵，多数网友需等待数分钟才得以进入预定界面，在20时30分左右，记者发现，以上海地区为例，iPhone 15系列依然可以预定，但Pro系列只剩下蓝色的256G和512G容量可以预约22日当天取货。


苹果预售分为线下直营店取货和官网邮寄，有苹果直营店的城市，取机时间为22、23、24日三天，这也是果粉首选的方式，毕竟可以第一时间拿到新机。


有果粉向记者表示，通过官方APP在20时06分成功下单预定22日的iPhone 15 Pro Max 256G 原色钛金属版本，在下完第一单后，想再购买一台1TB版本时发现很难进入预定界面，过了十来分钟才得以进入，但最终因货源问题只能选择仅有的蓝色1TB版本，“说不上遇冷，还是比较难抢的，但也没有想象中那么难抢，有些颜色半小时后依然能预约到货。”


北京时间9月13日凌晨，苹果正式发布了iPhone 15系列新机，全系采用了灵动岛设计，USB-C接口，Phone 15和iPhone 15 Plus起售价分别为5999元和6999元，Pro系列采用了3纳米的A17 Pro芯片，并使用了钛金属边框，iPhone 15 Pro和iPhone 15 Pro Max起售价为7999元和9999元。


苹果iPhone15系列新机发布后被认为创新不足，加上这一时间段有华为的Mate 60系列发售，有行业人士认为这次iPhone 15系列新机预售可能会遇冷。


微博等社交网站上，有多名抢购成功的果粉晒出自己的订单。有的用户显示iPhone 15 Pro Max将在10月17日-24日才能发货，这也意味着Pro系列在中国的交付时间已经延迟了4-5周，而另一款iPhone 15 Pro交付也将延迟2-3周。整体来说，iPhone 15系列的热度还是不错。


稿源：澎湃新闻]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[超能异族、很久以前、又拍云]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23091519.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23091519.html"/>
        <updated>2023-09-15T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[超能异族在一些群里看到网友推荐韩剧《超能异族》，看了百科介绍，卡司顶配，也挺喜欢韩孝周，于是找来看了看。观看时，我在脑洞一个问题，这些超能力中，如果让我任选一个，选哪个呢？思考这个问题挺有意思的...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】科创100打响反弹擂台赛！谁是弹性之王？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/261182800</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/261182800"/>
        <updated>2023-09-15T01:34:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#首批科创板100ETF上市，高弹性之选# 近期，在一系列利好催化下，高成长、高弹性的科创板上演了一场大反攻。
那么问题来了，在这场反弹擂台中，谁是弹性之王呢？
我方辩友先抢答！弹性之王非科创100指数莫属。论点如下：
第一，从8月29日开启反弹之后10个交易日的表现来看，科创100涨8.63%，同期科创50涨3.1%，创业板指涨0.15%。短期弹性科创100胜！好消息是：跟踪科创100的科创板100ETF（588120）今日上市，工具已经上岗了。
第二，说完短期看长期。基日（2019年12月31日）以来，在多次科创板上涨行情中，科创100弹性也明显强于科创50。科创100的平均涨幅是36%，科创50的平均涨幅接近21%。也就是说，四轮下来平均每一轮科创100要比科创50多涨15%。


还别说，科创100可不光是一个拥有短期爆发力的选手，往长了看累计收益也是非常能打的。科创板100指数从基日到今年6月30日的累计涨幅是17.4%，而科创50指数同期累计涨幅是0.5%。
那我们不禁要问，为什么它的业绩弹性这么充足呢？首先，科创板100指数的股票市值比较小，市值主要分布在50亿-200亿之间，偏中小盘。基数小会使得科创100指数的业绩弹性更高，而这个业绩弹性高的背后其实是有业绩支持的。
以净利润增速预期指标来看，2023年科创板100指数的净利润增速预期是58%，科创50指数是4%。明年这个指标是多少呢？科创板100指数是44%，科创50指数是34%。
总结陈词：市值更小、弹性更大、预期业绩增速更高的科创100指数，你值得拥有！工具也已经找好了，$科创板100ETF(SH588120)$ 今天就上市交易了，二级市场买卖不要太方便哦！
不知球友们认为谁是弹性之王呢？带话题标签#首批科创板100ETF上市，高弹性之选#留下你的观点，优质回复可获得随机打赏～]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[墨西哥公布的“外星人尸体”是真是假]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7289.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7289.html"/>
        <updated>2023-09-15T00:56:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当地时间9月12日，墨西哥议会首次召开与“不明异常现象”相关的公开听证会。会上，两名科学家在播放了几段显示“不明飞行物和不明异常现象”的视频后不久，展出了两具疑似“外星生物”的遗骸，相关话题很快冲上“热搜”。


这两具小型的“非人类”尸体被放在有窗的盒子里，供所有人观看。这两具小型的木乃伊样本是从秘鲁的库斯科（Cusco）运来的，据信有一千年的历史。科学家们共同主持了这次活动。研究者在会上称，这些标本已经由墨西哥国立自治大学（UNAM）的科学家研究过，科学家们使用放射性碳定年法提取了DNA证据。“这些样本不是我们地球进化的一部分……它们不是在不明飞行物坠毁后发现的生物。它们是在硅藻（藻类）矿中发现的，后来被化石化了”。


我觉得，如果外星人有能力在1000年前抵达地球，说明其已经具有星际穿越的能力，其科技肯定远远高于地球文明，那么为什么现在地球还没有被外星人统治？反而地球人在展示外星人尸体？


根据费米悖论，我认为墨西哥展示的外星人遗体是假的。


人类一直使用探测电波、天文望远镜等方法探测外星人存在的迹象，但迄今为止并没有确切证据表明外星生命的存在。


由于光速是人类所发现的自然界中物体运动的最大速度，宇宙大爆炸理论又指出宇宙如今一直处在极快的膨胀中，由于宇宙的尺度过大，即使用光速也无法探索遥远的宇宙，这就引出了一个重要的理论：费米悖论。


费米悖论讲述的是有关尺度和概率的论点和稀缺的证据之间的矛盾，费米悖论指的是，宇宙尺度和年龄意味着高等外星文明应该存在，为什么地球人没有发现外星人或者外星物品。


费米悖论的第一点，即尺度问题，即使智慧生命以很小的概率出现在围绕这些恒星的行星中，那么仅仅在银河系内就应该有相当大数量的文明存在。地球不是特殊的，仅仅是一个典型的适居行星。


费米悖论的第二点，考虑到智慧生命克服资源稀少性的能力和对外扩张的倾向性，任何高等文明都很可能会寻找新的资源和开拓他们所在的恒星系统，然后是涉足邻近的星系。宇宙诞生超过137亿年，人类没有在地球或可观测宇宙的其他地方，找到其他智慧生命存在的切实可靠的证据。


从宇宙的尺度和年龄来看，外星人理应能快速扩张，留下外星殖民的迹象，例如探测器或者信息采集装置。某些理论上的探索技术，比如冯·诺依曼探测器（一种能自我复制的探测器，旨在利用任何恒星系统中发现的原材料进行自我复制，并探索宇宙），能够在短短50万年中探索完银河系大小的星系，却只需要相对少量的物质和能量投入。但现在我们还没有见到任何一个冯·诺依曼探测器。


英国科学家康塞利斯和韦斯特比认为，假设银河系其他类似地球的星球上，智慧生命的形成和进化跟地球文明一样，那么行星诞生几十亿年后自然而然就会出现生命。银河系至少存在36个与地球文明类似的活跃的、具有交流能力的外星文明。根据计算机模拟显示，这36个外星文明与地球的平均距离为1.7万光年。这意味着如果我们现在发送消息给他们，他们需要1.7万年后才能收到并回复。考虑到消息来回需要一定时间，整个交流过程可能需要3.4万年。


实际上，如果在地球上发现外星文明存在的证据，对地球文明来说恐怕不是个好事情。


史蒂芬·霍金认为，人类与外星生物接触存在着巨大的风险，若外星人出现在地球，即意味着他们掌握了能够穿过太空的技术，他们的军事技术将远远超过人类，人类的任何抵御都将毫无效果，这可能使地球沦为殖民地，这种事情一旦出现会给人类带来极大的风险，人类应该采取一切可能的措施，避免与外星人接触。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlong.info@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】#能源VS资源！探索能源变革下一站#征文活动收官！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/261104898</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/261104898"/>
        <updated>2023-09-14T04:18:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#能源VS资源！探索能源变革下一站# 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！
本次征集活动根据文章内容以及互动数量和互动质量，对文章质量进行评审打分；经过评选，本次征集的获奖球友已经产生啦！恭喜以下获奖球友：
一等奖2名（现金打赏1500元）
央国企指数大起底2：国新央企系列指数初探 @六亿居士
网页链接
从资源主题指数表现，看资源ETF（510410）投资价值 @诺依曼Feng
网页链接
二等奖3名（现金打赏1200元）
可攻可防，不能忽视的能源板块 @评研阁
网页链接
谁更胜一筹？——能源vs资源 @价投事竟成
网页链接
现代能源体系建设与经济复苏下能源和资源板块投资 @只需要五次
网页链接
三等奖6名（现金打赏800元）
央企能源ETF VS 资源ETF，怎么选？ @基金那些事
网页链接
能源和资源，我选择能源 @钓鱼蜜-泽北荣志
网页链接
谈谈我对能源ETF的理解 @ZPVermouth
网页链接
世界多变，不变的硬通货唯有——能源和资源！   @本伟量投
网页链接
央企现代能源ETF VS 资源ETF 谁是"无敌之盾？" @扫地僧司马懿
网页链接
中特估加碳中和，1＋1大于2——中证国新央企现代能源及博时中证国新央企现代能源ETF @lanse001
网页链接
小编将在五个工作日内完成各位球友的征文打赏，请大家耐心等待！也请球友们持续关注我们后续的活动，期待和大家一起滚个大雪球！
$央企现代能源ETF(SH561790)$ $资源ETF(SH510410)$@博时指慧家]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】中证2000ETF今日重磅上线！微小盘风云再起，“小而美”，投资机会已涌现？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/261076248</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/261076248"/>
        <updated>2023-09-14T01:18:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#首批中证2000ETF正式上市，投资前景如何# 今年7月，央行为维护银行体系流动性水平，公开市场操作净投放30亿元，国内宏观流动性抬升至宽松区间。8月，三大关键政策利率同日“降息”，明确释放稳增长讯号。
政策持续催化下，国内迎来“经济内生动力不强+货币宽松+稳信用”阶段，市场特征接近2013-2016年小盘风格获超额收益时期。目前市场上新兴产业占比较高的中小盘相对占优，投资整体趋势向小盘风格转移。小盘股是否有望重回投资风口？今日，代表微小盘风格的$中证2000ETF基金(SH562660)$ 正式上市！一起聊聊关于微小盘的那些事儿。
市场流动性增强，风险偏好提升
当前大环境，市场的交易重心仍然是政策预期，随着国内经济上行预期逐步加强，市场风险偏好将从前期低位快速回升，有效改善整体投资信心，而小盘风格弹性强、增长潜力充足，当市场风险偏好提升，小盘股将有望迎来新的契机。
小市值个股权重较高，微小盘风格尽显
中证2000ETF跟踪的中证2000指数（指数代码：932000.CSI），选取沪深市场中市值规模较小且流动性较好的2000只证券作为样本,其中超1900只个股总市值小于100亿元，合计权重达96.54%，企业市值整体小于市场主流宽基。

覆盖科创新兴产业，指数集中度低
中证2000指数中占比靠前的分别为机械设备、计算机、电子、医药生物，前四大行业合计权重达到31%，能够全面覆盖科创新兴产业。指数行业分布则相对分散，前十大股合计权重仅为1.84%。由于指数集中度极低，投资风险有望降低。


历史表现亮眼，中长期配置价值凸显
2014-2016年及2021年以来，小盘风格持续占优，其中中证2000代表微盘指数弹性更高，年度收益表现优于国证2000、中证1000及其他宽基指数。2014年以来，中证2000指数年化收益率达9.34%，年化夏普比率达0.43，显著跑赢大盘及中小盘指数。“小而美”遇上中长期，配置价值得到凸显。


那么关于微小盘的那些事儿，你是怎么看待的呢？
$中证2000ETF(SH562660)$的上线，是否会影响你的未来投资布局呢？
关注$中证2000ETF(SH562660)$，截图PO在评论区，带话题标签#首批中证2000ETF正式上市，投资前景如何#
留下你的观点吧，优质回复可获得随机打赏～]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[外交部回应：没有禁用苹果手机]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7288.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7288.html"/>
        <updated>2023-09-13T16:16:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[9月13日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。日本朝日电视台记者提问：有媒体报道，部分中国政府机关禁止使用苹果手机，消息是否属实？外交部也禁止使用苹果手机吗？


毛宁：中国坚持推进高水平对外开放，依法保护外商投资权益，营造市场化、法治化、国际化一流营商环境，对于外资企业，我们始终持开放态度。欢迎外资企业把握中国发展机遇，共享中国经济发展成果。


中国没有出台禁止购买和使用苹果等外国品牌手机的法律法规和政策文件。但我们近期确实注意到，有媒体曝出苹果手机有关安全事件。中国政府高度重视网络和信息安全，对内外资企业一视同仁、平等对待。我们希望在华经营的所有手机企业都能够严格遵守《中华人民共和国数据安全法》、《中华人民共和国个人信息保护法》等法律法规，加强信息安全管理，保护消费者存储在手机中的数据不被任何个人、任何组织窃取，确保信息安全。


来源：外交部网站]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果举办iPhone 15发布会]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7287.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7287.html"/>
        <updated>2023-09-13T14:31:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今日，苹果举办发布会，正式推出了包括iPhone 15系列和Apple Watch Series 9 / Ultra 2在内的多款产品，其售价从1999元到13999元不等。其中iPhone 15 Pro/15 Pro Max的最大亮点也是芯片，其搭载的A17 Pro 芯片，也是业界首款 3 nm芯片。集成了 190 亿颗晶体管，晶体管间仅有 12 个硅原子宽度的缝隙，内置六核 CPU的性能是 A16 Bionic 的两倍，而效率则高达四倍。


作为对比，A15 有 150 亿个晶体管，A14有118 亿个晶体管 ， A13 有 85 亿个晶体管。


A17 Pro 内置的16 核神经引擎，运行速度比上代快 2 倍，每秒可处理多达 35 万亿次运算，能够在设备上实现机器学习。额外的速度可以让 iPhone 上处理更多的机器学习事务，从而使您的个人数据远离云端。它支持更准确的自动更正、模糊肖像照片中的背景、为失语者创建个人声音等功能。对于游戏玩家来说，它有助于为新的 MetalFX 技术提供动力，该技术可以增加视频游戏图形细节，而不会像提高分辨率那样严重消耗电池电量。


A17 Pro 还拥有专门用于 iPhone 15 Pro 功能（例如 ProRes 视频格式）的专用引擎。它增加了对较新的 AV1 视频格式的支持，这应该会提高使用该格式的 YouTube 等视频网站的效率。此外，还搭载了 iPhone ProMotion 和常亮显示屏的引擎。


A17 Pro 内置的六核 GPU，采用了苹果专门设计的着色器架构，号称是苹果 GPU 历史上最大的一次重新设计，其专注于性能和效率，支持运行复杂应用软件和全新渲染功能。得益于全新设计，苹果GPU速度提高了 20%，同时也更加节能，可在游戏时保持持续性能。而且，A17 Pro 首次具有硬件加速光线追踪功能，…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[未上市仓位已达26.48%！首批中证2000ETF闪电建仓释放什么信号？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/261018916</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/261018916"/>
        <updated>2023-09-13T06:42:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[9月13日，南方中证2000ETF发布的公告显示，在距离该基金上市交易尚有一周时间之际，截至9月11日的仓位已达26.48%。
在业内人士看来，中证2000指数有效补上了中证市场规模系列指数在微盘领域的重要拼图，也为被动投资基金提供了新的投资标的。多位基金公司人士指出，从长期投资角度来看，市场底还需要进一步观察和确认，目前市场处于存量博弈阶段，整体市场增量有限，此外每一轮科技新产业崛起都强化小盘行情，小盘股的强势在多重因素下可能持续较长时间。
从大小盘持续性来看，每一轮的风格占优持续性都很长，2012年-2015年有四年时间是小盘占优，2016年-2020年是大盘占优，持续了五年时间，可看到每轮大小盘风格占优持续时间很长，这一轮小盘占优到目前为止仅两年多时间。因此，如果简单参照历史情况来看，小盘成长股未来预计仍有表现的空间。
你看好小盘风格的投资机会吗？
有哪些聚焦小盘风格的优秀基金值得推荐？
欢迎带你看好的$基金代码$ 转发并评论本悬赏帖，优秀的评论内容将获得话题哥打赏置顶~
@懒人养基 @诺依曼Feng @量子咸鱼 @扫地僧司马懿 @lanse001 @阡陌说 @基金复基金 @焦易圈 @基星高照 @大白快跑 @本伟量投 @ZPVermouth @星雪 @蜗牛和兔子 @Polly投资 @奔跑吧图表 @六亿居士 @基少成多 @价投事竟成 @散装基精经理 @知乎子不语 @基金那些事 @认知饕餮 @小嘉嘉投基指北 @基尔摩斯 @张茜ZQ]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[记一次伟大的形式主义]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9194</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9194.html"/>
        <updated>2023-09-12T12:36:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/高乐可 今天，为了等一个男人，我午饭潦草、午觉没睡、咖啡没买；我望眼欲穿，左顾右盼，寸步不离；下班的时候， […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[轻舟已过万重山]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9192</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9192.html"/>
        <updated>2023-09-12T12:33:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/稻田 离开重庆的喧闹，追随长江东进三百余里，便进入了中国唯一的 “诗城”----奉节。 自唐宋以来，到过奉 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[鸬鸟山]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23091209.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23091209.html"/>
        <updated>2023-09-12T01:50:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上周六和wn爬鸬鸟山。鸬鸟山位于余杭区，从杭州市区过去，一小时左右的车程。此山以杜鹃花闻名，每年四五月杜鹃花开时最热闹，现在是淡季，我们10点到罗窑坞停车场时，估计不到10辆车。上面的照片是一张...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团第二十二期成团！7只小盘量化基金评测征文颁奖]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/260796755</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/260796755"/>
        <updated>2023-09-11T03:19:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#老司基硬核测评#——7只小盘量化基金征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！经过评选，本次获奖测评帖已经产生！与此同时第二十二期雪球基金评审团成团！恭喜以下球友：
一等奖2名（打赏现金1000元）：
测评量化，了解量化，深度解析公募量化基金 @张茜ZQ
量化基金选那只？7只量化基金全方位测评 @蜗牛和兔子
二等奖3名（打赏现金700元）：
两位近年绩优量化基金经理大PK @大白快跑
看「江峰」为何能够持续创出新高 @焦易圈
7只小盘量化基金测评：最稳健的是它 @基金那些事
三等奖5名（打赏现金500元）：
聊聊一只优秀的量化基金 @ZPVermouth
挑战自我的量化女神——博道杨梦 @浪花远去且听风吟
再谈主动量化基金：7只小盘量化基金测评 @鸡精锦鲤
7只小盘量化：谁是小而美的量化"黑马"？ @扫地僧司马懿
量化基金，历史业绩重要吗？ @星雪
以上各位球友除了会得到现金打赏以外，还将有机会加入第二十二期雪球基金评审团。雪球基金评审团成员能拥有什么：
1. 话题哥会联系您参与后续评审打分环节~您的打分将有可能决定一只基金能否成为雪球精选基金。雪球精选是雪球平台即将重磅打造的优选基金名单，旨在通过选好品、推好品，帮助基民买到好基金。
2. 多次加入评审团且每次都按要求参与打分的创作者，可获得“雪球基金评审团成员”荣誉认证。
3. 深度测评内容将会得到更多曝光展示，助您成为更具影响力的基金KOL。
话题哥将联系获奖球友优先加入评审团#雪球精选评审第二十二期#，本次征文帖将获得一半的征文奖金。评审打分环节结束后为基金评分帖颁发另一半奖金，未能参与评审环节的球友奖金会打五折哦。
由于获奖人数有限，除了以上获奖的作品还有许多球友的#老司基硬核测评# 征文文章也十分优秀，请球友们持续关注我们后续的评测活动，期待雪球精选基金快快出道！
$国泰君安量化选股混合发起A(F016466)$ $金元顺安优质精选混合A(F620007)$ $华夏智胜先锋股票(LOF)A(F501219)$ $华商计算机行业股票(F007853)$ $信诚策略(SZ165531)$ $南华丰汇混合(F015245)$ $博道远航混合A(F007126)$]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[演员不拍戏的时候都干嘛呢？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/52340748/answer/692466752</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/52340748/answer/692466752?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-09-08T07:18:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[演员和其他职场人一样，工作之余充实自己，等待更好的机会。


1，体验生活
 生活体验是演员灵感最重要的来源，每一次特殊的体验激烈的情感都是宝贵的资源，所以经常会有演员朋友自虐性的，在发生糟糕的事情后，可以安慰自己，“好吧，我又多了一个深刻的体验。”比如说哭着哭着会想记住此时此刻的样子与心情，记住快乐的瞬间，都可以在演戏的时候当作素材。
 演戏的时候，角色本身的经历和职业不一定是自己经历过的。所以需要去观察。
有时候会观察朋友的言行，听一些朋友讲自己的工作和情绪。在外面吃饭的时候，散步的时候，会观察一些遇见的路人。
每一种微小的累积，都会成为珍贵的经验，他人可为自己所用。
2，管理身材
演员的身材是根据角色而来的，比如实验肥胖身材的人物；《摔跤吧！爸爸》的主演前辈阿米尔·汗就为了角色增重，又迅速瘦身。
或者瘦骨嶙峋的人物；著名演员克里斯蒂安·贝尔就为了角色疯狂瘦身。
除了对特殊身材要求，其余的大部分时间，演员都需要严格的身材管理，每天的饮食基本上为沙拉。
我的体重通常会保持在135，如果超过的话经纪人会抓狂。
我的冰箱长期是这样的：



狂吃不瘦至少在我这里是行不通的。所以自然修炼了看到食物就能估计出卡路里的能力，零食更是无缘了……
不过，保持体形不是让自己饿着。沙拉也要保证能提供人的基本需求，所以盲目减肥的人千万不要以为减肥=不吃，那样很不健康也没办法真正的瘦下去。运动+食物才是正确的。
3，精神体验
除了现实生活体验，另一种精神体验便是别人的生活，来自于电影或书籍，在别人不同的人生里感受，丰富了自己的精神层次，也将更好的诠释不同的角色。
看电影或者看书；
 最基本的片单就是豆瓣top250，强烈推荐。
至于书的话，看得比较杂。除了辅导演员技巧的书之外，也会看自己偏好的选择各类型。基本上大书店能买到的书都有帮助，无论何种类型的片都能找到相应类型的书籍。除了从书中获取人物体验之外，有时候导演需要演员去理解一部片的基调、思想，除了剧本之外会推荐一些书。
听说导演毕赣在拍摄《地球最后的夜晚》就分别推荐了男女主 帕特里克•莫迪亚诺的《夜的草》《八月的星期天》 来帮助理解电影角色。有时候阅读像是枝裕和这样编剧才能出色的导演的作品，也会受益匪浅。精神与身体的体验同样重要。
4，学习各种技能以备各种角色需要。
职场人给自己准备的简历一般都要写自己会的技能，像PS啊，office都是必备。英语流利读写是加分项，跟过项目有工作经验更是备受欢迎。
演员的简历也需要技能，多几样技能也算是为选不同角色多几分机会，作为一个不红的演员，不拍戏的时候我也会尽量充实技能以备各种角色之需。
比如说跑酷。


比如说小提琴。

5，试镜
目前大部分的角色都是需要通过试镜来确定的，除了本身形象与感觉和角色所需角色相符外，更需要对角色的诠释。大部分试戏会是在现场给一段台词，短时间准备后，几乎是即兴表演。有时候则需要自己在远程拍视频试戏发送给剧组。。所以不拍戏的空挡，往返于各剧组试戏也占了大部分时间。
以上，
谢邀。

来源：知乎 www.zhihu.com
丞磊
点击下载
619 个回答，查看全部。
演员不拍戏时候在干嘛？
演员不拍戏的时候都在干什么？]]></summary>
        <author>
            <name>丞磊</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[招募 | 加入「秋招导师团」，分享经验赢盐粒！]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/655049492</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/655049492?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-09-08T04:34:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[金九银十求职季，2024 届的同学们也将踏上求职之旅。
当年的你是否也曾迷茫，要怎么挑选适合自己的岗位？简历如何写才能脱颖而出？面试该如何准备，有哪些技巧？谈薪阶段如何获得理想薪资？
作为职场过来人，想必你已积累了不少的经验。知乎职场邀请你加入「秋招导师团」，传授行业经验、分享面试心得，以过来人的身份为参与秋招的同学指路，助力他们拿 offer 。
报名要求
✅ 身份要求：深耕「职场」赛道的创作者，对于自身行业和求职领域有着丰富的经验；资深 HR /猎头/用人经理，以面试官的身份参与过多次招聘；有专业背书的职场专家是加分项，如职业规划师、简历优化师等；
✅ 内容要求：善于总结与分享，有职场、求职相关优质内容的输出能力；
✅ 影响力要求：知乎账号粉丝数超过 1,000 ；
本活动将通过公开报名方式招募，根据报名时间和匹配度，择优选取 30 位创作者组成「秋招导师团」。如果你同时符合以上三点要求，期待你的报名！
报名方式
点击链接填写报名表：https://www.zhihu.com/xen/market/training/scheme-questionnaire/1682840557641273344?zh_forcehybrid=1&zh_hide_tab_bar=true
招募问卷可重复提交，以最后一次提交信息为准

加入「秋招导师团」你要做什么？
在活动期间参与圆桌讨论，一起为 2024 届毕业生提供一些过来人的经验；
每条回答不少于 500 字，发布一定数量符合主题要求的回答；
加入「秋招导师团」你将收获
✅ 「秋招导师团」专属流量扶持，让你创作的内容得到更多曝光
✅ 加入「秋招导师团」官方社群，和有共同爱好的创作者交流，共同成长
✅ 参与指定圆桌问答活动创作，回答字数在 500 字以上，内容符合主题要求，可参与瓜分「秋招导师团」专属  1,500,000 盐粒。活动玩法将在招募结束后具体活动文章中公布。
注意：「秋招导师团」参与指定活动的回答内容，将不再参与同一活动优质回答奖项的评选；
报名时间
✅ 报名期：2023 年 9 月 8 日 - 2023 年 9 月 17 日 23：59， 报名申请并等待官方筛选；
✅ 名单公布：9 月 19 日将在本篇文章以及相关活动文章的评论区，公布「秋招导师团」名单；
报名 FAQ
Q：如何报名？ 
A：点击报名链接，提交问卷信息。
Q：如何知道是否入选？
 A：9 月 19 日我们将在本篇文章以及相关活动文章评论区，公布「秋招导师团」名单。 
Q：如何提升入选概率？ 
A：填写问卷时，尽可能详细地结合所在行业给出秋招求职者一些建议，以提升入选概率。
* 活动最终解释权归知乎所有。

来源：知乎 www.zhihu.com
知乎职场
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>知乎职场</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[入职周年与团建]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23090808.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23090808.html"/>
        <updated>2023-09-08T00:51:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[昨天早上打开公司聊天软件，收到一周年提醒，是啊，来虾皮一年了，期待了很久的一周年，并非在意它的纪念意义，而是终于能归属部分入职股票了。去年因为脚伤申请延期入职，却也刚好赶上虾皮第一轮裁员，很担心...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[隐藏技能——「社恐」]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9188</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9188.html"/>
        <updated>2023-09-06T11:29:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/事需渐修 对「社恐」这个词，除了我自己如此这般外，感受最深的还是来源于儿子小Z。比如在公园里玩，看到对面有 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[乡村秋色]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9186</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9186.html"/>
        <updated>2023-09-06T11:26:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/马诗途 连续几天的雨，从昨天起嘎然而止。 乡村秋天的早晨，安静又清凉，天高气爽，云淡风清，微弱的阳光扑面而 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我去听奶茶的演唱会]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9184</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9184.html"/>
        <updated>2023-09-06T11:23:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/奶茶不太甜 听说，重庆有双重喜庆之意。 在华熙文化体育中心见到刘若英，听她现场唱起“很爱很爱你”时，偌大的 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[政策与基本面双驱动，你怎么看待科创50投资价值？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/260390734</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/260390734"/>
        <updated>2023-09-06T01:30:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2023年8月27日财政部、证监会、交易所多箭齐发，阶段性收紧IPO节奏、严格再融资要求、进一步规范减持行为等政策悉数出台，据测算，约有40%的科创板公司不符合减持要求；68.2%再融资或受限（上市公司数量维度），政策端助推科创板流动性改善，科创50底部受益明显。
科创50ETF龙头(SH588060)跟踪上证科创板50成份指数，由上海证券交易所科创板中市值大、流动性好的50只证券组成，反映最具市场代表性的一批科创企业的整体表现。截至2023年8月30日，指数成分股个数为50只，总市值合计为27754.57亿元，平均个股总市值达到555.09亿元。
聚焦战略新兴行业，重仓股多为科技创新龙头企业
按照申万二级行业分类，指数前五大细分行业分别为半导体（44.3%）、光伏设备（12.8%）、软件开发（9.0%）、电池（6.3%）、消费电子（4.0%），此外还覆盖医疗器械、航空装备、自动化设备等行业。总体而言指数所覆盖行业科技创新属性较强，未来发展空间较大。

从主要持股来看，指数前十大成分股合计权重占比48.93%，权重集中度适中，且汇聚多家硬科技赛道企业，优势凸显。
指数估值处于低位，配置价值凸显
截至2023年8月30日，上证科创板50成份指数动态市盈率为37.96倍，位于指数上市以来2.15%历史分位数；市净率为3.80倍，位于上市以来的0%分位数，总体来看指数估值处于上市以来的中低位。同时，根据Wind一致预期数据，市场预期科创50指数未来两年将保持稳定增长，2023年与2024年预期归母净利润增速分别为2.84%和34.19%，对应的市盈率将分别降至38.13倍和28.42倍。科创板经过深度回调，当前上证科创板50成份指数长期投资价值值得投资者关注。


有机构表示，政策推动下，科创板正在见底回升，再次重申看好科创板战略性机会。从短期来看，IPO阶段性收紧，大股东减持行为规范，科创板最为受益，同时科创板的高弹性、强贝塔属性，在市场企稳反弹期间表现最好。从长期来看，半导体周期见底，对科创板基本面拖累最大的时期即将结束。随着全球科技创新浪潮到来，人工智能产业发展、国内数字经济前景有望成为后续科创板投资主线。因此，从战略上和战术上，科创板均已显现出较好的投资价值，值得投资者重视。
那么问题来啦，在政策与基本面双驱动下科创50配置价值凸显，球友们怎么看待$科创50ETF龙头(SH588060)$投资机会呢？
关注$科创50ETF龙头(SH588060)$，截图PO在评论区并留下你的观点吧，优质回复可获得随即打赏～]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天津大爷集体跳水火出圈，海河多地成网红打卡景点，专家建议积极引导大爷跳水行为，如何看待这种现象？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/619955808/answer/3197938439</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/619955808/answer/3197938439?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-09-05T13:19:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[站在远处看看不出个所以然，所以我直接去参与了一波，体验就是，大爷真棒，天津真cool。
说说具体的吧，桥面到水面目测距离是6米，坦白来说开始不知道水深有点忌惮，所以入水就没那么花哨了~不如大爷们厉害，真的！
现在，官方这边保护的还是比较不错的，蓝天救援队一直在附近待命，大爷们对明显没有跳水经验的人也是会积极劝阻，遇到水情也会施以援手。虽然“不ins字”，但大爷们的觉悟那是真的高。
总的来说，我非常支持民间爱好者在保证安全的情况下多参与跳水这项运动。能和天津大爷大妈们同乐我非常开心。
可以这么说，这让我找到了我初次跳水的时候的感受，就是单纯的开心。那种完全剥离物质生活外的开心，那种纯粹的“全体向我看齐，我要开始装逼了”的开心。
真的，这事挺难的，这几年我在互联网冲浪也好，在线下活动也罢，很少这么开心过。
这几年，我们的青年一代都陷入到一种新时代新风向在不断变化，但人却越来越务实和保守的情况，日常消费的自持压力很大程度上的消解了这种纯粹的、个人化的快乐。
我们渴望权威能指导正确的航向、我们期许稳定给我们带来更少的焦灼、我们欣羡甚至嫉妒抓住时代风口的人……但唯独缺了那点最初的骄傲，被人认为有点装的骄傲。
而大爷们是纯粹的，跳水没有分数、没有盈利空间、也没有稳定流量。是，有人围观，只要有人注视你，给你喝彩就很好了。
一句口号，转身入水，可能压水花没那么漂亮，但是真的忍不住想鼓掌——坦白说，作为职业运动员我挺羡慕这种纯粹的，要知道，我们运动员，在每个阶段，都必须要一次次的在内心提醒“不忘初心”才能有这样的清醒和自在，而在这里，豪言一番就直接入水的洒脱，真的是专业运动员，也需要相当自持才有的。
为什么要跳水？为了拿更高分、能拿成绩，是自然，但是成绩拿到之后呢，达到了顶点后呢，是什么支持你继续跳下去，是怕被人追上的惊恐，是卫冕的压力，还是热爱？对我而言，我曾经困惑过这个问题，直到很久才知道，贯穿始终的其实只有，“挑战自己、释放掉压力”，纵身一跃的每一次就是一个新目标。
我个人认为，跳水是一项非常好的运动，不仅仅是因为它本身的乐趣，还因为它能敦促我们挑战自己——这是这项运动的初衷，也是大爷们真正吸引我的地方。
当代有一种风气很奇怪，人们虽然爱好名利，但对新事物的尝试却日趋保守。又到一个东西热度起来后又不管不顾的盲从……总是从一个极端走向另一个极端，缺乏一个正确的看待事务和自身积极挑战的精神。
特别是有些年轻人，他们或许比老一辈有着更丰富的知识，但是却经常很难迈出第一步去尝试新事物，亦或者对于尝试有太多的畏首畏尾。只能置身事外好高骛远的去揣摩“更好的方法”，然后错失良机。要么追悔莫及，要么盲目猴急，都不太好。
很多时候，一些人还在讨论有没有完全之策时，真的有想法的人已经着手摸索着去做了——很多时候，决定事情成败的不仅仅是智慧，也需要是突破心理桎梏的过程。
如果你觉得上面这个说法你能感同身受的话，那么，试试跳水吧。在掌握了入水要领的前提下，我真的建议你尝试下跳水。
跳水就是一个这样神奇的运动——高处纵身一跃，这本身就是一种尝试和敢于挑战的方式，可以突破自己的心理束缚，解放自己的能力。让原本只在脑海里构图的姿态和相关的技巧称为实践。
而一次又一次的跳水过程，会让你逐渐对你自己的心理和能力有更多的自持和认知，最终平衡到一个更完美的状态。
要说别的，我希望大家都能学大爷一件事，保持对事务最初的热爱，不是为了流量、风口、盈利和成绩——只是热爱，没人看我也跳、有人看我更乐呵，这次来天津也是一样， 不为别的，看到大爷们跳，我想到了我开始旅程的最初想法——我就是爱挑战爱跳水，爱我想做的事情。
所以，我就去跳了。

来源：知乎 www.zhihu.com
何冲
点击下载
197 个回答，查看全部。
天津市大爷大妈在海河跳水是如何兴起的？
如何看待天津大爷跳水吸引游客，本质是什么？]]></summary>
        <author>
            <name>何冲</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阶级跃升、令人心动的offer、三傻大闹宝莱坞]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23090422.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23090422.html"/>
        <updated>2023-09-04T14:46:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一、阶级跃升周六晚上和tz、zb在亲橙里小聚，不可避免的聊到35岁焦虑，对当下不确定的环境的担忧，也聊到财富自由与阶级跃升。关于财富自由，也有过很多幻想，比如交易为生。我的博客「关于」页面，很长...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023 中拉体育中冠联赛总决赛第一轮综述]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/654054049</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/654054049?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-09-04T10:45:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[北京时间 9 月 2 日，2023 中拉体育中冠联赛全国总决赛正式拉开序幕。经过了近一个月的调整、备战，各支球队都展现出了和大区赛不同的精神风貌和竞技水平。首轮比赛，广西恒宸 1:3 广州影豹，日照宇启 0:2 长春申华，泉州青工 1:1 江苏南房东晟，西安崇德荣海 3:0 上海同济，彬州辉龙 1:1 大连华谊，廊坊荣耀之城 6:0 长乐金刚腿，武汉小马过河 5:0 开封宋运，深圳青年人 2:0 广东蜀地红。
焦点比赛｜广西恒宸 1:3 广州影豹
本场全国总决赛揭幕战在广西贵港市九凌湖足球训练基地进行，广州影豹客场 3:1 击败广西恒宸。上半场，广州影豹 14 号曾超左路强行转身传中，广西恒宸 13 号杨冰门前不慎乌龙，客场作战的广州影豹取得领先，随后，曾超接队友横传，门前推射破门将比分扩大；易边再战，广州影豹利用角球机会，27 号张校门前补射破门，将比分改写为 3:0，最后时刻，努尔买买提主罚角球，31 号郑一鸣冒顶将皮球顶进自家球门，广西恒宸扳回一球。最终，广州影豹客场 3:1 击败广西恒宸收获开门红。
张校、曾超
值得关注的是本场比赛，广州影豹队 16 岁混血球员黄晟豪下半场替补出场，创造中冠联赛总决赛最年轻球员出场纪录。期待未来能够更多的在赛场上看到这名小将的身影。
广州影豹混血球员黄晟豪
焦点比赛｜彬州辉龙 1:1 大连华谊
另外一场焦点战，彬州辉龙（陕西长安联合）主场 1:1 遭大连华谊逼平，无缘开门红。上半场第 40 分钟，大连华谊9号马俊禁区内手球送点，南云齐面对家乡球队将点球罚进，彬州辉龙主场 1:0 取得领先，随后大连华谊 36 号崔浩大禁区线附近推射死角破门，帮助球队扳平比分。易边再战，逄志泉打门被挡后击中横梁弹出，南云齐近距离垫射打高错事破门良机，第 84 分钟，大连华谊艾力扎提禁区内护球失误倒地，大连华谊李旭东在替补席抗议索要点球，被主裁红牌罚下，尾声阶段，糜昊伦战术犯规吃到第二张黄牌，被罚离场。最终双方 1:1  握手言和，各取一分。

一千多天的等待，三年的不离不弃，陕西球迷迎来了属于球迷自己的球队，会员制的探索开创了先河。会员投票参与队徽、球票定价等球队决定；江浙沪球迷会为球队捐赠大巴等等。
陕西长安联合大巴车路过西安地标鼓楼
时隔三年陕西队再次在主场进行正式比赛，回到渭南，这里依然有球迷专列、球迷接驳车，依然是红色海洋，依然能听到雄壮的助威声。25696 名球迷现场为球队呐喊，创下了中国第四级别联赛上座率之最！「陕西队！西北狼！」陕西球迷用呐喊宣告着陕西足球的回归！
陕西球迷展示TIFO「狼道，天志不渝」
最后我们跟随视频一起感受一下陕西球迷的热情！
https://www.zhihu.com/video/1681972400986787840
2023 中冠联赛全国总决赛第二轮比赛预告

持续关注知乎体育，带你走进 2023 中拉体育中冠联赛，一起支持自己的主队，见证新一批职业球队的诞生！

来源：知乎 www.zhihu.com
知乎体育
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>知乎体育</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“一带一路”十周年，“一带一路指数”近10年涨超160%！你看好哪些“一带一路”主题基金？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/260228838</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/260228838"/>
        <updated>2023-09-04T06:54:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年是共建“一带一路”倡议提出十周年。十年来，“一带一路”倡议取得累累硕果，万得“一带一路指数”近10年涨超160%。相关主题基金方面，也交出亮眼的成绩单。
博时基金行业研究部基金经理王唅看来，“一带一路”板块的投资机遇可以从长、中、短期三个角度来把握。短期维度，今年是“一带一路”倡议提出十周年，外交事件催化较多，或将掀起一轮投资热潮；长期维度，央企公司作为“一带一路”执行主题，目前估值严重低估，同时对央企考核指标将促进其未来盈利能力和确定性。
对于“一带一路”的投资机会，你怎么看？
有哪些“一带一路”主题基金值得推荐？
欢迎带你看好的$基金代码$ 转发并评论本悬赏帖，优秀的评论内容将获得话题哥打赏置顶~
$大成国企改革混合(F002258)$ $英大国企改革主题股票(F001678)$ $鹏华中证一带一路主题指数(LOF)A(F160638)$ $长盛中证申万一带一路指数（LOF）(F502013)$
@懒人养基 @诺依曼Feng @量子咸鱼 @扫地僧司马懿 @lanse001 @阡陌说 @基金复基金 @焦易圈 @基星高照 @大白快跑 @本伟量投 @ZPVermouth @星雪 @蜗牛和兔子 @Polly投资 @奔跑吧图表 @骑士养基笔记 @六亿居士 @基少成多 @价投事竟成 @散装基精经理 @知乎子不语 @基金那些事 @认知饕餮 @小嘉嘉投基指北 @基尔摩斯]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【雪球基金调研团】开团啦丨消费+红利，这只smartbeta有何神秘之处？快来报名与基金经理交流吧！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/260203042</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/260203042"/>
        <updated>2023-09-04T03:11:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[》》》点击报名雪球基金调研团，向宏利基金刘洋提问《《《
为了让球友更深入地了解自己喜爱的基金经理，雪球成立了基金调研团！你想与喜欢的基金经理直接对话吗？你想文章被百万雪球用户阅读，成为社区内有影响力的基金KOL吗？快来报名雪球基金调研团吧！
本期基金调研团我们邀请到宏利基金的基金经理@不一样的刘洋。他具有超7年的证券投资管理经验，曾管理过主动权益基金、债券型基金、指数基金等多种类型产品，是一位全能型选手。
其所管理的产品中，最为市场所关注的是$宏利消费红利指数A(F008928)$ ，通过在消费行业中优选高分红公司，有效规避了传统红利指数陷入周期股陷阱的问题，得以跑出了长期向上的业绩表现。
业绩方面，@不一样的刘洋 自2020-03-26起管理$宏利消费红利指数A(F008928)$ ，截至2023-09-01，任职收益率达69.09%，任职年化收益率达16.52%。
那么，你对这只独特的smartbeta有什么想了解的？保持业绩长期向上的秘密是什么？快来报名雪球基金调研团，向基金经理发出灵魂拷问吧！
调研时间：2023年9月7日（本周四）16：00-17：30
招募时间：即日起至9月6日19:00
报名链接：点击提交报名招募
活动流程：1.点击上方报名链接，提交信息报名。2.收到邀请通知后，您将加入本期调研团微信群。3.在调研开始时，加入线上会议，与基金经理互动交流。
重要提示：报名信息提交成功后，我们将会对报名的球友进行整理筛选，如您收到通知，则视为报名成功。
雪球基金调研团报名条件
1.在雪球社区内发布过原创基金帖；
2.对调研基金经理有兴趣即可；
3.星计划创作者优先。
雪球基金调研团奖励机制
1.优质用户可获得“雪球基金调研团成员”认证，长期优先参与基金调研活动。
2.深度调研内容将会得到更多曝光展示，助您成为更具影响力的基金KOL。
名额有限，赶快报名加入吧！》》》点击报名雪球基金调研团，获取你的荣誉认证《《《]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拾月通讯（第31期）：争取月更]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23090309.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23090309.html"/>
        <updated>2023-09-03T01:52:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不知有没有朋友发现，拾月周刊最后一期停留在7月10日，已经接近2个月没更新了。一共更新了30期，尽管我只是梳理一周的阅读，但每周要有一定量的网络阅读量且周末需要两三个小时整理，有一些更新压力的。...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对普通人来说，有什么维权手段可以轻松解决购买家具的「后顾之忧」？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/617930805/answer/3194211073</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/617930805/answer/3194211073?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-09-02T12:47:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[好的家具往往能营造出舒适温馨的家庭氛围，对普通人来说，能买到款式好、质量好且实用性强的家具是令人兴奋的，然而如果不慎买到质量低劣的家具往往让人很闹心，如今家具材质种类很多，大体分实木家具、板式家具、塑料家具、藤艺家具、钢材家具等，以实木家具和板式家具为例，实木家具后顾之忧主要表现为材质问题，而板式家具后顾之忧主要表现为环保、开裂等质量问题。
作为木材检验领域CMA和CNAS授权签字人，本人长期从事木材解剖与树种鉴定，承担实验室涉案鉴定工作。在工作中发现很多人都不太了解如何能正确地发挥国家投资建设的检测中心职能，做好「消费维权」。
先做简单介绍，「国检中心」主要服务木业行业，为行业质量和企业质量控制及产品检测提供支持和服务，现主要业务范围：名贵木材材种鉴定、各类木材与木制品鉴定（含人造板、木门、地板）、木材保护类产品检测（含防腐木材、炭化木、木塑复合材料、改性木材等）、材料性能评估（含加速老化、耐腐防虫蚁、耐久试验）、材料环保性能检测等。
「国检中心」与消费者息息相关的2个职责就是「树种鉴定」和「甲醛检测」。接下来，我将详细介绍一下，普通消费者该如何通过「国检中心」正确的维权。
情况一、实木家具的材质问题
长期以来，在木材市场存在的买卖双方信息不对称，经营者有意夸大宣传、误导消费者的情况屡见不鲜，由此引发大量纠纷。因装修建材如木材的种类繁多，学名、俗名混用，消费者要主张所购买的木材存在质量问题通常需要鉴定才能加以认定，由此导致维权困难。
针对实木家具，一些不良商家经常在材质上做手脚，如用血檀冒充小叶紫檀、用大叶黄花梨冒充黄花梨、用南美胡桃木或巴布亚新几内亚胡桃木冒充北美胡桃木、用橡胶木冒充橡木等来欺骗消费者攫取非法高额利润；


看一则案例，这是某地公安局委托国检中心检测的部分涉案黄花梨家具，当事人花一千五百余万元购买的一批所谓民国晚期黄花梨老家具，接到公安局委托后，我们派技…]]></summary>
        <author>
            <name>张文强</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[环保和装修冲突吗？你对环保装修的未来有哪些想象？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/619714694/answer/3194220680</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/619714694/answer/3194220680?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-09-02T12:16:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[首先回答问题一，环保和装修冲突吗？
环境保护（environmental protection），简称环保，涉及的范围广、综合性强，它涉及自然科学和社会科学的许多领域等，还有其独特的研究对象。
要使环境更适合人类工作和劳动的需要。这就涉及到人们的衣、食、住、行、玩的方方面面，都要符合科学、卫生、健康、绿色的要求。这个层面属于微观的，既要靠公民的自觉行动，又要依靠政府的政策法规作保证，依靠社区的组织教育来引导，要工学兵商各行各业齐抓共管，才能解决。

题者的问题应该是如何在装修的过程中消费者的使用需求和居住环境的保护是否可以兼顾。
笔者认为，环保和装修是不冲突的，但装修过程的绝对无害是不现实的。
不谈其他，仅讨论木质材料中就含有很多的有害物质，例如甲醛、TVOC（总挥发性有机物）、放射性物质等。但不同种类、不同工艺、不同厂商、不同应用场景的木质材料多多少少都会含有多种多样的有害物质，是不可完全避免的。就市场销售火热的“无醛人造板”而言，也只能做到无甲醛添加而已，并非完全无醛。
所以，不能抛开剂量谈问题，也不能因为板材的有害物质释放就投鼠忌器，严控品质和降低环境中的有害物质浓度才是“正解”！
再谈回环保，多使用木质材料可以助力“双碳”。

木材工业是绿色低碳的产业。木材和木制品生产过程能源消耗量小，碳排放水平低，尤其是与钢材、玻璃和水泥等传统建材相比，节能降碳优势明显。研究显示，生产1吨水泥约排放1220千克二氧化碳当量，生产1吨钢材约排放6470千克二氧化碳当量，生产1吨玻璃约排放1870千克二氧化碳当量，而加工1立方米木材（规格材）仅排放30.3千克二氧化碳当量。因此，木材和木制品的大量使用可减少钢材、玻璃、水泥等传统能源密集型产品的使用，减少我国工业及能源部门的碳排放。
木材和木制品是高效廉价的碳封存体。木材属于天然的储碳材料，其主要制品只要处于使用状态就一直会作为碳储存…]]></summary>
        <author>
            <name>国家木材与木制品性能质量检验检测中心</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[静心阁]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9182</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9182.html"/>
        <updated>2023-09-01T14:23:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/关中人 缘起静心阁 前几天回家，小区门口新开了一家店面叫“静心阁”。匆匆往里面扫了一眼，恰好看到一穿着白衬 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[语不惊人死不休（321）坏人得次次走运，好人只需要一次就够了。]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9181</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9181.html"/>
        <updated>2023-09-01T14:20:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[生活： 1. 当一个人的所有选择都是自己内心认定的，就会变得非常坦然。某一天你老了，你也会觉得人生无憾，没有什 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[入秋、工资、微信支付]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23090109.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23090109.html"/>
        <updated>2023-09-01T01:41:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一、入秋忽然就进入了9月，国庆假期也不远了。上图是昨天上海的晚霞，来自同事xz的分享。这周上海突然降温，从上周还是三十好几度，到这周不到三十度，叠加台风天，下着雨，某天早上穿着凉鞋走在雨中，觉得...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团招募！7只小盘量化基金邀你来测评]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/260013382</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/260013382"/>
        <updated>2023-09-01T00:55:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#老司基硬核测评# 重磅升级，参与形式不变但奖金金额更多了、权益更多了！
每期的老司基测评征文获奖者将会纳入「雪球基金评审团」，经由雪球的投资者教育计划扶持，参与雪球精选基金的评审打分。你一票，我一票，雪球精选基金要出道！雪球精选是雪球平台即将重磅打造的优选基金名单，旨在通过选好品、推好品，帮助基民买到好基金。
为提高投资者对基金市场的全面认识，提升风险防范能力，长期投资、理性投资、责任投资。本季测评活动想通过向大家传递多元立体的基金测评维度，让大家学会如何筛选基金，测评基金。
【如何才能加入「雪球基金评审团」】
第一步：按要求参加#老司基硬核测评#征文活动，发布基金评测文章；
第二步：征文活动获奖者将优先入选当期雪球基金评审团！话题哥会联系您参与后续评审打分环节~
本期测评主题：7只小盘量化基金
量化基金是用量化策略来投资的基金。量化策略就是通过对海量历史数据的统计和运算，筛选和总结出能获得超额收益的很多种“大概率”事件，以此为基础来建模，再通过运行、验证、调试，不断完善模型，最后用这个选股模型来进行投资。
小盘量化策略基于基本面及高频数据构建量化模型，选股与交易并重，长期来看超额稳定性强。并且小微盘风格，持股分散，把握小盘风格同时，严控个股波动风险。今年业绩较好、规模增速较快的量化基金中，大部分是小盘策略产品，主要有两方面原因：一是，市场风格阶段性偏向中小市值风格，二是，中小市值中的可选标的数量多于大盘，量化策略施展空间较大。
本期老司基评测征文活动，话题哥选择7只小盘量化基金，包括了胡崇海、周博洋、江峰、孙蒙等基金经理管理的产品，它们是：

数据来源：Wind 数据截止日期：2023/8/30
话题哥邀请球友们对这7只小盘量化基金进行全方位评测，欢迎发表长文踊跃参与。优秀的基金测评内容将获得现金奖励。
【活动时间】
2023年9月1日–2023年9月10日
征文结束后…]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新房装修后，如何正确地完成甲醛检测才可以放心入住？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/616613206/answer/3191713359</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/616613206/answer/3191713359?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-31T17:51:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[越来越多的人在新房装修之后，都有意识去做甲醛检测了。但你是否知道，很多我们以为的检测实际上是毫无意义的，得到的结果可能和真实污染状况大相径庭。不正确的检测方法不但不能给我们带来正确的结果，反而会造成严重的误导，增大不必要的健康风险。那么作为一个普通消费者，应该在何时哪种情况下采用什么相对可靠的检测方法来得到有价值的参考数据呢？
作为在仪器设备研发领域从业多年的高级工程师和「拆机小能手」，希望每个人都能在新房装修后放心入住，免受甲醛污染的困扰。
一、 首先，简单回答一下甲醛检测的常见问题
1.1室内有害气体那么多，为啥总逮着甲醛不放？
因为它是伴随我们呼吸时间最久的室内致癌物之一，在长达数年的时间内，人造板甲醛的挥发量随温度的变化而变化，表现出来就是温度升高，室内甲醛浓度升高，温度降低，室内甲醛浓度也随之降低。而甲醛之外的其他可挥发性有机物（VOCs），一般会在几个月到一年的时间内降到较低的水平。
1.2如果我家是用的都是无醛板等环保材料装修，那我入住前还需要做甲醛检测吗？
——需要！
（1）无醛人造板的基材制造虽然不人为添加甲醛，但用于家具制作的时候需要先做饰面处理，当前全世界应用最为广泛的饰面是三聚氰胺饰面纸，而这个三聚氰胺饰面纸的制作是需要用到甲醛的，因此这张纸的甲醛释放就是无醛板材前期的甲醛污染来源，用量大了一样会造成短期的甲醛超标；
（2）室内空气中的甲醛不仅仅来源于无醛板材，还有床垫、床头柜、梳妆台、茶几、沙发等家具；
室内的甲醛浓度是房间内所有装修材料甲醛释放叠加的结果，因此即使所用材料都比较环保，入住之前也最好做下检测。
1.3家具入场后，就可以做甲醛检测了吗？
——建议通风2-3个月后，再进行甲醛检测，因为装修好后的前2-3个月，是各类有害气体的高挥发期。
1.4 甲醛检测的预约难不难，收费标准贵不贵？又应该注意一些什么呢？
——甲醛检测预约不难，机构的官网…]]></summary>
        <author>
            <name>大飞哥</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[面向推荐与面向搜索的标题作弊]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23083120.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23083120.html"/>
        <updated>2023-08-31T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[基本常识公众号的这篇文章总结了环球时报10个经典标题，如下：宣布了：解除禁令！刚刚宣布，圆满完成！刚刚宣布：即日起恢复！国防部宣布！刚刚，圆满成功！4月1日起，全面取消->首次！俄方突然宣...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[光刻胶飙升，半导体设备ETF的春天来了？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/259932310</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/259932310"/>
        <updated>2023-08-31T05:01:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这两天，在华为的引爆下，半导体产业链似乎迎来了春天。
尤其是聚焦上游“卡脖子”核心，跟踪中证半导体材料设备主题指数的$半导体设备ETF(SZ159516)$ ，从8月29日HUAWEI Mate 60 Pro上架以来，已经连续3天拉涨，截至发稿，近三个交易日半导体设备ETF（159516）涨近10%，相比其他半导体芯片产业链相关ETF超额显著。

数据来源：wind
今天市场表现来看，半导体产业链再度走强，其中光刻胶方向领涨，容大感光触及20cm涨停，南大光电、安集科技、格林达涨超10%。$半导体设备ETF(SZ159516)$ 再次领涨两市。
对于半导体芯片产业链来说，近几年半导体设备、材料严重被“卡脖子”。从设备细分品类来看，各品种国产化率普遍在20%以下，特别是光刻、薄膜沉积等设备国产化率不足10%，光掩膜版、电子特气、光刻胶等材料对外依存度也较高。华为芯片供应的受限导致手机、5G、服务器等业务受到重大影响，但这也倒逼华为坚定了走自主可控道路的决心。
华为旗下的海思半导体2004年成立，目前已经建立起了比较完善的芯片产品体系。到2020年二季度全球手机AP芯片华为海思位居第三，超越三星，占据16%的市场份额。国内位居第一，市场份额达到41%。虽然受制于外部环境，海思市场份额逐步下降，但是技术根基依然存在，一旦国产替代实现持续突破，芯片产业链的未来有望迎发展曙光。此次，华为超预期上线Mate 60 Pro，半导体芯片产业链自主可控迎来重要催化。
此外，8月份以来，国内多家半导体设备企业披露了2023年半年报。尽管半导体产业步入下行周期，但是国产半导体设备企业在上半年取得较好的业绩表现，营收、净利润双双大幅增长。中微公司2023年半年报显示，公司实现营业收入为25.27亿元，同比增长28.13%；归属于上市公司股东的净利润为10.03亿元，同比增长约114.4%。公司的刻蚀设备市场占有率不断提高，实现收入为17.22亿元，同比约32.53%；公司的另一主打产品MOCVD设备实现收入2.99亿元，较上年同期增长约24.11%。盛美上海半导体清洗设备以及其他半导体设备也有较大增长，实现营收16.10亿元，同比增长46.94%；净利润4.39亿元，同比增长85.74%。
目前半导体行业周期底部逐步显现。美国半导体行业协会发布数据显示，2023年6月全球半导体销售额为415亿美元，环比增长1.7%，全球销售额已连续四个月小幅上升；与此同时，我国6月半导体销售额也实现了环比3.2%的增长。
下游需求来看，二季度也已经出现底部回暖的迹象。例如根据Canalys数据，2023年二季度全球智能手机出货量同比下降10%至2.58亿部，连续六个月同比下滑，但降幅相较一季度有所收窄，其中中国智能手机市场出货量约6570万台，同比下降2.1%，降幅亦明显缩小。后续来看，三季度随着供给端减产力度加大，以及下半年进入电子行业传统旺季，需求继续缓慢复苏，半导体芯片周期有望逐步走出底部。
半导体设备ETF（159516）跟踪中证半导体材料设备主题指数，一键跟踪 40只上市半导体设备、材料公司，聚焦半导体产业链上游卡脖子环节。且半导体设备ETF（159516）为目前市场上唯一一只聚焦上游设备材料的产品，妥妥冲在半导体自主可控国产替代第一线！
各位球友是如何看待后续半导体设备板块的投资机会的呢？半导体设备的春天要来了吗？关注@ETF和LOF圈 ，截图PO在评论区，并留下你的观点优质回复可获得随机打赏哦~]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[严格来说，板材的甲醛含量是不是越低越好？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/617928146/answer/3189965547</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/617928146/answer/3189965547?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-31T03:10:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近年来，大家对自身健康的关注度越来越高，针对于日常生活居住的场景，对环保的要求也是逐年增加。大家常说，甲醛是有害物质，会对身体造成不可逆的伤害，但又有人说，不必“谈醛色变”，不能抛开剂量谈问题！
      随着消费者对板材环保性能认知的提高，都已经初步具备了“甲醛释放量分级”标准。但实木和Enf级板材高昂的装修成本也是家装中的一大难题。那么，如何正确认识甲醛成为了家装过程中做出选择的关键！
      先说答案：作为国家级第三方质检机构的一线检测人员，不吹不黑的说，在家装过程中确实要考虑板材的环保问题，但也要根据使用环境、使用量和板材本身的甲醛释放量等级做出综合判断。
      再说观点：
观点一：卧室、书房、客厅、办公室等空间内的装饰装修材料甲醛释放量应越低越好。
      甲醛主要应用于复合材料的制造过程，起粘合作用。这样含在建材中的甲醛就不会立即挥发掉，而是因不同的温湿条件缓慢地挥发，挥发时间长达十年以上。而卧室、书房、客厅、办公室等空间是人们日常居住、生活和工作的必备场所，一个健康、安全、绿色、舒适的环境是提高消费者健康水平的“必需品”。所以人们在日常生活的主要空间要控制材料的甲醛释放量“越低越好”。
      若是条件允许，建议优先选择Enf级板材或其他“无醛添加板材”，在购买的也不要轻易听信商家的“一面之词”，索要第三方检测报告、将甲醛释放量等级写进合同内、入场验收都是必不可少的“关键步骤”。

观点二：在某些特定的场合，可以适当含有一些甲醛。
      甲醛在石油化工、医药、轻纺、生物化工以及能源、交通运输等行业均有广泛用途，可用作消毒剂和防腐剂。
      在厨房、卫生间等高湿空间，因其是菌群复杂、常通风、人员不集中的空间，可利用甲醛防霉、防腐的性质，延长家具使用寿命，降低霉变及虫害的发生风险，还可降低装修成本。
      所以，厨房、卫生间等…]]></summary>
        <author>
            <name>陈思禹</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科创板成长ETF重磅上市！“科创牛”添成长，能否成为9月主战场?]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/259907029</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/259907029"/>
        <updated>2023-08-31T01:57:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#源于科创更加成长，投资科创板再添优质新选择#
科创板自设立以来，定位于面向世界科技前沿、面向经济主战场、面向国家重大需求，主要服务于符合国家战略、突破关键核心技术、市场认可度高的科技创新企业。2022年末，上交所进一步修订了科创板企业发行上市申报及推荐规定，提出将科创板打造成为支持“硬科技”的特色板块。
随着全球科技创新浪潮到来，人工智能产业发展、国内数字经济前景有望成为后续科创板投资主线，提振投资者信心并吸引大量资金投资科创板。今日$科创成长ETF(SH588110)$正式上市，为投资者提供了新的科创板投资工具，下面让我们一起看看有哪些投资机会吧！
科创板成长ETF重磅上市！“科创牛”添成长，能否成为9月主战场?
#源于科创更加成长，投资科创板再添优质新选择#
科创板自设立以来，定位于面向世界科技前沿、面向经济主战场、面向国家重大需求，主要服务于符合国家战略、突破关键核心技术、市场认可度高的科技创新企业。2022年末，上交所进一步修订了科创板企业发行上市申报及推荐规定，提出将科创板打造成为支持“硬科技”的特色板块。
随着全球科技创新浪潮到来，人工智能产业发展、国内数字经济前景有望成为后续科创板投资主线，提振投资者信心并吸引大量资金投资科创板。今日$科创成长ETF(SH588110)$正式上市，为投资者提供了新的科创板投资工具，下面让我们一起看看有哪些投资机会吧！
聚焦科创板，掘金高成长
$科创成长ETF(SH588110)$跟踪上证科创板成长指数，选取科创板高成长的50家上市公司，成份股主要集中在光伏设备、半导体、电池、军工电子等高成长板块。截至2023年7月31日，指数前十大重仓股如下：
科创成长指数前十大成份股

数据来源：Wind，截至2023年7月31日。
指数历史弹性高，近两年经历回调
科创成长指数自2020年以来表现跑赢科创50指数和沪深300指数，指数自2021年8月高点以来回调约48%。
科创成长指数历史走势

数据来源：Wind，截至2023年7月31日。科创成长指数过往完整年度表现分别为2020年：53.35%，2021年：18.52%，2022年：-29.91%。指数过往表现不代表其未来表现，也不代表相关基金未来表现，投资须谨慎。
指数估值处于低位，配置价值凸显
科创成长指数当前市净率PB约为5倍，位于指数上市以来23%分位数，即估值低于历史77%的时间。
科创成长指数市净率PB

数据来源：Wind，截至2023年7月31日，科创成长指数上市日期为2022年11月4日。
有机构表示，从短期来看，科创板的高弹性、强贝塔属性，在市场企稳反弹期间表现最好。从长期来看，半导体周期见底，对科创板基本面拖累最大的时期即将结束。当前科创板整体估值均处于历史低位，性价比较高。随着全球科技创新浪潮到来，人工智能产业发展、国内数字经济前景有望成为后续科创板投资主线，科创板投资价值已凸显。
高弹性首选科创成长！$科创成长ETF(SH588110)$于今日正式上市，你怎么看待科创板投资机会呢？
关注$科创成长ETF(SH588110)$，截图PO在评论区，带话题标签#源于科创更加成长，投资科创板再添优质新选择#留下你的观点吧，优质回复可获得随即打赏～]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[格力电器2023年上半年盈利126.73亿元，同比增长10.52%，你怎么看这份财报？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/259874588</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/259874588"/>
        <updated>2023-08-30T14:01:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[8月30日晚间，$格力电器(SZ000651)$ 披露公司2023年度半年报。报告显示2023 年上半年，公司实现营业总收入997.90亿元，同比增长4.16%；实现归属于母公司的净利润126.73 亿元，同比增长10.52%，盈利能力不断提升。基本每股收益2.26元/股，同比增长16.49%。2023年二季度，公司实现营收640.98亿元，同比增长6.35%；归属于上市公司股东的净利润85.64亿元，同比增长14.75%。
消费市场回暖，家电市场迎来修复周期。上半年因环境影响，空调市场需求增加，国内家用空调销售量同比增长12.72%，零售额同比增长16%。同时据《2023上半年中国中央空调行业草根调研报告》显示，格力中央空调以行业第一的身份领跑市场，是上半年市场规模唯一突破 100 亿的品牌。
暖通设备板块，格力针对不同需求提供多样化的产品和服务。目前公司中央空调服务于全球10万余项工程，包括国内22个大型机场、130多个大型铁路枢纽，37个城市、120多条地铁线路及多个大型数据中心、电信运营商5G采集项目。
生活电器领域公司持续发力。618大促期间，格力电器全网 累计销售额超90亿元，天猫、京东、抖音平台全品类零售额再创新高。格力电器荣登天猫家电种草榜单，在京东直播间成交额突破3亿元，访客同比增长101%。
核心技术自主研方面，公司现拥有39项“国际领先”技术，累计获得国家级、省部级、行业级的重要奖励共106项。截至报告期末，公司结合企业先进核心技术，积极牵头或参与制定国际标准、国家标准等793项，其中国际标准、国外标准57项，积极承担或参与国际国外标准化组织31个。
回望2023 年上半年，格力坚持以消费者需求为导向，丰富产品品类；坚持以技术创新为驱动，全面提升技术创新能力和研发水平；积极拓展销售渠道，实现经营业绩稳中向上，稳固市场地位；工业制造板块增长可观，积极布局多元化；加快高效节能技术的研发，在光伏、储能、新能源汽车等多元化产业板块不断寻求突破，促进产业转型。
公司上半年业绩符合你的预期吗？
你怎么看格力电器的投资价值？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[张坤最新“发声”，目前市场估值水平很有吸引力！你认同张坤的观点吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/259836389</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/259836389"/>
        <updated>2023-08-30T08:49:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“顶流”基金经理、易方达张坤披露了在管基金2023年中期报告，截至二季度末，张坤在管规模为775.99亿元，相较于2023年一季度末缩水约113.43亿元。从半年报披露的持仓来看，张坤主要增持消费行业的配置，在金融、科技等领域均有所减持。
张坤在中报中也重新审视了上半年的市场变化以及个人在操作中的思考。张坤表示，年初市场对经济复苏较为乐观。然而二季度以来，市场对经济复苏的力度进行了一定下修，居民消费的意愿并不强劲，超额储蓄仍然维持在较高水平，地产销售和投资仍有一定的压力。此外，市场对长期经济增长受地缘政治的影响程度仍有一定担忧。股票市场方面，上半年分化明显，通信、传媒、计算机行业表现较好，而商贸零售、房地产等行业表现相对落后。
张坤认为，从股票市场到上市公司，都是同时存在着好的一面和坏的一面。他以“投票机”和“称重机”来比喻市场短期与市场长期。他认为，成熟的投资者更应该全面地思考问题，特别是被市场无视但又持续存在并发挥作用的那一面，这样的认知往往是超额收益的来源，正所谓市场长期是称重机。
“更重要的是，目前市场的估值水平很有吸引力，已经到了不少优质公司私有化都可以算得过来账的程度了。我们认为，这样的估值对短期遇到的困难定价非常充分，但对于上述长期有利的因素是没有反映的。”张坤最后总结道，因此，对于优质企业的长期投资者，目前隐含的复合回报率是相当有吸引力的。
张坤在管4只公募基金，分别是$易方达蓝筹精选混合(F005827)$ 、$易方达优质精选混合（QDII）(F110011)$ 、$易方达亚洲精选(F118001)$ 和易方达优质企业三年持有。
其中规模最大的产品是易方达蓝筹精选，截至二季度末，基金资产净值为491.94亿元，持仓个股90只。张坤投资风格偏向大盘蓝筹，截至二季度末，易方达蓝筹精选前十大持仓占比近8成。
你认同张坤在半年报中的观点吗？
当前时点，你新布局了哪些基金？
欢迎带你看好的$基金代码$ 转发并评论本悬赏帖，优秀的评论内容将获得话题哥打赏置顶~
@懒人养基 @诺依曼Feng @量子咸鱼 @扫地僧司马懿 @lanse001 @阡陌说 @基金复基金 @焦易圈 @基星高照 @大白快跑 @本伟量投 @ZPVermouth @星雪 @蜗牛和兔子 @Polly投资 @奔跑吧图表 @骑士养基笔记 @六亿居士 @基少成多 @价投事竟成 @散装基精经理 @知乎子不语 @基金那些事 @认知饕餮 @小嘉嘉投基指北 @基尔摩斯]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国平安上半年新业务价值同比大增45%，年化营运ROE达18.2%！你对平安的业绩怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/259730259</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/259730259"/>
        <updated>2023-08-29T12:01:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#中国平安上半年新业务价值增长近5成#
2023年8月29日，$中国平安(02318)$ 公布截至2023年6月30日止中期业绩。2023年上半年公司实现归属于母公司股东的营运利润819.57亿元，归属于母公司股东的净利润698.41亿元，年化营运ROE达18.2%，基本每股营运收益为4.63元。同时，平安注重股东回报，向股东派发中期股息每股现金人民币0.93元，同比增长1.1%。
得益于公司过去三年坚定不移的寿险改革创新，以及市场需求的回稳向好，2023年上半年寿险及健康险业务实现新业务价值259.60亿元，新业务价值同比大幅增长45.0%，其中代理人渠道产能大幅提升，人均新业务价值同比增长94.3%。业务品质稳步改善，2023年上半年平安寿险保单继续率显著改善，13个月保单继续率同比上升2.1%，25个月保单继续率同比上升7.0%。
综合金融模式优势独特，推动业务稳步增长。上半年公司个人业务营运利润683.55亿元，占集团归属于母公司股东的营运利润的83.4%。个人业务结合集团生态圈优势，打造有温度的金融服务品牌，提供“省心、省时、又省钱”的一站式综合金融解决方案。截至2023年6月末，平安个人客户数超2.29亿，客均合同数较年初增长0.7%至2.99个，超9071万的个人客户同时持有多家子公司合同，29.7%的新增金融客户来自集团医疗生态圈，享有“+服务”权益的客户覆盖寿险新业务价值占比超68%。
财产保险业务稳定增长，业务品质保持良好。2023年上半年，平安产险保险服务收入1558.99亿元，同比增长7.8%，整体承保综合成本率98.0%，其中车险业务承保综合成本率97.1%。贯彻精细化经营的方针，车险业务经营稳健有序。上半年承保车辆数同比增长5.4%，车险业务原保险保费收入1013.48亿元，同比增长6.1%。
银行经营业绩表现稳健，资产质量整体平稳。2023年上半年，平安银行实现营业收入886.10亿元；净利润253.87亿元，同比增长14.9%；年化加权平均ROE为12.65%，同比上升0.45个百分点。持续加强风险管控，截至2023年6月末，不良贷款率1.03%，较年初下降0.02%；拨备覆盖率291.51%，较年初上升1.23%；零售业务总体实现稳健增长，管理零售客户资产（AUM）38640.24亿元，较年初增长7.7%；个人存款余额11474.81亿元，较年初增长10.9%。强化全渠道获客及全场景经营，截至2023年6月末，“平安口袋银行”APP注册用户数15，992.50万户，较年初增长4.6%。
医疗健康战略持续落地，赋能金融主业发展。截至2023年6月末，平安通过整合供应方，已实现国内百强医院和三甲医院100%合作覆盖，平安自有医生团队近4，000人，外部签约医生的人数超5万人；合作药店数达22.6万家，较年初新增近2，000家。2023年上半年享有“+服务”权益的客户覆盖寿险新业务价值占比超68%
展望下半年，宏观经济运行面临内需不足、出口承压等新的困难挑战，经济恢复曲折式前进。公司表示仍将坚持贯彻“聚焦主业、降本增效、优化结构、制度建设”的经营方针，深化发展“综合金融+医疗健康”双轮并行、科技驱动战略，不断巩固综合金融深度协同优势，持续推进医疗健康养老布局和全面数字化转型。
你对中国平安的业绩怎么看？符合你的预期吗？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中日韩少年运动会，中国 U18 国家队 1:3 不敌日本大阪府兴国高中，如何评价本场比赛？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/619463607/answer/3187668016</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/619463607/answer/3187668016?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-29T09:05:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[看到国青输日本三流高中队，六年前的回忆涌上心头，我一直在逃避去回忆的这段经历，使我比常人更清楚中国青训与日本的差距。
17年在中超某U16梯队，球队打完青超后选择开启长达20天的日本拉练，在这20天中我们要打14场比赛，一段“悲惨”的经历就此拉开帷幕。

上午出发，中午抵达，落地走完一套必要流程后到达基地，小睡了一会儿以后便迎来第一个对手，大阪钢巴U15梯队。
天气稍显闷热，抵达场地后发现对手已经开始热身，钢巴梯队的球员整体身材矮小，只有中后卫能达到一米八左右，我们看到后以为他们会和中国南方球队的实力差不多，顶多就是技术再好一些。
开场后，钢巴估计也忌惮我们的身高，只是通过简单的传接球来试探我们的实力，7分钟左右，大阪通过角球机会由中后卫头球破门。一球落后的我们并没有丧失信心。但是，从他们攻入第一球之后，比赛的节奏开始被他们提升。
我们的两个后腰，一个是辅仁青训出身，国内比赛的时候没两个人根本防不住他，人称小布斯克茨，另一个来自安徽，天赋在同年龄段也很突出。他们两个搭档几乎也有国青的水平。但是从我们丢完第一球开始，只要他俩接球，钢巴就开始疯狂逼抢，两个后腰整场几乎就没有传出过像样的渗透球。我们也只能通过长传找到前场，但都会被对方中卫完美破坏掉。

日本的小前锋们开始快速渗透配合，我们的身高优势反倒是拖慢了移动，我作为中后卫的感受就是，随时都在被以多打少。后卫线遭到疯狂的冲击，我的记忆中只剩下被钢巴边锋突破后爆射远角、被对方中后卫压顶破门。
煎熬的上半场终于结束，我们8球落后。在国内的联赛我们大多是以胜利收场，从未遇到过如此夸张的失利，就算和同年龄段最强的鲁能过手也就一球之差。
中场休息时，替补的队友们默默地去热身了，我们沉默地坐在替补席，听着中方助理教练给我们做心理安慰，日本主教练开始分析问题出现在哪。令我印象深刻的是，我们的布斯克茨直接哭了，他说“我根本拿不了球，拿了又能怎么样？都是失误。”
是呀，拿了又能怎么样，连推进到对方大禁区的机会都没有。
下半场，钢巴开始轮换年龄更小个子更矮的球员，但场上的形势依旧，我在场上已经麻木，任由对方前锋宰割。终场哨吹响，1-18。是的，我们这支在中国同年龄段非常优秀的队伍（后来拿到过全国冠军），被钢巴灌了18个。
虽然我们和日本球队的差距可能并没有钢巴这一场这么大，但在钢巴之后，我们又对阵了大阪樱花、川崎前锋、神户胜利船等俱乐部梯队，也有和日本的高中、市队交手，基本都会输五六个。一共14场比赛，我们最好的战绩是和一只叫千里秋的小球队打平，其余全败。

虽然其余的13场比赛也没再出现过像对阵钢巴的巨大分差，但大部分人都是疲惫与困惑交织，踢足球的意义又是什么，与邻国日本的差距如此巨大，不敢想象如果我们去面对五大联赛的梯队又会怎样？
国青此次输日本高中的三流球队，我不好评价是日本总体太强还是我们太弱。喊学习也喊了多少年了，中国真正踏实下来搞青训的队伍又有多少？
近些年踢足球的小孩越来越多，市场上的青训机构也涌现出来不少，但球员总体质量并没有提高。因为有些青训机构给小孩们打基本功的教练自己的基本功动作就是错误的，水平低没关系，犯错误也没关系，就怕不提高，错误的反复教。而在职业青训梯队中，又有很多教练是靠资历每天水训练混饭吃，甚至还会和球员交易运动员等级证书，操纵球员转会。
刨除教练因素，中国青训球员的自律性也有待探讨，大家都知道日本高中球员通常都是学业训练两不误，国内大部分的高中或者青训球员是达不到日本球员的程度。球员是否能在疲惫训练后自主学习完善自身，是将来进入体育圈或者离开体育圈后作为一个“完整的人”融入社会关键点。

最后，中国青训的出路，在于尽快找到一个学习目标，并且坚定贯彻。哪怕是高薪从国外请高水平的教练来给青训小球员打好基本功也是值得的。如果做不到，还不如就重回“三从一大”。

来源：知乎 www.zhihu.com
健忘的李
点击下载
169 个回答，查看全部。
22 年后韩国再夺 U18 亚锦赛冠军，中国收获铜牌，本场比赛都有哪些精彩看点？
U18 男足正式组建备战中日韩青少年运动会，你对本场运动会有哪些期待？]]></summary>
        <author>
            <name>健忘的李</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[招募｜加入「秋招帮帮团」，助力 24 应届生拿 Offer！]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/653081362</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/653081362?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-29T08:50:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[又是一年秋招季
无数应届生开始踏上找工作的旅程
无数个问号也存在于他们的脑海中
是去大城市，还是回家乡呢？要不要考公考编？国企央企怎么进？什么行业是「明星」行业？什么行业已成「红海」？互联网公司、金融企业是还是好去处吗？专业不匹配的工作能干吗.....
校园招聘中如何脱颖而出？网申简历怎么写？面试着装要注意什么？有什么好的自我介绍模版吗？三方协议很重要吗？offer 要如何选呢？
2024 秋招季来了，作为过来人的你，有什么好建议吗？
我们想要寻找你加入「秋招帮帮团」，一起为 2024 届毕业生提供一些过来人的经验，可以是行业/公司/岗位的一些信息差，可以是自己的一些面试心得，也可以是职场前辈的一些感悟.....

报名要求：
✅ 身份要求：各行各业的资深从业者皆可报名，如果你是律师、你是程序员、你是教师、你是银行职员、你是公务员，你是 HR/猎头......
✅ 内容要求：你善于分享，曾经撰写过原创长篇回答或者优质想法，有输出职场相关内容的能力；
✅ 影响力要求：知乎账号粉丝数超过 1,000；
如果你同时符合以上三点要求，期待你的报名！

加入「秋招帮帮团」你要做什么
 活动期间，发布一定数量符合主题要求的想法，助力应届生 2024 秋招；
 每条想法不少于 100 字，并需要带指定话题，且配图不少于 1 张；
 无关主题想法、流水账想法不计入其中

加入「秋招帮帮团」你将获得
✅ 「秋招帮帮团」专属流量扶持，让你创作的内容得到更多曝光
✅ 加入「秋招帮帮团」官方社群，和有共同爱好的创作者交流，共同成长
✅ 完成活动任务要求并通过审核后，有机会获得 5,000-30,000 盐粒激励
✅ 完成活动任务要求并通过审核后，有机会获得 5,000-10,000 超赞包扶持

报名方式
请立即点击下方 链接报名！
「秋招帮帮团」招募进行中：https://www.zhihu.com/xen/market/training/scheme-questionnaire/1679892598440071168
招募问卷可重复提交，以最后一次提交信息为准

报名时间
✅ 报名期：2023 年 8 月 30 日 - 2023 年 9 月 8 日 23：59， 报名申请并等待官方筛选；
✅ 筛选期：9 月 1 日- 9 月 11 日，入选即可收到 @知乎职场 官方私信通知；

报名 FAQ：
Q：如何报名？
A：点击报名链接，提交问卷信息。
Q：如何知道是否入选？
A：我们会在招募结束后 7 个工作日内，对通过审核的创作者发送知乎站内私信。
Q：如何提升入选概率？
A：填写问卷时，尽可能详细地描述自己在某一行业的深耕情况，以提升入选概率！


* 活动最终解释权归知乎所有。

来源：知乎 www.zhihu.com
知乎职场
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>知乎职场</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[明明是换了一个赛道，但为啥很多人都觉得国产车很牛？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/616197855/answer/3170522211</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/616197855/answer/3170522211?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-29T07:42:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[很多人都在表示，中国的新能源汽车已经实现了对合资品牌的弯道超车，借助新能源汽车这个赛道，我们在新能源汽车领域已经瑶瑶领先合资品牌了。
中国新能源汽车的发展是有目共睹的，我们在电池领域，在智能化领域绝对做到了遥遥领先，作为一个汽车人，我为此感到很骄傲。
我在汽车主机厂工作了很多年了，我能看到很多消费者看不到的东西，我来表达一下我的观点。
新能源汽车的火热是从2018年开始的，也就是蔚小理新势力造车他们出的第一款车，蔚来的ES8,理想one,小鹏G3,国家从2009年开始出文件补贴新能源汽车，一直补贴到2020年底，补贴的这十多年中有的企业的确是在认证造车，比如蔚小理，他们现在都很成功了。有的企业就是在骗取国家的补贴，他们很多如今都倒闭了，中国新能源汽车的发展离不开政策的鼓励，当然，很多车企都很努力。
那个时候三电中的电池行业，在整个汽车行业中是最吃香的，很多做电池的工程师，汽车主机厂都是不计成本的挖人，只要跳槽，薪资基本都是翻倍，我运气不错，我从2018年开始转行做动力电池包设计，我之前是做机械的，对电池也不懂，都是一边工作一边在学习，我们公司也是在2018年开始搞了纯电动平台，也有插混。
电动平台是全新开发的，因为电池底盘一体化，传统的燃油车平台根本就没法用。插混的，用的还是燃油车的平台，就是把燃油车的油箱改小，在底盘上面加一个电池包，后轮搞一个电机，前面传统的变速箱换成混动专用变速箱，没错，我司的插混用的是价格最昂贵的混联，既有变速箱，又有电机，既有电池又有发动机，电机跟发动机可以同时驱动，可以单独驱动。
第一批新势力造车也好，还是传统自主品牌造的电池，也包括合资品牌的电动车，几乎用的都是三元锂电池，因为国家补贴的标准是看续航里程，三元锂电池能量密度高，续航长，能拿到国家补贴，所以都用的三元锂电池。
那个时候国标的热失控法规还没出呢，结果呢，着火事件特多，有的品牌几乎天天…]]></summary>
        <author>
            <name>王大富</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[续航里程标准中EPA、WLTP、NEDC、CLTC哪个最接近真实续航？大概什么比例？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/500034288/answer/3153994584</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/500034288/answer/3153994584?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-29T07:42:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. 一句话总结：CLTC最宽松，EPA最苛刻。
给你一串实测数据，对比同一辆2022MY电动车的不同法规工况测试结果。简单的来说，大部分人的续航里程数值：实际驾驶工况<EPA<WLTC<NEDC<CLTC。最接近客户实际里程的，是EPA和WLTC（主要还要看整车的策略）

目前我国执行的是燃油车（含HEV）与插电式混合动力（含增程式）的整车按照WLTC工况考核，而纯电动汽车按照CLTC工况考核。
但是CLTC实在是太宽松了，宽松到了什么地步呢？

这是我在2020年对北美华人工程师协会技术论坛上的双积分政策解读中的一页，其实这部分的内容是来自于亚琛会议上的其他报告的总结。那么可以看到，CLTC法规在如下几个方面是非常宽松的：

停车工况比例接近NEDC；
最高车速和平均车速都远低与NEDC和WLTC，甚至最高车速只有114kph，甚至低于中国的高速公路最高车速！
加减速要求高于NEDC，但是低于WLTC
启停频率介于NEDC和WLTC之间。

由于停车工况过多，最高车速极低，加减速虽然高于NEDC要求，但是由于最高车速和平均车速下降，加减速周期并不长，而且由于加速度低于WLTC，当国内的车辆启动一个强动能回收模式的时候，可以实现几乎100%回收制动能量。
然而当客户实际驾驶时候，主机厂又会提供制动能量回收可调节模式，也就是说CLTC的法规，国家考核了个寂寞！这就是大幅偏离的来源。
CLTC法规还事实上保护了国内一大堆最高车速都开不到120公里的纯电动汽车继续以乘用车的名义来获取双积分的优势。而在实际操作过程中，花费了国家近1亿元税金进行城市调研与法规实施操作的CLTC，却成为了中国国内史上最宽松，最脱离用户实际的测试法规，完全违背了建立WLTP等新的测试规范以促进整车考核能耗结果更加贴近用户使用工况能耗结果的初衷。
二. CLTC的本意就是为了恶心燃油车和美化电动车而存在…]]></summary>
        <author>
            <name>JackyQ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雷达和摄像头遍布全车，为什么自动驾驶依然是期货？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/550596339/answer/3148899522</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/550596339/answer/3148899522?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-29T07:42:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[之前参加一个汽车评测活动，中间有个智能泊车的项目，其中分三项：侧方位停车、垂直车位停车，斜方位停车，来测评现阶段主流新能源车型的智能泊车水准。

这次测评所设置的车位并不宽裕，相对于普通车位来说狭窄一些，但我觉得难度应该不大，因为是低速状态，且周边环境并不复杂，地面标识线非常清晰，天气状况良好，所以感觉是不大可能难得住这些参赛车型的，顶多是用时长短罢了。

但在”侧方位停车、垂直车位停车”这些科二必考的项目，参赛的车型都完成得很好。但到了“斜方位停车”这一项上面，好几个车型都犯了迷糊。
（下面描述只是某些场景的节选，用于举例，并无具体品牌的正负面宣传！）
比如北汽极狐阿尔法过去，又回来，又过去，弄了两三趟，就是识别不出来中间的那个车位。

最后，识别出来了中间的车位，结果在倒到了一半的时候，智能泊车自行退出，需要人工进行接管。

而对于斜方位停车，小鹏的P7i也是有些摸不着头脑，两次尝试都没识别出来正确的车位，停错了车位。直到第三次尝试才成功。


而6月底开始交付的问界M5智驾版的算法应该比较新，一次性找准了车位，稳稳地停了进去。

这里并不是说问界就比小鹏智能辅助强，在后续一系列的测试中，两者在智能辅助驾驶上面实际都非常优秀。
但两者硬件配置实际可以对比下。
问界M5 2023增程后驱智驾版和小鹏P7i Max性能版。

小鹏和问界的外部摄像头均是11个，超声波雷达均是12个，前四后四左二右二。毫米波雷达小鹏是5个，分布在车前后和侧面，问界是3个，一前两后。激光雷达问界是1个，在头顶中央。小鹏是两个，在左右大灯处，小鹏激光雷达的线束也比问界多。
按道理说，问界在对外感知探测的硬件设备上，是不如小鹏的，且小鹏P7i搭载的智能辅助芯片是双Orin-X，算力是508TOPS。
但除了硬件感知之外，关于智能辅助的算法也很重要，也就是自动驾驶的第二个模块。
自动驾驶的三个核心模块…]]></summary>
        <author>
            <name>Will.liu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[续航里程标准中EPA、WLTP、NEDC、CLTC哪个最接近真实续航？大概什么比例？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/500034288/answer/3147332848</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/500034288/answer/3147332848?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-29T07:42:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[其实这四个标准都接近“真实续航”，就看你的真实行驶环境是什么了。
如果你在气温30℃的三亚城区走走停停，也不上高速，是可以跑到接近CLTC的续航的；如果你在气温-20℃的哈尔滨附近跑高速，很可能连EPA也跑不到。
（全文3300字，阅读大概需要7分钟，请预留充足的时间）
一、四个标准的定义
为了让大家更好地理解这几个标准，需要先介绍下这几个标准的定义。懂定义的也可以直接从第二部分开始看。
1.EPA：全称是Environmental Protection Agency Federal Test Procedure，美国环保部1978年制定的标准[1]。测试里程28.5公里（17.71英里），平均车速46.82km/h（29.08mph）[2][3]，是四个标准中车速最高的。


2.NEDC：全称是New European Driving Cycle，联合国欧洲经济委员会（UNECE）1970年制定的标准。测试里程10.9公里，平均车速33.6km/h[4]。中国在2021年前一直用NEDC作为燃油车、电动车的测试标准。

3.WLTP：全称是Worldwide-harmonized Light-duty-vehicles Test Procedure，联合国欧洲经济委员会（UNECE）2018年开始执行，用于替换过时的NEDC标准。测试里程23.25公里，平均车速46.5km/h[5]，跟EPA的46.82km/h几乎一样。

4.CLTC：全称是China Light-duty-vehicles Test Cycle，是中国工信部委托中汽研制定的标准，2021年10月1日开始实施，用于替换欧洲NEDC标准。测试里程14.48公里，平均车速28.96km/h，是四个标准中车速最低的。

我做了张图，总结一下：
美国EPA标准是高速占比最大，最接近美国人一出门就上高速的真实…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新能源车电池防尘防水等级「IP67」指的是什么，能否在暴雨天像船一样涉水行驶？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/614860730/answer/3144882326</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/614860730/answer/3144882326?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-29T07:41:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[绝对不可以当船开，否则下场就是车毁人。。。
2020年5月12日电动汽车强制性国家标准GB38031-2020《电动汽车用动力蓄电池安全要求》标准文本正式发布，并将于2021年1月1日正式实施，这其中8.2.6项就是浸水要求。
原文中要求如下图：

因为电动车的使用环境复杂，是避免不了在水中使用的，由于动力电池内部都是高压电，是绝对不可以进水的，一旦进水结果就是引起短路，然后起火爆炸，所以对于电池包的密封性能有着严格的要求。
不仅仅是不能进水，电池包也不可以进入灰尘，杂物等，所以在对电池包的设计时，需要对IP防护特别关注。IP防护分为两块，一是接触防护，用IPXXB和IPXXD 来表达，二是防水防尘，用IPXX 来表达，我们常说的IP67指的就是防尘防水。
什么是IP67
IP67指的就是防尘防水等级，第一个数字6指的是防尘等级，第二个数字7指的是防水等级。
由下图可以看出防尘等级6是最高级，电池包是不许任何外物灰尘进入。

下图是防水等级，电池包要满足7级，也就是次高级，电池包的工作环境可能会涉水，要求在涉水的时候，不允许进水。电池包的工作环境不是一直泡在水中，所以没有执行最高的防水等级。

我们在看一下国标的测试法规要求，国标中有两种测试方法，二选一，方法一：把电池包浸泡在浓度为3.5%的氯化钠溶液中，浸泡两个小时后拆解电池包观察是否进水。方法二：把电池包浸泡在1.5m深的水中，浸泡30分钟后把电池包拿出，拆解电池包里面是否进水。方法二要比方法一严苛，因为方法二必须要求浸没在1.5m深的水中，水压力比较大。方法一只要氯化钠溶液没过电池包就可以了。

所以说，每个电池包在出厂的时候都要做浸水实验，来验证其密封性能。这就意味着电动车在涉水的时候起码高压电部分是没有任何问题的。
电池包都有哪些零部件需要做密封处理
首先是电池包的箱体，箱体又分为下箱体跟上箱体，下箱体主要的作用…]]></summary>
        <author>
            <name>王大富</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团第二十一期成团！9只固收基金评测征文颁奖]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/259693466</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/259693466"/>
        <updated>2023-08-29T07:40:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#老司基硬核测评#——9只固收基金 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！经过评选，本次获奖测评帖已经产生！与此同时第二十一期雪球基金评审团成团！恭喜以下球友：
一等奖2名（打赏现金1000元）：
9只固收债基大测评，谁是最好“避风港”？ @扫地僧司马懿
“收益高、安全性高”的政金债指数基金 @诺依曼Feng
二等奖3名（打赏现金700元）：
投债券原来也可以用指数啊！ @Cx3300
“基金投资者十八般武器库系列”：债券指数基金硬核测评 @量子咸鱼
选择债券指数基金的三个原则以及易方达中债新综指评测 @知乎子不语
三等奖5名（打赏现金500元）：
9只固收基金投资六问和固收+高手创金合信鑫祺混合A深度测评 @lanse001
行情差！想保本？我发现了一只美女管理的小众债券指数基金 @龟派气功冲击波
固收基金的确是不错的机会 @钓鱼蜜-泽北荣志
测评32只固收+基金，含最新FOF基金经理看中的，其中员工最认可的是她 @阡陌说
7只债券型指数型基金测评，最好的竟然是它！ @基金那些事
以上各位球友除了会得到现金打赏以外，还将有机会加入第二十一期雪球基金评审团。雪球基金评审团成员能拥有什么：
1. 话题哥会联系您参与后续评审打分环节~您的打分将有可能决定一只基金能否成为雪球精选基金。雪球精选是雪球平台即将重磅打造的优选基金名单，旨在通过选好品、推好品，帮助基民买到好基金。
2. 多次加入评审团且每次都按要求参与打分的创作者，可获得“雪球基金评审团成员”荣誉认证。
3. 深度测评内容将会得到更多曝光展示，助您成为更具影响力的基金KOL。
话题哥将联系获奖球友优先加入评审团#雪球精选评审第二十一期#，本次征文帖将获得一半的征文奖金。评审打分环节结束后为基金评分帖颁发另一半奖金，未能参与评审环节的球友奖金会打五折哦。
由于获奖人数有限，除了以上获奖的作品还有许多球友的#老司基硬核测评# 征文文章也十分优秀，请球友们持续关注我们后续的评测活动，期待雪球精选基金快快出道！
$易方达中债新综合债券指数A(F161119)$ $大成中债1-3年国开债指数A(F007946)$ $南方7-10年国开债A(F006961)$ $华夏中债1-3年政金债指数A(F007165)$ $天弘中债3-5年政策性金融债(F009625)$ $广发中债1-3年农发行债券指数A(F005623)$ $中融1-3年中高等级信用债A(F003081)$ $嘉实稳华纯债债券A(F004544)$ $创金合信鑫祺混合A(F009005)$]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[恒生科技估值低于近3年来99%以上的时间！你看好恒生科技指数的投资价值吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/259687955</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/259687955"/>
        <updated>2023-08-29T06:58:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近港股走势先于A股企稳，其中$恒生科技指数(HKHSTECH)$ 相较港股整体更为强势，自21日以来已经累计上涨近6%。近年来恒生科技指数备受投资者关注，被誉为东方的纳斯达克，聚焦了一批互联网龙头及科技制造龙头企业，如腾讯、阿里巴巴、美团、小米、快手、百度等。从消费复苏势头来看，餐饮、旅游、影视娱乐在今年暑期需求火爆，互联网经济复苏明显。从业绩表现来看，也印证了这一点。腾讯、阿里、快手、百度集团等多家港股科技龙头披露2023年中报，多家公司核心业绩超预期，有效提振板块情绪。
龙头股方面，腾讯营收已经连续两个季度增长，今年二季度，腾讯实现营收同比增长11%，净利润(Non-IFRS)375.48亿元，同比增长达到33%；今年4至6月，阿里多个业务实现强劲增长，净利达343.32亿元，同比增加50.98%；百度二季报显示，营收同比增长15%，归属母净利润（non-GAAP）达到80亿元，同比增长44%。营收和利润双双实现大幅增长，超市场预期；快手受益于内容生态、变现策略及运营效率的持续改善，第二季度快手总营收同比增长27.9%至277.4亿元，并在上市后首次录得集团层面国际会计准则净利润，集团期内盈利14.8亿元，经调整净利润26.9亿元，远超市场一致预期。
从估值层面来看，截至昨日收盘，$恒生科技指数(HKHSTECH)$ 最新市盈率（PETTM）仅24.18倍，处于近3年0.64%的分位，即估值低于近3年来99%以上的时间。
你看好恒生科技指数的投资价值吗？
有哪些跟踪恒生科技指数的基金适合布局？
$汇添富恒生科技指数发起（QDII）A(F013127)$ $华泰柏瑞恒生科技ETF联接（QDII）A(F015310)$ $恒生科技ETF(SH513130)$ 
@陈达美股投资 @懒人养基 @诺依曼Feng @量子咸鱼 @扫地僧司马懿 @lanse001 @阡陌说 @基金复基金 @焦易圈 @基星高照 @大白快跑 @本伟量投 @ZPVermouth @星雪 @蜗牛和兔子 @Polly投资 @奔跑吧图表 @骑士养基笔记 @六亿居士 @基少成多 @价投事竟成 @散装基精经理 @知乎子不语 @基金那些事 @认知饕餮 @小嘉嘉投基指北 @基尔摩斯]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[房贷转经营贷是怎么回事]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23082821.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23082821.html"/>
        <updated>2023-08-28T13:12:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年以来，经常收到银行或中介电话，讲现在利率如何如何低，询问我有没有贷款需求。估计很多人都收到类似电话。于是上周六，约了两家中介公司了解情况，两家公司都在杭州钱江新城。流程利率当然是这件事值不值...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[采访、体检]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23082708.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23082708.html"/>
        <updated>2023-08-27T00:35:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一、采访7月份，城市秘密公众号记者通过我的博客联系到我，当时，她正在写一篇关于良渚文化村的稿子，看到我博客中几篇关于文化村的文章，想找我聊聊文化村的生活。我还从来没有以这种采访的方式与记者聊过天...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
</feed>