<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2023-02-01T00:33:06.603Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2023-02-01T00:33:06.603Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[节食减肥是徒劳吗？为什么？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/20588656/answer/2869446559</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/20588656/answer/2869446559?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-31T10:29:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[节食减肥不同于运动减肥，也不同于健身减肥，区别主要有5点：
（1）三者的方法不同。

节食减肥是通过控制热量摄入来达到减肥的目的。
运动减肥主要是通过运动消耗热量来达到减肥的目的。
健身减肥是通过健身训练来达到减脂增肌的目的。

（2）三者的效果不同。

节食减肥容易造成肌肉流失，进而很容易反弹，减肥效果不好。
运动减肥的效果与所选择的运动密切相关，强度大的运动，其减肥效果相对更好。
健身减肥不仅可以减脂，而且可以增肌，不易反弹，其效果更好。

（3）三者的难度不同。

节食减肥只需要控制营养摄入和比例，相对执行难度不高。
运动减肥除了控制营养外，还需要具备一定运动技能，相对执行难度较高。
健身减肥与运动减肥类似，自身要求越高，难度越大。

（4）三者对身体的影响不同。

减肥是身体从一个平衡态逐渐过渡到另一个平衡态的过程。
节食减肥的力度越大，对身体的伤害越大，后续反弹的力度也越大。
运动减肥能促进人体代谢，促进身体从一个平衡态过渡到另一个平衡态。
健身减肥不仅能促进人体代谢，也能促进肌肉增加，提升身体抵抗力。

（5）三者面临的风险不同。

节食减肥面临的风险主要有：营养失衡、掉肌肉、反弹、厌食症等。
运动减肥面临的风险主要有：运动损伤、营养失衡、掉肌肉等。
健身减肥面临的风险主要有：运动损伤、营养失衡等。

正是因为上述区别，所以不能盲目节食减肥，不仅徒劳而且容易伤身。
要合理节食减肥，首先要了解减肥的不可能三角。
咳咳咳～～干货内容一次可能看不完没关系，先收藏起来吧～～(￣ω￣)
1、什么是减肥不可能三角？
减肥三要素是目标、风险和时间。
减肥的理想结果是在最短时间内，在没有任何风险的情况下，顺利实现减肥目标。
这是理想情况。
现实情况中，一般需要在三要素之间做出选择，这是因为存在减肥不可能三角。
减肥不可能三角是指，由于存在系统复杂性，减肥三要素不可能同时兼顾。
…]]></summary>
        <author>
            <name>健身蜂</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[获得巴蜀青年文学奖是什么体验？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/581334596/answer/2869402688</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/581334596/answer/2869402688?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-31T09:56:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谢邀 @知乎阅读 
我是在20岁那年获得巴蜀青年文学奖的，那个时候我正处在学生时期，本身是一个理工科的学生，学化学，喜欢写东西，所幸出版了长篇小说《少年们无尽的夜》（后再版更名为《少年如风两相望》），自己又是重庆人，就有机会去参选这个奖项，只是自己并没有报太多希望，最后得知消息的时候，还是挺兴奋的，那本书现在回头看，很青涩，但是对我来说很重要，这是一本讲兄弟情的故事，虽然是一本校园小说，但其实涉及了很多成人世界的东西，包括背叛和原谅，主题很深沉，放在现在，我大概不会写这样的东西了，因为宿命感太强了，有一种作者决定人物命运的感觉。但是对于那个时候，这算是我对人世间理解的一种表达。

故事发生在一个虚构的小城里，程涵宇和林尽杉是从小一起长大的好兄弟，但因为家境悬殊，两个人慢慢走向了两个方向，曾经无话不谈，最后却形容陌路，甚至反目的故事。和余华的《兄弟》一样，也是两个没有血缘关系的少年，走过十来年的故事，但是我的背景没有余华老师那么宏大，只能说在我当时了解的范畴里写到了极致。

我之所以写这本小说，是因为那时候在外地念书，对家乡还是挺怀念的，小时候也有这样的朋友，长大之后渐行渐远，觉得非常可惜，疏远的原委却不得而知，很想搞清楚，但已经失去了联系，所以就创作了这本《少年们无尽的夜》。

我想这部作品能拿奖，很大程度上是因为它的题材和内容有别于当时的一些青春小说，在那个年代，青春小说太泛滥了，但是写两个男孩的兄弟情的故事很少，可能耽美也没有流行，所以大家觉得很新奇，加上感情真挚，故事横跨了十来年，有一种岁月沧桑的感觉。


拿了巴蜀青年文学奖之后，对这本书的销量其实没有太大的帮助，但对于我后续的创作给了不少鼓励，至少让我知道我的创作是可以按自己的想法去写的，文学奖本身不是让你获得多少钱，或者让你感受荣光，我觉得文学奖最重要的一点，是一种对你创作思路和方向的肯定。

来源：知乎 www.zhihu.com
周宏翔
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>周宏翔</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023春节札记]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8939</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8939.html"/>
        <updated>2023-01-31T08:04:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[以下是春节期间，文昌自1月16日起每天坚持写作的内容，暂且称之为春节札记吧。全文九千多字，却是难得的春节见闻和 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你家的书架或书房是什么样的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/536697500/answer/2863123350</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/536697500/answer/2863123350?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-31T05:39:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我的专业相关类资料专用书架是这样的，全榆木整板，规整长方格，原色木蜡油。其他非专业相关的书放另一个房间的书架了。
这应该是属于原教旨主义书架了哈哈！
1、材质与强度：
看到过很多造型别致的书架，很好看，但是对于我这样只有一个目的就是放书和方便找书的人来说，最要紧第一个需求就是结实，毕竟凡是书多的朋友都会知道，书有多重！！！反正我每个格子的书基本都是六七十斤。因此板材的静曲强度必须要足够大，跨度还不能太长，所以除了钢铁材质之外，首选的就是实木板了。通常来说，实木板（直拼或整板）的静曲强度和弹性模量都比同材质同厚度人造板（LVL/PSL之类结构板材除外）的静曲强度和弹性模量更高，更能承重。通常密度越大的木材强度也更好；

2、尺寸与造型：
最关键的是横向跨距不要太长，原因还是书这个东西实在是太重了。我用的是3厘米厚的板，不算厚，格子宽度是54厘米，半米多点，这个厚度的实木板半米距离放六七十斤书是完全没问题的，再长就不好说了。如果是常见的人造板书柜，18或者22厚的那些，时间一长全部要变形弯曲，不要问我怎么知道的。高度是35厘米，这个高度绝大多数的书都可以胜任了，但也有例外的，我就有几本尺寸超大的竖着放不进去，只能平着塞下面了。然后就是格子的形状，真是打算像我这样以放书为第一要务的，听我一句劝，老老实实上下对齐的规整方格最保险，那些造型多样，错来错去的，有长有短整花活的，谨慎选用（当然也不是绝对不能用）。也别问我咋知道的，说起来都是泪。
3、稳定与环保：
实木受环境湿度影响内部含水率变化容易导致变形开裂等问题，所以可以选择柚木、黑核桃、大美木豆、印度紫檀之类木性较为稳定的木材。我这个是比较便宜的榆木，本来是很容易出问题的，但我这个用的是多年的老料就好多了，该释放的内应力已经释放的差不多了，再做下表面涂饰保护，问题不大。
涂饰涉及到油漆或者木蜡油之类的，很多人担心不环保，这个其实问…]]></summary>
        <author>
            <name>SUNNY CHAN</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中消协点名网易暴雪停止合作致游戏停服]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7068.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7068.html"/>
        <updated>2023-01-30T14:46:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1月30日，中国消费者协会网站发布《2022年十大消费维权舆情热点》，其中“网络游戏停服删档可能造成的消费者权益受损”也入选了这份榜单，位列第十。南都此前报道，今年春节期间，暴雪国服正式停服成为热议话题，退款、进度存档等后续安排也曾登上微博热搜。


中消协报告称，近年来，一些运营不当的网络游戏“停服删档”引发虚拟财产纠纷，导致消费者投诉的事件屡屡发生，并引发舆论关注。2022年2月，手游《云裳羽衣》停止运营引发大量消费者不满，中消协介入后，该游戏运营方中止了停服流程。同年10月下旬，媒体报道了一起“男子起诉游戏运营商停服案”，该事件中，北京互联网法院判定手游运营商具有过错，应按照玩家充值金额的一定比例进行赔偿。同年11月下旬，“网易与暴雪停止合作”事件，也引发舆论对拥有庞大玩家群体的《魔兽世界》《炉石传说》等游戏可能因“停服”导致消费者权益受损隐患的关注。相关案例中，争议的焦点主要在于，大多数游戏在停服后会删除与游戏相关的数据存档，被质疑侵犯游戏玩家的权益。并且，一些游戏运营方提出的补偿措施，大多是引流至公司其他游戏的礼包或福利，这又导致消费者质疑所谓的补偿方案是游戏运营商换一种方式“割韭菜”。舆论认为，消费者的权益不能“想删就删”，网络游戏运营方在调整经营策略时，须尊重消费者意愿，选择消费者可接受的方式。相关法律法规也应不断完善，为消费者的虚拟财产筑起坚实的保护墙，更好地为消费者放心消费保驾护航。


记者注意到，作为去年影响范围最大、最受公众关注的网游停服事件，“暴雪国服停服”的影响持续至今。去年11月17日，美国游戏公司动视暴雪突然宣布，其与网易的现有授权协议将到期，其间双方谈判未成，今年1月24日0时，由网易旗下公司网之易代理的《魔兽世界》《炉石传说》《守望先锋》等暴雪系列游戏产品在中国大陆地区正式终止运营。同日，网之易发布《关于暴雪游戏产品退款安排的初步说明》称，计划针对玩家在游戏内已充值但未消耗的虚拟货币，或未失效的游戏服务，开放退款申请。预计将于2月1日开放退款申请通道，支持“全现金、全平台”退款。


稿源：南方都市报]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《战锤》小说国内出版引进的情况如何，有哪些推荐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/580962941/answer/2867094480</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/580962941/answer/2867094480?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-30T09:40:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本答计划分三个部分，相互均无关联，自取需要部分阅读。^_^

一、小说引进的基本情况
    首先，浙科版的我知道，以外一概不知。
    然后，让我得瑟一下，浙科版“战锤”小说的引进，或者说中文化，从第一本小说《黑暗帝国》上市开始算已经干了4年了，如果算了筹备的时间，已经满5年了。（开始感慨，人生的1/20过去了，如朝露梦幻......被拖走乱棒打死) 咳咳。
   2018.7-对外预告40K小说《黑暗帝国》上市。本书由韩之昱老师翻译。（该时段亚空间受四小贩干扰，实体空间产生轻微波动，万幸伟大的灰骑士图书馆管理员的机仆的纯正性毋庸置疑）。（选择《黑暗帝国》作为第一本中文小说，是我正确预测到了罗伯特·基利曼将在41K的历史长河中，映照万古，承上启下.......此处省略一万字。）
   2018.8-《黑暗帝国》正式上市。
   2019.6-30K设定集《荷鲁斯之乱编年史》上市，翻译同样由韩老师担任，其实它的中文名直译应该是《荷鲁斯之乱视觉手册》或者叫《荷鲁斯之乱图典》。考虑到名字不够炫酷（X），为了更多的骗搜索量(√),于是书名根据内容做了调整，绝对不是韩老师或者我英语不好。
   2020.5-《荷鲁斯之乱》小说的I II III 卷上市，翻译由赵笛老师担任。这是标志着30K 和40K中文版小说的大坑已经挖好，开始请君入瓮的里程碑事件。
   2021-推出了40K系列《黑暗帝国2：纳垢战争》（韩之昱译）和30K系列的《千子》（赵笛译）、《艾森斯坦号的逃亡》（塔西佗译）。
   2022-推出了40K系列《烈火黎明1-复仇之子》（塔西佗译）《不屈》（吴天骄译）以及30K系列的 《普罗斯佩罗之焚》《猩红君王》（赵迪译）

二、某些不负责的预言片段
   1.已经挖好的坑包括：
   中古的ENDTIME；
   少量的西格玛时代；
   故事线完整的30K传奇；
   陆续展开的41K故事；
   2.若干个亚空间航行周期后，酒馆老板悄悄告诉你：
    艾森霍恩阁下的故事有希望进入新的篇章；
    西格玛的雷铸军团将迈出天堂之门；
    星界军将作为主角开始活跃；
    两台泰坦缓缓向前。

三、广告
      未来的几年，会有更多的“战锤”系列小说翻译面市，期待有更多的小伙伴加入到荐书和翻译的行列来，有意者可站内私信。

来源：知乎 www.zhihu.com
吕路明
点击下载
2 个回答，查看全部。
战锤系列迄今为止一共出过多少本官方小说？
战锤荷鲁斯个人小说叫什么呢？有国内翻译吗？]]></summary>
        <author>
            <name>吕路明</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[描写中国远征军的战争小说《远征》好看么？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/580938701/answer/2867341541</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/580938701/answer/2867341541?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-30T07:47:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是《远征》的作者金满。
　　《远征》是一个战争小说系列，目前发表了三部，讲的是抗战期间，一个天才狙击手跟随中国远征军入缅作战，以这个狙击手的参战经历为主线，全景展现了这场战争，同时也表现了一系列被这场战争裹挟的人物群像与人物命运。一个熟悉这场战争的读者评价《远征》说：“《远征》给我心中的这段史诗注入了灵魂。”我认为是对《远征》最高的评价，也是最准确的评价（客观脸）。
　　写《远征1》之前，我刚写完我的第二本书没多久，下一本书的选题还不知道在哪，正是空虚寂寞冷的空窗期。一天在跟一个出版编辑闲聊中聊到中国远征军，他对这个题材很感兴趣。那时候我对写小说正处在无知者无畏的阶段，连脑子都没过就说我能写。
　　之前我从没写过战争小说，也不了解战争和军事，反正吹牛不犯法，但是自己吹过的牛B，含着泪也要做到啊。
　　事实上我写得不但不苦，还写得很嗨（嗨到很重要的店铺摇号都忘了去），嗨着嗨着就把《远征1》写完了。那种热血沸腾的感觉，我想所有读过《远征1》的读者都能强烈感受到并深受感染，无数读者的反馈也证明了这一点。
　　当时并没有把《远征》写成一个系列的打算，甚至连大纲都没有，出版书名就叫《远征》，长下面这样：


　　出版后编辑想要我写《远征2》。我写作完全是凭兴趣，因为离写完《远征1》不久，消耗掉的战争题材兴趣血条还是空的，所以任性地拒绝了。一直要到几年后，我自发的开始写《远征2》。这次同样写得很嗨，但因为年长了几岁，文风与情感比《远征1》要深沉内敛了很多。这并非是我有意装十三，而是岁月与常年写作带给我的改变。有人更喜欢《远征1》，有人更喜欢《远征2》，至于哪本更好，只能是见仁见智了。
　　写《远征2》的时候我真没有想过还要写3，在结尾的时候特意交代了主要人物后来的命运，最后打上了一个“完”字，出版后长下面这样。

　　豆瓣评分长这样：

　　几年后我打了自己的脸。我开始写《远征3》，同样没写大纲，每天写多少就在网上发多少。但这一次并不顺利，写到一半读者开始骂街，我陷入了沮丧和自我怀疑，于是停更默默做了太监（默默是谁？）。
　　因为自宫做了太监，我连自己的公众号都没脸上，生怕看见关于《远征3》的短信留言，任凭那半本失败的《远征3》版本在网上流传。
　　几年后的一个深夜，孤枕难眠的我终于登陆了公众号，然后被一条读者的短信打动了。我意识到我欠读者一个岳昆仑的结局，我必须要完成《远征3》。
　　过程就不赘述了，现在《远征》三部曲中的《远征3》，就是我重新写过并完成的版本，尽管现在看还是有不少地方不尽人意，但所有的艺术创作都是一场偶然，是作者当时精神能量的物质化。假如让我现在写《远征3》，我可能已经无法做到。
　　另外《远征3》最终完成时，图书出版已经非常困难，所以《远征3》一直没有出版。
　　这就是《远征》三部曲问世的缘起与过程，创作过程跨越了十几年的岁月。读者如果足够敏锐，会感受到一个作家在三个生命阶段不同的灵魂状态。
　　在《远征3》的结尾，我又打上了一个“完”字。当时确定肯定以及一定，《远征3》就是完结。换成现在的我，我肯定不敢那么确定。也许哪天心血来潮，我会动手写《远征4》呢？
　　本来想讲下《远征》的人物和精神，但觉得作者自己去解读小说人物和内涵，是不对的。作者这样做就等于剥夺了读者想象和解读的权利。一千个读者有一千个哈姆雷特，拥有无限的想象空间，正是小说的迷人之处。
　　所以我建议你去读读《远征》，那一段段跌宕的情节，那一场场惨烈的战斗，那一个个鲜活的人物，那一次次沸腾的热血，那样一段波澜壮阔的史诗……都需要你亲自去读才能深切感受、置身其中。
　　顺便打个广告：
　　我的微信公众号上有《远征1、2、3》三部的全文（公众号：金满），上面也有我之前所有小说的全本，以后的作品也会发到上面。有兴趣的亲可以关注下，没准我就是你一直在找的那个精神世界呢？
　　目前《远征1、2、3》的所有版权已经全部回归，有兴趣出版和改编影视的老师欢迎私信。注意知乎的私信在对方没回复前只能发一条，所以请开门见山直接说什么事。
　　再谢@知乎文学 @知乎阅读 的邀请。

来源：知乎 www.zhihu.com
金满
点击下载
2 个回答，查看全部。
漫画《远征》怎么理解?
如何评价电视剧《远征！远征！》？]]></summary>
        <author>
            <name>金满</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你是一名游戏设计师，会如何设计一种让人恐惧但没有血腥元素的怪物？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/566903871/answer/2866181144</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/566903871/answer/2866181144?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-30T07:22:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[想象平时喝水用的水杯，在你刚刚拿起来想要喝水的时候，突然水杯内侧睁开了一只的巨大眼睛，不过它看见你以后马上闭眼，整个水杯变得和平时的水杯完全一样了；
想象由一只被固定在地面的巨大的手，如果你盯着它看的话它会停在原地，但是一旦你的视线移开，它就会瞬间移动到房间的一个随机位置。如果你不小心碰到它，它会立即竭尽全力死死抓住你的身体，固定住你
这是一个很好的问题，@姒晓蓝 @满一都谁 两位答主的回答都是优秀的，但是这样的怪物设计和题主的提问仍然有差距，更接近传统艺术媒体的范畴，没有把电子游戏可以用的特性展现出来
接下来我会谈谈我对「恐惧的本质」和「电子游戏的恐怖」的思考，从一位游戏开发者的视角来回答这个问题
在洞悉本质，理解这些设计要素后，你一定能找到甚至设计出电子游戏中你最害怕的生物
恐惧的本质
The oldest and strongest emotion of mankind is fear, and the oldest and strongest kind of fear is fear of the unknown.  
人类最古老、最强烈的情感是恐惧；
而最古老、最强烈的恐惧，是对未知的恐惧。
- H.P.Lovecraft
即便早在尚未产生智能的时代，人类也会从祖先那里继承各种各样的特性，恐惧便是其中之一
按照胎儿之梦理论，人类还在胎儿时期就会做一个很长很长的梦境。这个梦境包括了从地球生命刚刚开始，到人类诞生，再到此刻文明的全部内容；威胁到生存的行为被口口相传，例如圣经中对昆虫/动物肉 哪些可以食用，哪些不可以食用的说明
有一些更是篆刻到了DNA之中，这些被称之为「集体无意识」或曰「先祖之魂」，而其中的恐惧便是「原始的恐惧」，以下列举一些会引发原始恐惧的事物(以人类视角)
典型原始威胁

巨物恐惧：巨大的事物，包括大象，月球，巨型天体(古代人类个体对巨大生物胜算微…]]></summary>
        <author>
            <name>碳14</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[征文收官贴丨【交运复苏、囤药大热，后疫情时代掘金去哪儿？】]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/240792499</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/240792499"/>
        <updated>2023-01-30T02:52:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#交运走强、囤药大热，复苏后掘金去哪儿？#
各位亲爱的球友们，【交运复苏、囤药大热，后疫情时代掘金去哪儿？】征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！
本次征集活动按照：客观评分（40%）：根据文章的阅读、转发、评论、点赞、收藏、打赏等互动数权重相加所得；主观评分（60%）：雪球...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[纳指假期大涨4.7%，领涨全球！如何抓住美股配置机遇？适合配置什么产品？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/240790554</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/240790554"/>
        <updated>2023-01-30T02:40:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#纳指假期大涨百分之4.7，领涨全球！# 纳斯达克100指数在春节假期期间大涨超4.7%，领涨美股三大股指及全球资本市场。截至1月23日9：50，纳斯达克ETF（159632）上涨5.59%，成交额扩大至2亿元。
春节期间全球重要指数涨跌幅，如下图：
数据来源：Wind，截至2023/1/29
纳指春节领涨全球，...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[理想汽车 CEO 李想发布全员信， 2023 年底落地端到端城市辅助驾驶，哪些信息值得关注？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/580926899/answer/2865882730</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/580926899/answer/2865882730?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-29T12:56:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[李想发布全员信：2023年底落地不依赖高精地图的城市辅助驾驶
1月28日，理想汽车CEO李想发布全员信，其中提到不依赖高精地图的城市NOA导航辅助驾驶将会在2023年底开始落地。
李想表示，软件1.0阶段，是人类设计逻辑，人类进行编程，机器进行计算，人类使用软件。软件2.0阶段则是机器学习人类（包含感知、决策、执行、反馈的闭环），云端训练算法，机器使用算法，机器服务人类。
到2023年，软件2.0的技术产品落地将在中国正式开启。而在最重要的智能电动车领域，理想汽车的端到端训练的城市NOA导航辅助驾驶（不依赖高精地图）将会在2023年底开始落地，李想也将之称做是软件2.0对于物理世界改造的重要起点。
目前，理想L7、理想L8、理想L9均标配理想AD智能驾驶。根据官方数据，理想NOA导航辅助驾驶系统日均使用率突破50%。而就在几天前，有车主在微博发文称，理想L9高速NOA失灵，没有预警，没有主动刹停，最终导致交通事故发生。对此，李想表示，希望车主能公布智能驾驶辅助系统工作的全过程，在不涉及安全隐私的情况下，可视化的普及一下辅助驾驶的工作原理。
尽管关于本次事故处理结果尚未有定论，但可以看出，智能驾驶不仅是车企间核心竞争差异之一，同时消费者对该功能的使用也逐渐成为常态。而李想在内部信中所说的城市NOA导航辅助驾驶，将会面临更加复杂的路况条件和场景。因此，也需要企业在智能驾驶的研发投入也在不断加码。
对于公司在智能化方面的表现和发展方向，李想在内部信中直言，2030年理想汽车将成为全球领先的人工智能企业。
（蓝鲸财经）

来源：知乎 www.zhihu.com
财联社连线
点击下载
34 个回答，查看全部。
理想汽车 CEO 李想称「是时候跟连续 7 年的亏损经营说再见了」，该公司日后会是什么发展趋势？
如何看待理想汽车 CEO 李想：争取拿下全球市场所有插电式车型销量第一的位置？]]></summary>
        <author>
            <name>财联社连线</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价密室逃脱游戏主题《白夜》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/580961460/answer/2865984016</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/580961460/answer/2865984016?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-29T11:08:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[感谢知乎，宣传片先行奉上
《白夜》宣传片
大家好，我是密室逃脱品牌BooK11·不可思议的创始人杨航。
我从小就是个解谜类游戏疯狂爱好者，大概在2012年的时候，第一次听说有人开了一家“真人密室逃脱”（密室最开始跟cs一样，前面要加上“真人”两个字，用来和电子游戏做区分）
于是，我抱着浓厚的兴趣体验了一次，说实话，游戏体验一言难尽。
但是即使是这样，我仿佛开启了新世界的大门，我觉得这个行业的想象力根本没有上限，于是果断自己设计了一个密室，全部的软装、硬装、机关、道具完全是工作之余自己一手一手做出来的（当时刚毕业上班不久，请不起工人）。
店开起来以后，基本也都是我亲自做店员接待顾客，当时为了节约成本，连监控都没装，我就趴在墙上听玩家在密室里的反应，每场玩家出来以后，也都会在那个拥挤的待客厅聊很久很久，听着玩家兴奋的讨论着自己的设计，心里简直美上了天。
与此同时，当时在央企月薪2800元的我，看着第一个月5万元的营业额，陷入了沉思…经过了大概0.1秒的思考之后，自此踏上了我的10年密室创作之路…
10年间，大大小小设计了30多个主题吧，比较有名的有《学园大逃杀》《尸陀陵》《魔女》《直播》《回家》。
而《白夜》，就是我今年最新落地的主题。

密室发展至今，已经不再是解谜和逃脱，而更像是一种沉浸式体验，多数玩家在密室里追求的也不再是头脑风暴后的成就感，而是亲身体验电影一样的紧张、刺激，甚至是感动。
同样的，一个密室的落地也不再是我自己一个人一把锤子一把锯就可以的了，而是需要一个庞大的技术团队鼎力协作，才能产出好的作品。
所以《白夜》的设计理念就是让玩家真实的体验像电影一样的密室。
真实到什么程度呢？我们计划通过各种技术手段，把以前只有在电影中才会出现的特效，放到现实。
比如，《白夜》被人津津乐道的炸裂开场。
白夜的故事发生在一所空间极度不稳定的学校，玩家会经常在烧毁的学校与正常的学校之间来回穿越。
所以如何营造穿越感成了重中之重，于是我们提出了一个大胆的想法，把过山车技术引入到密室当中。整个穿越的过程，大概持续10秒。
但既然想实现电影特效的感觉，如果真把一辆过山车放进学校里，显然是不合理的…所以我们还要想办法把这辆“过山车”毫无违和感的“藏”在学校里。

我们聘请了曾给《流浪地球2》制作道具的美术组，对整个学校进行了火灾化处理，大到墙壁上的碳化感，小到烧烂的教科书，为的就是通过极度真实化的场景和细节，来掩盖可动机关的痕迹。
同时，我们的技术组为了这一特效，使用到的机械结构、传动结构、电子模块、灯光音响等数量加起来多达上百个。
最后，再加上演员有意的表演和引导，再次放大惊喜感和画面感。
这才呈现出在玩家眼中，10秒钟的完美穿越。
而这也只是90分钟游戏里的10秒而已…
在《白夜》里，还有演员当着玩家的面变成了另一个人的特效；还有我们以电影道具标准制作的巨大怨灵；还有像寂静岭一样打碎当前空间，再拼凑出另一个空间的特效等等。为防止剧透，就不在这里一一介绍啦。

不过对于《白夜》，我也有些许遗憾，因为我曾经创作过很多以故事为主打的主题，比如《魔女》《直播》，但是往往短短90分钟的时长里，很难让所有玩家理解一个相对有深度的故事。因为很多玩家觉得密室的故事不重要，玩爽才是目的。
所以在《白夜》里，我们把重点放在了如何讲好一个故事上，让所有玩家在爽的同时还能顺理成章的看完我们的故事。
但是当白夜上线以后，确实有一小部分玩家表示故事太简单，不够曲折，这也让我深感众口难调，下一个主题还需要更深度的思考，做到让故事既曲折又易懂…

《白夜》从设计到落地，历经1年时间，整个团队上上下下近百人，对比当年那个独自造主题的我，真的感慨万千。
说了这么多，不光是说《白夜》，也希望通过知乎可以让更多人了解密室行业背后的故事。
是千千万万密室从业者对这个行业深忱的热爱，才一步一步把密室从小众娱乐，做到了国内最大的线下娱乐板块之一，千言万语难述其间困苦。
希望大家可以喜欢这个充满想象力的行业，我坚信只要我们永远秉承工匠精神，这个行业迟早会站在更高的舞台上。
感谢可以读到这里的朋友，正如我一如既往的感谢那些可爱的密室玩家们。



来源：知乎 www.zhihu.com
杨航
点击下载
4 个回答，查看全部。
密室逃脱npc什么意思?
如何评价密室逃脱游戏《逃出黑白》？你的游玩体验如何？]]></summary>
        <author>
            <name>杨航</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价艾伦·默雷特的书籍《战锤：荷鲁斯之乱编年史》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/556459115/answer/2865841914</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/556459115/answer/2865841914?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-29T09:55:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Visions of Heresy（国内出版译名《荷鲁斯之乱编年史》）是一部简述荷鲁斯之乱历史的画集和故事集。二十年来，随着荷鲁斯之乱故事的不断丰满，新的艺术插画不断增加，这本书也曾经多次修订，与最初的版本早已大相径庭。
在战锤40K第一版行商浪人刚推出时，这个故事里虽然有星际战士和帝皇，但并没有原体、大远征、荷鲁斯之乱、混沌等如今为人所知的战锤40K核心概念，更类似那种粗制滥造的太空猛男B级片。直到第二年（1988年）出版的Book of the Astronomican（星炬之书），才在书中的一个豆腐块内首次出现了荷鲁斯这个名字。

荷鲁斯之乱被许多人认为是帝国遭受的最重大的一次灾难。这场大叛乱的具体细节只有帝皇本人清楚，但这段历史的大致框架演变了大众传奇的素材。根据一个版本的传说，荷鲁斯曾经是帝皇最信任的仆人。但他的心中居住着一个隐藏的邪魔，他渐渐被这个邪魔所引诱，开始培育恶魔和其他灭世军力。荷鲁斯带着被他的目标所诱惑的三分之一的帝国大军，向地球进军。大军战斗了七日七夜，最终帝皇抓住了荷鲁斯，将他和他的三分之一帝国军队一同扔进了恐惧之眼。
在同一年的晚些时候，Games Workshop出版了战棋游戏《泰坦修会》和设定书《混沌领域：黑暗之仆》。这两者都拓展了荷鲁斯之乱的历史和背景信息。从那以后，这个故事不断丰富衍生。最终才塑造了现在为我们所知的由宿命、牺牲、野心和忠诚编织而成的战锤40K世界观。
2004年，GW收集了《荷鲁斯之乱》卡牌游戏关联的图画，并由Alan Merrett 艾伦·默雷特撰写文本，制作了这部描述整个荷鲁斯之乱历史的设定集，并且最初以四卷单行本发行。

这四本Visions丛书被整合为一本Horus Heresy Collected Visions。之后又改名为Visions of Heresy，在2013年和2018年两次修订出版（由于原作者去世，2018年的修订由哈雷•盖伊负责），每次都融入了GW和黑图书馆新创作的故事线和新增的插图。

我在2018年接到浙江科学技术出版社吕路明老师的委托，以2013年版Visions of Heresy为基础翻译了一稿。然而，就在我交稿后不久，黑图书馆又推出了新版修订本。我不得不又重头翻译了一遍，也是好事多磨了。
战锤的小说和规则书数量繁多，但正如2018年版Visions of Heresy序言中所说，这本书是荷鲁斯之乱故事迄今为止最权威和最全面的版本。因此，如果你对战锤30K的故事感兴趣，但还没有太多了解，这本《荷鲁斯之乱编年史》可以作为你了解这个世界观和故事的最佳入门书。
知乎上也可以阅读本书电子版


韩之昱
点击下载
延伸阅读：
如何评价战锤40000同人短篇动画《Astartes》第三集？
战锤40k写以绿皮为主视角的小说时候需要注意哪些问题？]]></summary>
        <author>
            <name>韩之昱</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[深圳足球点将录① “深圳坎特”王睿]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/601695510</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/601695510?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-29T08:40:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者备注：2017-2018两个赛季，我本人作为深圳人人雷曼足球队的跟队记者，跟踪报道了这支球队征战职业联赛的方方面面。采访了多位球员和教练员，发表在晶报与俱乐部合作的《人人队报》。多年以后，这支球队已经解散，老朋友们也散落在天涯。如今把这些故事重新整理发布，是为纪念……

他12岁背井离乡，南下广东追逐足球梦想；
他18岁夺省运会金牌，20岁加盟豪门广州恒大；
他经历过国字号的荣光，也罚丢过点球挨过骂；
他25岁登上中乙赛场，依然像当初那个足球少年，心怀感恩、热爱，全力奔跑、拼抢……

王睿在人人雷曼队中场的表现非常稳定（赖犁/图）
来自恒大的“坎特”
赛季初的六大引援，王睿迄今的表现最为稳定。他不仅迅速占据了一个中场主力位置，更是利用自己超强的奔跑能力和串联作用，帮助球队在争四道路上一直保持竞争力。因其踢球风格和体型特点，有球迷亲切地称王睿为“深圳坎特”。
“感谢球迷朋友们的关注和给了这么高的评价。”说起这个话题，性格谦逊的王睿不好意思地表示，“我原来是踢前腰出身的。教练安排我踢偏防守的中场位置，所以比赛我防守工作做得多一些。其实我自己平时也的确看过很多坎特的视频，希望能学习到一些东西，球迷朋友们这么说我还蛮开心的，证明视频没白看。”
这位25岁的贵阳籍球员，其实12岁就来到广东踢球。“算起来，已经在广东漂泊13年了。我4岁开始接触足球，先后在贵州智诚梯队、广西金嗓子梯队学习，12岁到了东莞南城，20岁加盟广州恒大，期间被租借到梅县客家、青岛海牛、武汉卓尔，2018年加盟深圳人人雷曼。”
一方面是已经完全适应了广东的生活，另一方面王睿也觉得“主要还是得益于教练组和队友的信任和帮助，而且我们球队氛围很好，大家很团结，加上我自己也很努力地主动适应，应该说很快就融入进来了。”
4月28日进行的中乙联赛第5轮，王睿打入关键进球，帮助球队主场2：1逆转福建天信，取得赛季首胜。他也…]]></summary>
        <author>
            <name>挨踢小编</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《别说你懂写网文》这本出版书籍？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/580937094/answer/2864530875</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/580937094/answer/2864530875?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-29T03:45:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谢 @知乎阅读  邀
我是这本书的作者。
这是一个半成品。
为什么这么说呢？
这本书是我个人作为一个网络文学成长与发展的亲历者与见证者，从2004年从事网文创作之后，就一直在收集、整理、归纳、总结出来的网文的创作经验，以及我个人对网文的一些理解。
在2009年的时候呢，我作为编辑在飞库网给作者培训的时候，当时大概培训了100多课，这么多的课程我肯定是没那么多积累的，于是在授课的时候，我把我在网络上所有能找到的网文写作经验技巧等等归纳出来整理出来，这就是这本书的一个初稿。
到2014年的时候，因为刚好有朋友在做出版，跟我说那个这本书我帮你出了吧，于是我就把这本书交付给他，让他去出。
当时整理这本书前面我还是花了不少的心思跟心血，重新做了梳理，而且当时我还找了香港的朋友准备同步出，但是因为香港朋友那时候刚好有事情，没有把这个事做完，只用大陆的出版版本印刷了几百本。
不过这本书严格意义上来说他是一个半成品，我偷懒了，导致我这本书后面的内容跟前面重复很多。
因为我这本书成书的初衷，是给新人看的，其实新人所需要的无非就是，怎么入行，如何签约，如何赚钱，怎么写多点写快点。
至于后面的东西，比如作品内人物的理念之争和利益之争，配角如何出彩，作品套路如何设计，作品竞品和市场分析，未来作品的方向，还有更多的深层次的东西，说白了，这些，写多了你就会，如果放在书里面，让新人看了，反而会无所适从。
我经常看到很多作者，还没学会走路呢，看到课程说教你飞，于是就摔死了，这就是为什么我不放高阶教程内容的原因。
过于高深的内容不能放，出版又需要字数，于是就把一些重复观点的讲座，没怎么修改就放进去了。所以很多朋友说这本书前半部不错，后面就滥竽充数了。
事实上，如果只是想月入过万，琢磨完这本书，也够了。
新人阶段，接受太多的信息反倒不是好事。
为什么要写这本书？
网络文学为什么今天能发展到如此地步？
我个人不敢居功，但是我相信像我还有我认识的一些朋友，他们把自己的写作经验、写作技巧，整理出来，无偿的发布到网络上，让大家去，学习，去研究，去进化，这才有了今天蓬勃发展的网络文学。
嗯，就好像这本书当年我的导语是这样写，这是一本敲门砖，敲开从扑街作者到大神之路的敲门砖。
我也希望所有能看到这部作品，然后能够学到东西的作者，他可以将这一本书里面，学到的东西分享给其他的作者，让大家创作出更多更好看的作品。
因为我喜欢看小说，到现在依然保留着一天看四五个小时小说的习惯，我希望有更多更好看的作品出现。


以前我写小说，是因为别人的小说已经看完了，没办法自己写。
我分享小说创作经验，是可以让更多的人，去写小说给我看……

未来，还想再整理一部新的完整系统化的作品
去年一年来我在直播帮人看稿，其实也是另一个出版社朋友的邀请，他想让我整理归纳出第2部的网文教材，而且他的要求是呈系统化的。
因为上一部《别说你懂写网文》，他并没有完全成系统化，没有由浅及深由低到高的层次化课程设计，因此我直播是一直在做整理，一直在归纳一直在总结，我也希望，能够在未来做一部跟得上这个时代的新的网文创作技巧。


这本书对新人还有没有用
这本书成型于2009年，出版于2014年，里面的很多观点和内容，都已经跟现在这个时代有所差别。
当然了，文学创作的基本核心套路和读者的需求，其实是没有变的。
比如基础的东西要做好，没有错别字，要注意标点符号，要注意分段。要写好小说的开头三万字，背景描写要靠后，要突出主角，要让读者有强烈的代入感。要更新及时，要勤耕不辍。要列好自己小说的提纲，有完整的发展线路，升级体系。
根据统计，目前中国网文作者估计有几十万人，平均每天新的网文有几千篇，所以在这种内卷到极致的市场，倒逼文章内容节奏要快，开头就要留住读者，吸引他往下继续阅读。如果前面3章都是长篇大论，故弄玄虚，大篇的风景描写，混乱的人物关系，对不起，这本书可以切了。
现实就是这么残酷，没人有兴趣慢慢去摸索你的情节发展，因为你不是大神，读者可以选择的书太多了。所以你要把主角形象、故事的爆点提前把读者吸引住，才有机会后面慢慢把你的才华展示出来。
所以前三章主要做的是：配角人物要少，故事爆点设置合理，故事线索描述清楚。
至于一些题材的解说，一些跟现在2秒刷走时代完全不同的地方，就要及时改掉。

来源：知乎 www.zhihu.com
千幻冰云
点击下载
7 个回答，查看全部。
网文初学者，急需大神推荐几本专业书籍，最好从入门开始。?
新人网文书籍，请问有什么改正之处嘛？]]></summary>
        <author>
            <name>千幻冰云</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[印度有望生产苹果Airpods零部件]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7066.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7066.html"/>
        <updated>2023-01-28T13:13:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当地时间周一，据外媒报道，苹果公司的主要供应商、美国科技巨头捷普公司（Jabil Inc.）已开始在印度为AirPods生产零部件，这标志着苹果在推动供应链多元化方面又迈出了重要一步。


据传Airpods零部件开始在印生产


知情人士对媒体透露，捷普公司的印度子公司已经开始生产AirPods外壳（塑料机身），并运往中国和越南用于组装。


迄今为止，苹果在印度生产的产品仅限于iPhone。假如消息属实，这意味着AirPods将成为第二款部分在印度生产的苹果产品。


据捷普公司官网介绍，该公司在印度西部的浦那运营着一家占地85.8万平方英尺（约合8万平方米）的工厂，雇佣了2500多名工人。


研究公司Canalys的数据显示，苹果第三季度无线耳机出货量为2380万部，市场份额为31%。


这对于印度政府来说也是一条喜讯。近年来，印度总理莫迪已将发展印度制造业列为国家优先事项，并一直积极为企业的扩张项目提供财政激励和政府支持。


印度政府正积极提供支持


尽管目前距离苹果在印度完整生产AirPods还有一段时间，但印度政府已初步批准苹果的十多家中国供应商通过与印度合作伙伴组建合资企业来扩大生产 ——这为Airpods等更多苹果产品在印生产拓宽了道路。


苹果公司的中国供应商之一、生产AirPods的立讯精密就是据称获得批准的公司之一。立讯精密于2020年同意收购摩托罗拉在印度南部泰米尔纳德邦的一家工厂，但尚未开始在当地生产苹果产品。


一位知情人士表示，印度莫迪政府正在制定计划，为无线耳机和智能手表的本地生产提供财政激励。


调研机构Counterpoint研究副总裁尼尔·沙阿（Neil Shah）表示：“制造外壳通常是全面生产AirPods的第一步……现在包括立讯在内的一些苹果供应商已经获得了初步批准，他们显然正在为生产最终产品建立供应链。”


尽管苹果绝大部分iPhone产品供应链仍在国内，但苹果公司已经在供应链多元化方面取得了一定进展。


去年，苹果的合作伙伴鸿海精密在iPhone 14全球发售几周后就开始在印度生产。从去年4月到12月，苹果从印度出口了超过25亿美元的苹果产品。


来源：财联社]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《战锤》小说国内出版引进的情况如何，有哪些推荐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/580962941/answer/2864270471</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/580962941/answer/2864270471?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-28T11:21:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是浙江科学技术出版社引进的战锤40K官方小说《黑暗帝国》三部曲、《荷鲁斯之乱编年史》的译者。
最早接触战锤的世界观和故事，是在将近二十年前了。但真正深入了解，则是在2017年我开始做独立游戏之后。我创作的混沌银河系列游戏的背景是宇宙中的战舰、机甲战争，拥有众多势力和角色，因此我希望能从一些成功的同类作品中获取灵感。不满足于网络上的中文资料，我开始大量阅读战锤40K的英文规则书和设定、小说。从80年代第一版的行商浪人Rogue Trader开始，一直到第七版，看完了上百本英文资料。战锤40K对宏大世界观的搭建和对不同势力、人物、兵种的详细描述，也让我受益匪浅。

第二年，在因缘际会之下，我参与了国内引进第一批战锤40K小说的翻译工作。负责引进战锤小说的浙科社责编吕路明老师，从GW签下了《黑暗帝国》《荷鲁斯之乱编年史》和《荷鲁斯崛起》三部曲的版权。《荷鲁斯崛起》三部曲的翻译工作交给了战锤40K翻译庭赫赫有名的haldir赵笛老师。而我则负责《黑暗帝国》Dark Imperium和《荷鲁斯之乱编年史》Visions of Heresy这两本。

由于《荷鲁斯崛起》需要等三部全部翻译完成后一起出版，《黑暗帝国》成了国内出版的第一部战锤官方小说。我们当时面临的主要有两个问题：
第一，战锤世界观几十年来积累了巨大的文本量，专有名词和自造词汇不可胜数，网上的战锤战棋玩家和故事爱好者多年来自发做过大量民间翻译工作，因此我们的翻译首先必须符合已有的网络翻译习惯。
第二，尽管国内有一些资深的战锤爱好者，但偏向精英小圈子，在大众用户中的普及度不高。我们还必须做好面向新人读者的世界观入门工作，减少故事的阅读障碍。
对第一个问题，haldir老师建立了统一的译名表格。对当时战锤40K第八版新出现的一些概念，比如原铸星际战士等，我们也参考了源质下巴老师的一些译名和老湿腐的战棋中文规则，虽然有极少数名词我们保留了自己的想法，但绝大部分都尊重了圈内的已有译名。
对第二个问题，我们则从英文规则书中整理创作了一份简易的战锤40K大事年表，翻译了第八版规则的银河系地图和奥特拉玛疆域图，作为附录放在小说正文之前。并向GW申请了一些插图加入书中。


怀着惴惴不安的心情，我们在2018年夏天交出了工作成果。尽管初版黑暗帝国还有少量翻译错误和排版问题，但幸运地得到了锤圈和读者们的包容和认可。有些爱好者甚至购买了好几本送人，在网上自发进行推广。
但是，接下来还是遇到了一些风波。当我以2013年版Visions of Heresy为底本翻译完《荷鲁斯之乱编年史》后，黑图书馆又出版了新校订的2018版Visions of Heresy。当我翻译完2018年版的《黑暗帝国II瘟疫战争》（国内出版译名《纳垢战争》）时，黑图书馆又修改了主线故事时间线，重新修订了黑暗帝国三部曲。最终导致《黑暗帝国》《瘟疫战争》《荷鲁斯之乱编年史》这三本书我全都翻译了两遍，做了大量的无用功。这三本书的作者或修订者都是盖伊·哈雷，他可真是让我吃够了苦头。
随着haldir老师翻译的《荷鲁斯崛起》三部曲也取得成功，浙科社引进了更多批次的战锤小说，制定了长达多年的翻译计划。读者们也看到了《千子》《艾森斯坦号的逃亡》等HH系列小说、《烈火黎明》系列、《艾森霍恩》系列等新书的不断出版。

我这里可以透露的是，《黑暗帝国》三部曲的最后一本《神之灾厄》也将在不久后出版。未来几年我在战锤小说翻译方面的主要工作，将会投入黑图书馆传奇作者丹·阿伯奈特Dan Abnett的长篇系列小说《冈特幽魂》Gaunt’s Ghost。这是一个已经持续创作了二十多年，还在继续产生新故事的宏大小说系列。让我们在未来一起沉浸入丹笔下雄伟悲壮的萨巴特远征吧。

来源：知乎 www.zhihu.com
韩之昱
点击下载
2 个回答，查看全部。
战锤系列迄今为止一共出过多少本官方小说？
战锤荷鲁斯个人小说叫什么呢？有国内翻译吗？]]></summary>
        <author>
            <name>韩之昱</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PS平台原厂精英手柄DualSense Edge开箱简评]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/601302258</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/601302258?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-28T09:00:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在春节假期的最后一天伴随着，京东快递小哥的电话与敲门声，我拿到了买给自己游戏体验的新年礼物——PlayStation DualSense Edge手柄。

相比于普通的DualSense，这Edge精英手柄在官方宣传中的优点包括如下：

可进行摇杆灵敏度与死区调节、扳机键键程与死区调节；
可同时保存多个控制配置文件，以在不同游戏中使用；
附带专用的 Fn 按键，帮助用户快速切换不同控制配置文件、调节游戏设置；
拥有 3 种可更换摇杆帽与 2 种可更换背键；
可更换摇杆模块，提升手柄寿命（单独购买）。

但真实效果经过了一天的使用，我想可以来简单谈谈这个手柄的好坏了：
这是包装最豪华的PS手柄：

没错，在普通电子产品外包内还有个类似礼盒的上翻纸盒，“礼盒”包装里还有硬质手柄收纳保护盒。层层的包装反映出DualSense Edge高贵的身份！

保护盒内配件不少，除了DualSense Edge手柄外，有“超长”的USB数据线，USB接口保护壳（开箱时候我还以为是蓝牙接收器），两组高低摇杆帽以及两组长短全金属的背键按键（背键使用磁吸安装，安装体验很好）。

由于模块化的存在，你可以替换这台手柄上绝大多数的按键（另外付钱购买吧！），甚至连摇杆模块也是可用替换的，这下起码手柄过保后这世代游戏手柄普遍存在的摇杆漂移问题也有救了是吧……（但是模块很贵
造型相差无几，但比DualSense重了一两：

如果你担心Edge改变了DualSense的这代好评的手感，那么就放一万个心吧，把两台手柄放一块，除了配色（亮面/消光面）和多出来的按键，两者大小上并没有区别。
（DualSense Edge已安装长背键情况下）
但毕竟塞入了那么多功能组合，使得手柄重量上要增加大约50g（一两）。个人感觉重量增加的部分还在可以接受的范围内，长时间使用无增加负担。
丰富的设置功能，全键位可以自设置：
图丢了，APP里下不来回家拿U导出下……

在首次接入DualSense Edge时候，会跳出欢迎与设置指南：
在自定义按键配置中：我们可以重新分配手柄上所有按键的键位（当然，PS键除外），但只是单个按键的分配，不能分配组合键，也不能进行连击设置。
同样的DualSense Edge可以调节手柄摇杆和肩键的灵敏度和盲区。
系统内提供二十个配置槽位，也可以通过FN+△/+○/+×/+框，实现四种预设配置间切换。
相同的姿势，更快捷的操作：

由于背键的存在，让你可以在DualSense Edge上更快的做出反应和操作，这对于对抗性玩家而言是非常友好的。
在单机上这份提升会减少，但在动作类游戏中还是可以给玩家带来更好的体验的，比方说《鬼泣5》中尼禄有背键的加入可以更好的打出连招来获得高评分（SSS）。
对了，如果你还想要用DualSense Edge链接电脑的话，不用担心我也测了下也是可用的。

在新版本Steam的手柄设置中，DualSense Edge被识别为PS5手柄（和DualSense一致），无法进行改键，但可以使用之前在PS5上的设置。
待补充：能否给PS4使用，晚上回去尝试下
不大的电池，该死的续航：一格电一小时
拆机图—来源:网络
当然，DualSense Edge的问题同样显著。在外媒的拆机视频中DualSense Edge在体积不变情况下，为加入更多按键模块，选择了缩小电池，这使得DualSense不佳的续航进一步缩减。
以我玩MHW的情况来看，大概只有3.5小时吧……大概工程师觉得愿意花钱买DualSense Edge的人不介意再买一个轮换？
总结与推荐：

DualSense Edge的手感和DualSense手柄几乎一致，包括按键回馈、饱受好评的肩键，只是稍微重了一点；

2. 改键，背键等的加入，在握持姿势和手感不变的情况下，可以让玩家更好的找到属于自己的舒适游戏体验方式更快的使用按键组合；
3. 续航短板确实存在，大概只有3.5小时左右的使用时间；
4. 1599还是太贵了……
如果你是PS平台的Apex、COD等对抗性竞技玩家，有着充足的预算的话，那DualSense Edge确实可以带来提升，买两个的话就更好了；
如果你不是核心玩家，或者和我一样想着买了还能水个知乎发内容的话，没必要花这这钱……
有人要问我，和Xbox Elite Wireless Controller Series 2（Xbox二代精英手柄）对比的话，那还是DualSense Edge吧，毕竟隔壁质量太差了……
P.S. 本文由大家的点赞、喜欢、收藏支持，创作不易还请多多支持！

来源：知乎 www.zhihu.com
Neko Fox
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>Neko Fox</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[比尔·盖茨成全美最大私人农田“地主”]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7065.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7065.html"/>
        <updated>2023-01-27T13:06:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[昔日科技巨擘比尔·盖茨有了新身份——美国最大私有农田 “地主”。根据2022年版《土地报告100》（The Land Report 100）的数据，比尔·盖茨已经在美国拥有超27万英亩农田，这相当于1090平方千米多土地，接近北京通州区的面积。


此前，比尔·盖茨1月中旬参加了社交新闻网站Reddit的“问我任何问题”（Ask Me Anything）活动，在被问到拥有大量农田的原因时，回应称：“我拥有的农田不到美国的1/4000。我的投资是为了提高它们的生产力，创造更多的就业机会。这其中没有什么宏伟的商业计划。事实上，所有这些都是专业投资团队做出的决定。”


据农业创投媒体AgFunder的报道，在过去十多年里，比尔·盖茨持续透过旗下投资公司Cascade Investment收购全美各地的农地，并在比美国19个州拥有农业土地。





比尔及梅琳达·盖茨在美国拥有的土地，图片：Farmfolio，发布于2022年4月


根据该网站的分析，购买耕地可以收获两种强劲并现实的回报：租金和农作物，以及土地升值后的出售收益。AgFunder数据显示，自1992年至2020年期间，美国农田的平均年回报率为10.9%，而股市为7.87%，黄金为6%。此外，农田也是一种波动性极低的资产类别，在上述周期中耕地的波动率为6.84%，股市的波动率为16.9%，黄金的波动率为14.8%。


同时，农田与包括股票、债券和黄金在内的其他主要资产类别不相关，这意味着它不易受其他资产价格的影响。这样帮助投资者实现资产配置的多元化。


尽管在美国有关于比尔·盖茨大量囤田的各种传言，但抛开捕风捉影的猜测，购买农田本身则是一项较为稳健的投资行为。


比尔·盖茨今年一直致力于农业慈善的捐助，他曾回应称“有了高生产力的种子，我们可以避免砍伐更多森林，并协助非洲应对气候困境”。


根据比尔·盖茨的说法，在他农地上进行的研究与实验，很大一部分是为了提高生产力，凭借粮食增产收获更多利润。同时他也不讳言地表示，“有一些农地靠近大城市，未来可能会有其他用途”。


但比起购买农田的原因，令很多美国人更为担忧的，是富豪大量囤地的后果。


目前，美国的农场主要由中小型家庭农场组成。一些美国农民担心，有钱人购买农业土地可能会增加他们对土地的垄断，这也会抬高农田价格。最终威胁到小农户的经营。


面对人们的顾虑，比尔·盖茨在Reddit还表示“我将卖掉我拥有的一切，把钱捐给基金会。在此期间，我的投资团队试图投资包括农田在内的生产性资产，尽管这不到总资产的4%。”


不过，比尔·盖茨并不是个例，不少有钱人都对农业表示出兴趣。在《土地报告100》中，杰夫·贝索斯拥有42万英亩土地，其中包括大量耕地、森林和未开垦的土地。


来源：界面新闻]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[失眠了，闪过的许多思考]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8935</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8935.html"/>
        <updated>2023-01-27T12:05:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（以下是屋角草失眠后分享在朋友圈的思考，我看了很有感触，征得同意，加了自己的一点点想法，作为新年的开篇。） 文 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[智力vs努力，谁才更值得信赖？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8933</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8933.html"/>
        <updated>2023-01-27T12:00:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/高乐可 前段时间看了左岸老师发的一篇周墨白写的文章《那些年，那些人之张二二》，很打动我，尤其是作者的这段点 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[启用中文昵称：拾月]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23012719.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23012719.html"/>
        <updated>2023-01-27T11:48:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2014年开始用SKYue这个ID，是由我的姓「胡」拆字而来，胡->十口月->ShiKouYue->SKYue。其实想直接用sky，但太常见，根本没法做ID。这个ID不好念，交...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价电影《满江红》将古装、悬疑、喜剧三种不同类型的融合？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/579866116/answer/2858223193</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/579866116/answer/2858223193?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-26T12:42:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《满江红》原创剧本作者·编剧陈宇 
谢邀。
《满江红》的宣传和评价中，使用的标签里提到古装、悬疑、喜剧三个词，这三个特质影片都有，在大众舆论场域里，可以用这几个词去描述这部电影。
但在我这个概念强迫症、以理工男思维搞艺术理论的人眼里，说电影是这三种类型的融合，我自己作为原创剧本作者兼编剧，不是太同意这种提法。
因为在我心里这三个词不是同一层级的概念。
在日常生活里我们熟知的一些概念和词汇，在专业、学术领域，其实有其狭义的解释。
我个人把这些概念词汇，叫做“生词儿”。
先说古装。
古装最早仅仅是在时间上界定影片年代的。只有四种：古装片（民国之前所有）、年代戏（民国）、现代戏（建国后）、当代戏（当下）。主要是给服装、美术一个概念，所以用古装这个词。
后来，古装这个概念延伸了，它描述的是一部电影的题材，题材是说一部电影的内容是关于什么的，表达电影about something。关于体育的，体育题材；关于商业竞争的，商战题材；关于古代生活的，古装片。
再说悬疑。
悬疑片在电影理论中，是个类型概念，指一种特定的影片。
在主流商业电影的创作中，类型对我来说是个最重要的概念，因为它直接指向观众买单的问题。
类型和题材不一样，它是无数早期电影的从业人员和投资者不断试错，最后得到的一种产品分类。
什么样的电影会火，哪几个要素凑在一起拍一部电影会火，谁知道啊？
不知道没关系，老板们试验。
荒漠，早期法治社会，牛仔，枪战，敌人（印第安人或强盗），凑起来拍的电影火了，于是重复拍摄，成为一种产品类型，取名西部片。
不法之徒，兄弟情义，生死较量的奇观，突破社会秩序，特殊的等级制度，拍火了，成为类型，取名黑帮片。
善恶边缘的主人公，离奇的案件，都市现代人的孤独，夜晚，重重叠叠的阴影，蛇蝎美人，拍火了，取名黑色电影类型。
每种类型都是这样在不断试错中总结出来的，它对应的是满足观众某种心理需求。
我一直说，…]]></summary>
        <author>
            <name>陈宇</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《深海》中使用的「粒子水墨」这一技术，有什么难度？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/580073353/answer/2860337718</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/580073353/answer/2860337718?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-26T04:46:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[要谈粒子水墨，首先绕不开创造这个画风的本片的美术指导：张渔。
张渔融合水墨和岩彩的中国式画风非常独特。这个画风渲染力强，色彩艳丽，又有水墨的张力和洒脱。每次她主笔的电影海报都是最吸引人的存在。所以和她合作的电影不在少数，在影视圈有一定影响力的。

这种独特的画风很早开始很多导演就有希望动画化的想法，包括实拍电影导演，2d动画导演，直到《大圣》和《深海》的导演田晓鹏。
鄙人不才，大概2018年左右和张渔合作过一个项目，就是动画化水墨岩彩，只是我作为配合方，当时的主导方是一个2d动画团队，我们的主要任务比深海要简单的多，就是把画作流畅的动起来。当时遇见的第一个问题是，张渔的所有画作全部是在纸上，画出一版插画，就是完整的一张画，没有任何分层的，也就是不能像数位板画师那样帮我们把每件零件拆解给到，后续我们自己拆解补全倒还好说，但是，张渔的画作带着大量的颜色晕染，色与色之间的交合，柔和的东西，我们也就只能强行拆解破坏，没有更好的办法。甚至包括色与色的覆盖遮挡等等。都无法做到还原。我记得当时为了配合动画团队制作动画，张渔把整张画里需要动画的且无法拆解完整的部分，又重新单独绘制扫描出来。有的部分，比如衣服的飘动，头发的飞动等等，2d团队模仿着张渔的笔法和风格，一张张的绘制逐格动画来完成这个画风的动画化。但结局，最多也就是把完整的画作做一些微动，充其量也就是把分层拉开距离，做一些小小的镜头运动而已，至于水墨的颗粒，岩彩的颜色融合，甚至包括色彩的流动消散，我们真的无能为力


《深海》的努力：

深海剧组的实验，用各种颜料泼洒流动，除了要还原岩彩的色彩，还要有合适的流动感和融合感。
这种拍摄和实验最后得出的素材即使达到了想要的质感，但是很难得到想要的形态和动态，
开始的想法是把拍摄的素材作为贴图贴在规定形态的模型表面，但3d模型明确的边缘和水墨模糊的边界就形成了对立


流动的画面，模糊的边界，和略显明确的形体，于是粒子特效就成了完成这种效果的不二之选了。
其实用粒子做水墨《深海》并不是第一个，比如电影《哈利波特》里的回忆画面，黑色烟雾特效组成房屋，街道，就是后来国内各种水墨特效的雏形和原始参考。但是这些就只有黑白两色，即使变色多色，各个颜色之间也多以烟雾感呈现，且颜色间互不相干。


而深海完成的是动画角色本身用大颗粒粒子形成，且色彩混杂，互相干涉边界却不融合（比如注意章鱼须里包含黄色，红色，深红色）粒子扰动后如液体般影响整个画面（比如章鱼游动后对背景画面的干扰，和深浅变化）所有的一切完全符合水墨画中笔触的洒脱和互相影响的作用，而且充分保留了岩彩的色彩和他的颗粒质感，完美的诠释了真正动画的中国画风。
另外，比如《哈利波特》每个部件是用粒子组成，背景还是拍摄的背景，而深海比如上面这个镜头，整个画面都是粒子衍生的，也就是说，动画角色之间的粒子碰撞外，背景为了完成画面的质感也参与了整个粒子的演算，工作量是别人的数倍。
总之，此粒子水墨要论技术上的突破我觉得不大，专门制作粒子特效的高手很快可以猜到制作方法，这种画风很快就可以看到模仿者出现。但重要的是大家用的一样的技术手段，《深海》第一个把这样独特的画面完美诠释，作为后来者的领路人，这才是这个技术实现这个画面的意义。

来源：知乎 www.zhihu.com
千里
点击下载
4 个回答，查看全部。
《深海》中粒子特效数量高达 20 个亿，「粒子水墨」技术会带来怎样的观感？
你对电影《深海》在视觉效果方面使用的粒子水墨技术有哪些期待？]]></summary>
        <author>
            <name>千里</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大年初五迎财神！2023年你看好哪些方向的投资机会？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/240628917</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/240628917"/>
        <updated>2023-01-26T02:20:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2023春节调研见闻# 正月初五是民间恭迎财神的日子，人们会备好祭牲、糕果、香烛等物，鸣锣击鼓焚香礼拜，并双手合十虔诚地恭迎财神爷。古人认为，正月初五这天为“财神生日”，我国南方在这天祭财神。大家闻鸡鸣即起，放鞭炮，在招幌上挂红布，共喝财神酒。
按照习俗，正月初五也要吃饺子。有...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[密室逃脱的主题类型有哪些？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/578232414/answer/2845021036</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/578232414/answer/2845021036?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-25T09:04:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[对于密室逃脱的主题类型划分尚未形成统一官方的说法。从业者或者玩家根据自己的游玩喜好往往会根据不同的特质，围绕某一共性特征将主题类型加以划分。
一、密室逃脱的主题类型划分
对于一些老玩家而言，由于密室逃脱游戏「入坑」的时间较早，较能够以密室逃脱产品发展的历程为轴线，梳理出一条清晰的「密室逃脱」迭代史发展史。
就我个人而言，一般根据迭代进程作如下划分：
1、密室逃脱「1.0版本」为简单机械密室。
一般指在密室场景内，依托简单谜题和非电子（机械）机关串联而成的解谜游戏。此类密室较常见于2017年以前的密室市场，声光特效在其中少有见的。
玩家在游戏过程中享受推理解谜的过程，如果在造景上、剧情上、空间上与解谜有所关联，那么就可以称之为优质密室了。此类密室的价格一般保持在两位数，部分地区可能在50元以下。
2、密室逃脱「2.0版本」为机械剧情密室，为「1.0版本」的迭代升级。
一般指在密室场景中，玩家能够通过置景、陈列、声光特效感受到故事背景与情景氛围，并通过推理解谜实现谜题、剧情和机关间的联动，从而完成密室逃脱的过程。此类密室是简单机械密室的升级，存在迭代替换性。

目前市场上机械剧情密室仍然受到玩家的欢迎，我认为机械剧情密室是密室逃脱游戏的经典模式，有着不可替代性。例如北京203（十二大咖等）、穿越东方（妹妹的洋娃娃等）、怪诞小镇（精怪物语等）、奇雾镇（七月等）等密室品牌都是主打机械剧情密室的。
3、密室逃脱「3.0版本」为真人剧情密室，主打真人元素。
如果说机械剧情密室是以精致的置景、精巧的机关、精妙的谜题、精湛的剧情让玩家在密室逃脱中感受到全新的世界观，那么真人剧情密室则在此基础上，通过保留或弱化某些元素，并以真人演员的加入，为玩家带来不一样的密室逃脱体验。
以恐怖密室为例。机械剧情密室通过降低场景光效亮度、机关制造氛围音效等方式提升我们在密室中的恐惧感。那么真人剧情密室则可以…]]></summary>
        <author>
            <name>bank</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价电影《流浪地球 2》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/578256937/answer/2855851057</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/578256937/answer/2855851057?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-25T08:01:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（世界观解析，已完工，花了4天，贼长）
作为《流浪地球2》科学顾问团队的一员，非常欣慰自己参与的工作可以被这么多人喜欢，更是庆幸自己能够和这么多专业、严谨的电影人一起工作看到艺术和科学的融合，这是一种很新奇的体验。据我所知，就在电影上映前两天，剧组还在通宵加班工作修改BUG，也许正式这种精益求精到苛刻的态度，才能奉献出这样优秀的作品。
抛开我自己的工作不谈，作为一个科幻迷观众来说（仅代表个人观点），电影拍出了大刘作品的“宏大叙事”、“史诗感”和“世界感”，这是从前没有任何科幻电影可以做到的，当然我相信这部分和一个牢固的世界观密不可分，从电影角度来说，我自己想把它被归为一个新的分类--「科幻史诗」。限于片长，电影很多细节没有时间深入讲解，这篇文章会简单向大家介绍一下影片的世界观，以及我们在设计相关科幻概念时所做的科学推理，希望可以给大家观影起到一些辅助作用。

导语：如果人类的好奇是一种病，那科学加上幻想是唯一的药方。如果我们说科技想象更期望展现技术趋势，那科幻更倾向反映技术和人类生活的关系，“经以科学、纬以人文”，两者相符相成才会编织出我们想象中的未来。
接触《流浪地球2》或许来自某种缘分。2020年，我在参加IEEE/CIC国际通信大会等待演讲，突然接到计算所王元卓老师的电话，问有个影视项目《流浪地球》剧组愿不愿意参加，可以借此机会做一些科普工作，这就是所有“造梦”故事的开始。因为我现在想想，除电影之外，科学家也没有更多机会去“推测”，或者“见证”一个未来的世界了。

现在回头看来，相比我自己的科研来说，这段科学顾问的旅程非常“爽”且“刺激”：我们可以随意展开科学畅想而不用去设计实验验证。稍作总结的话，在这将近2年时间里，我的工作主要有几个方面：

以“科学底限”原则检查“科学常识”。尽量保证电影本身不因“大幅度违背公众科学常识”而导致“世界失真”；但为了兼顾故事性，即使…]]></summary>
        <author>
            <name>甜草莓</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[九江麻将玩法的演变]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23012514.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23012514.html"/>
        <updated>2023-01-25T06:31:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[高中同学有个麻将群，每年春节会活跃几天，在欢乐麻将上组局，玩川麻居多。前两天有同学聊到九江现在流行的「红中麻将太简化了，全是小屁胡」。几年前回家第一次看到亲戚们玩红中麻将，也有此感慨。觉得值得记...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网易发布暴雪游戏退款公告]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7063.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7063.html"/>
        <updated>2023-01-24T17:23:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[网易旗下网之易发布公告称，2月1日起开放“暴雪游戏产品”退款申请，推出了以战网价格阶梯最高单价进行全现金兑付，并支持战网、iOS、安卓等全平台退款申请的“全现金、全平台”退款方案。可退款商品包括：《魔兽世界》《炉石传说》《守望先锋》等暴雪游戏产品中，已充值但未消耗的虚拟货币或未失效的游戏服务。


以下为公告全文：


致各位亲爱的暴雪游戏玩家：


在中国大陆地区由上海网之易网络科技发展有限公司所运营的《魔兽世界》《炉石传说》《守望先锋》《暗黑破坏神III》《魔兽争霸III：重制版》《风暴英雄》《星际争霸》系列产品（以下统称“暴雪游戏产品”），正式于2023年1月24日0时终止运营。


我们计划针对玩家在游戏内已充值但未消耗的虚拟货币或未失效的游戏服务（下称“可退款商品”）开放退款申请。目前退款相关工作仍在有序准备中，退款申请通道预计将于2月1日开放，届时玩家需前往“暴雪游戏服务中心”公众号提交退款申请。我们将于退款申请通道上线时公布具体流程细则。特别提醒，最终退款金额将以停运后玩家账号内实际剩余的可退款商品数量为准，且不会超过该账号可退款商品的历史累积付费金额。


以下是“可退款商品”的具体范围及退款标准：





特别说明：



	
礼包类商品若包含上述可退款商品，玩家可针对礼包中的可退款商品申请退款。

	
通过赠与、奖励等免费方式获得的虚拟货币或游戏服务不在退款范围内。

	
可退款的“时光徽章”仅限于通过现金或战网点直接购买的时光徽章，在游戏内使用金币购买的时光徽章不在退款范围内。

	
存在安全隐患的账号（或子账号）将无法提交退款申请或通过退款审核。



随着退款工作的开展，我们将陆续公布更多相关说明。您可以关注“暴雪游戏服务中心”公众号，以便及时获取退款相关信息。如您有任何疑问，请与网易暴雪游戏客服联系。


我们对此次终止运营给您造成的不便深表歉意！我们十分感谢您的理解和原谅，也衷心期待您继续支持和关注！


上海网之易网络科技发展有限公司


2023年1月24日]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从探索到迷茫——2022年漫画行业发展概况回顾]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/595851774</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/595851774?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-24T08:01:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（*文章写于2022.12.31）
今天是2022年的最后一天了，在这里先提前跟大家说一声新年快乐~！


按照以往的惯例，我还是通过一篇文章，对2022年国内漫画行业发展的概况进行一下梳理和总结，也跟大家一起回顾一下，这一年里漫画行业到底都发生了哪些事件。
这里依然还是要先做一下声明，文章的内容都是基于个人的视角和经验而总结的，可能会有不够全面和不够准确之处，如内容信息有误还请大家帮忙指正，如有不同的观点与分析，也欢迎共同交流讨论~




2022年漫画行业发展概况
2022年漫画行业发展概况



在去年的文章中，我有提出过自己的一个观点，我把2017年总结为漫画行业进入互联网时代后，第一个发展阶段的“由盛转衰之年”，2021年则是这个衰落过程中的“触底之年”。
在此基础之上，我认为2022年标志着漫画行业互联网时代第一个发展阶段的正式终结。
所谓的“第一个发展阶段”，就是国内漫画行业在进入互联网时代后所进行的初次发展探索，期间也取得了不少的成绩，获得了不少的经验，但总体来说探索的结果是以失败而告终了，整个漫画行业的发展再次陷入了迷茫的状态，未来需要面对的则是如何开启新一轮的探索。


个人对于漫画发展时代的划分：
传统漫画时代  20世纪20年代—80年代
新漫画时代  1987年—2009年左右
第一阶段 1987年—1994年  中国新漫画的诞生
第二阶段 1995年—2000年  “5155工程”
第三阶段 2000年—2009年  漫画杂志的繁荣与衰落
漫画的互联网时代  2009年至今
第一阶段 2009年—2022年 网络漫画最初的探索


今年漫画行业中最具代表性的事件，应该就是有妖气漫画平台的停止运营了。
有妖气是在2021年11月份被B站以6亿元从奥飞娱乐旗下全资收购的。收购完成之后，B站并未公布任何关于有妖气未来发展运营的计划与安排，因此我个人在…]]></summary>
        <author>
            <name>KIDV</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价电影《中国乒乓之绝地反击》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/579070052/answer/2857860625</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/579070052/answer/2857860625?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-24T04:18:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知友们过年好，我是邓超，首先给各位拜个年，祝大家兔年大吉一赢到底。
我其实是最没资格“评价”《中国乒乓之绝地反击》这部电影的人，因为电影拍完上映了，就得交给观众去评价了，但我还是很忐忑，所以想先说两句。
我和老俞大概是在2017年接到这个项目，在此之前我们都已经听说过要拍这个题材了，当时觉得挺好，因为我们俩都是体育迷，很期待不远的将来能有一部好看的关于中国乒乓的电影横空出世，希望这部电影能给大家注入新的能量，因为体育运动是会让人热血沸腾的，而体育电影是可以给人传递勇气的。
必须承认，在乒乓球这个领域，我是个只会看热闹的外行，但老俞比我懂，不光懂，他还爱研究。所以当我还在发愁该怎么拍这个电影的时候，他已经去翻阅了大量的资料，发动他的人脉资源联系了所有能联系的体育界的朋友，希望能为我们之后的工作提供宝贵的意见和建议。
我们接受这个项目前，剧本已经几次易稿，我记得最开始那一稿的故事是虚构的。虚构有虚构的好处，就可能更戏剧化，更天马行空一点，但总觉得缺了点儿什么。那会儿老俞就提到了一点，说中国乒乓的历史有那么多精彩的故事，是不是我们可以找到其中一个故事来支撑这个剧本，刚好，老俞是一个乒乓球迷，他当年就是95年世乒赛的热血观众，他给我形容在宿舍里，他的舍友站在转播的电视机旁边，大喊“下网”，对手就真的下网，喊“出界”，对方就真的出界，他们欢呼的声音都要掀翻屋顶。我一听就觉得这太对了，这就是我们要的公共记忆，“中国男乒在家门口夺冠，在国人的欢呼声中从低谷重新回到巅峰”，如果以这个故事为背景来创作会不会比较好看，因为它本身就自带戏剧性。我们提出了这个设想给项目团队，后来我再拿到剧本的时候，看到的就是现在这个故事了。
剧本OK了，但那会儿我们其实还没决定要不要做，当时我们嘴上不说，其实心里都在打鼓。现在回头想想，其实当时做和不做的理由都很充足，且都是同一个——这可是国球啊！！！
最后我们还是决定接下这个挑战，因为如果做了就有机会再往前走一步，不做，我们俩就永远停在原地了。而且这些年我们俩面对的共同课题就是要不要面对房间里的大象，我们要不要去解决一些痛。中国乒乓有今天这样的成绩就是因为当年那些人面对挫折没有停下脚步，我们俩要是怂了，那我们真不配拍这个电影。
我们尽力去学去拍了，就像片子里他们那样，胶水不行，就去研究；技术不行，咱们出国学。我们俩不懂摄影，那就学；不懂怎么呈现赛事，就学，只要我们是在运转起来的，就一定会比昨天的自己好一点。所以拍这部片子融入了我们对乒乓球的热爱、对体育精神的理解、对生活的感受，然后用我们全部的真诚去把这些东西讲成一个故事，也希望大家听了这个故事之后和我们有同样的感受，但这个我们不能强求，无论大家怎么看我们，我们都不会停止继续努力。
就先说到这儿吧，希望有更多人来影院看《中国乒乓之绝地反击》,我也在这儿等着跟大家交流。如果有人看完电影也感受到了澎湃与热血，那我们的努力就算没白费。
等待各位！新年快乐！

来源：知乎 www.zhihu.com
电影中国乒乓
点击下载
231 个回答，查看全部。
电影《中国乒乓之绝地反击》有哪些吸引人的看点？
电影《中国乒乓之绝地反击》为何值得期待？]]></summary>
        <author>
            <name>电影中国乒乓</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[走在家乡的街道，你见到了哪些新能源汽车品牌？乡亲们接受新能源汽车吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/240576947</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/240576947"/>
        <updated>2023-01-24T03:25:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2023春节调研见闻# 2023年春节，选择自驾回乡的朋友们更多了。在喜庆欢愉的春节假期，选择自驾出游也是很多球友们的假期选择。前段时间“自驾海南岛”冲上热搜，3小时挪了300米、雷州徐闻段等待过海车辆大塞车最长等待44小时……这些都成为很多网友的真实写照。
中国汽车工业协会最新统计显示...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网易发布告别信“再见了，魔兽世界”]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7062.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7062.html"/>
        <updated>2023-01-23T16:20:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1月23日，网易官微发布致暴雪国服玩家的告别信，大量玩家涌上社交平台表达对陪伴多年游戏的不舍之情。网易在告别信强调，希望此次停服不是国服玩家的终点，而只是一次无奈的暂停，衷心期待所有暴雪玩家有一天可以重返国服。


网易告别信全文如下：



网易致魔兽国服玩家的告别信：感谢相伴14年


亲爱的暴雪游戏玩家：


2023年1月24日0时，由网之易代理的《魔兽世界》、《炉石传说》、《守望先锋》、《暗黑破坏神Ⅲ》、《魔兽争霸Ⅲ：重制版》、《风暴英雄》、《星际争霸》系列产品在中国大陆市场的所有运营将正式终止。届时，暴雪将关闭战网登录以及所有游戏服务器，同时关闭客户端下载。


相伴14年，说再见很难。我们一直清楚知道，对每个玩家，包括我们自己而言，所有的角色、账号、装备和好友列表，绝不仅仅是一串代码，而是我们的青春，我们的热血，我们的一段美好人生。所以，我们不会忘记对玩家的承诺，仍将尽最大努力，为暴雪国服玩家服务到最后一刻，与玩家共同走完最后一里路。我们将于停服后公布暴雪游戏产品的退款工作安排，请各位玩家关注“暴雪游戏服务中心”公众号。


与国服玩家相伴14年，除了感谢，我们更感荣幸。


感谢每个玩家对服务器的包容，对客服服务的理解，对黄金赛现场排队的耐心，甚至对暴雪游戏频道直播中的每一个广告都愿意忍受。


我们更荣幸，大家将人生最重要的青春时光，选择与我们共同度过。我们一起在游戏里与时间为敌，也在平凡的生活里打怪升级，一起创造不可复制的青春回忆。


我们永远记得，曾与每一个玩家在艾泽拉斯的世界里，迎战一个又一个强大的敌人；在炉石酒馆的闲暇中，思考、构筑、切磋牌技；在守望先锋和黑爪的战斗中，成为这个世界需要的英雄；也在庇护之地、在时空枢纽、在科普卢星区，书写篇章、挥洒热血。


这些美好的回忆，不会因停服而消逝，它们就像宝石一…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[暴雪《魔兽世界》等7款游戏国服明日停运]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7061.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7061.html"/>
        <updated>2023-01-23T03:54:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[动视暴雪对网易的授权协议将于2023年1月23日到期，基于合约限制，1月24日0点起，暴雪《魔兽世界》《炉石传说》《守望先锋》《暗黑破坏神III》《星际争霸II》《魔兽争霸III：重制版》《风暴英雄》）等7款游戏国服将正式停运。


这意味着明天将是上述游戏国服运营的最后一天，明晚也将迎来游戏史上最大规模停服事件。


此前暴雪中国发布公告称，“网易拒绝暴雪顺延服务六个月”“网易想要IP控制权”。网易对于暴雪这则公告反驳称：暴雪的顺延提议及突发声明是蛮横、不得体且不符合商业逻辑的，并反问暴雪过分的自信中并未考虑这种予取予求、骑驴找马的行为，将玩家和网易置于何地。


有消息称，由于没有找到接盘的下家，暴雪再次找上了网易，想要跟网易再续签6个月的合同，合同细节都已经谈好了，分成比例什么的也没有变化，但是暴雪要求是签半年，而网易的要求最少签一年，两家最后自然是不欢而散。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlong.info@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价梁朝伟、王一博主演的电影《无名》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/579069528/answer/2856604452</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/579069528/answer/2856604452?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-23T02:07:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知友们好，我是程耳，借电影账号给大家拜年了。
听说知乎有很多审美趣味比较高，不容小觑的用户。我非常尊重你们，我觉得我做这个电影就是相信你们的品位不应该被低估，希望你们的队伍越来越壮大。我可能不会讲太多解读的东西，我更喜欢躲在后头观察你们的反应，我一直认为，一个电影如果看完就完了，没有空间去思考，蛮遗憾的，我希望电影是一个很好的媒介，让你我之间形成一个可以思索一下，回想一下，甚至探讨一下的事情。
电影拍完，导演不应该过多去讲解，我的作用已经发挥完了，我想表达的，都在电影里了，剩下的就交给你们。你们的反馈，好奇，困惑，兴奋，满意，对电影来说，是这些声音成全了它更有意义。

来源：知乎 www.zhihu.com
电影无名
点击下载
1548 个回答，查看全部。
由梁朝伟和王一博主演的电影《无名》有哪些让人期待的看点？
你对梁朝伟王一博主演的电影《无名》有哪些期待？]]></summary>
        <author>
            <name>电影无名</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[年味美食家乡情，最忆是乡愁！欢迎球友们来晒一晒家乡美食和特产？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/240548862</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/240548862"/>
        <updated>2023-01-23T01:17:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[春节期间大家会回到家乡与家人团聚，与家人一起采购年货，制作年夜饭和传统的家乡食品。这些食品不仅美味可口，更象征着家乡的味道。这既是浓浓的年味，也是忘不了的乡愁。 
今年春节，返乡的球友们来自天南海北，这也让我们有机会认识全国各地的美味！
欢迎带话题标签#2023春节调研见闻#...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[愿新年，胜旧年，多喜乐，常安宁。]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8929</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8929.html"/>
        <updated>2023-01-22T14:35:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[. .. ... 除夕，是合家团圆的日子， 愿大家跨过一年的沟沟与坎坎。 愿新年，胜旧年，多喜乐，常安宁。 过 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[吴尊友：全国感染率80%，春节疫情概率不大]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7060.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7060.html"/>
        <updated>2023-01-22T12:53:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1月21日，中国疾控中心流行病学首席专家吴尊友在个人微博发表长文，谈到春节期间及近期疫情、春节期间个人疫情防护以及国外新冠变异毒株的流行等问题。吴尊友表示，这一波疫情已经使得全国约80%的人感染过，短期内，比如未来2-3个月，全国范围内出现较大规模疫情反弹或者第二波疫情的可能性很小。


以下为原文内容：



今年是我国优化防控方案后的第一个春节，那些过去两三年未回家过年的人，多数都选择回家过年。据有关部门估计，今年春节期间，大约有50亿人次的游客要探亲访友。大家对大量人员流动可能对仍处在流行阶段的新冠疫情非常关心。


1. 春节期间及近期疫情


优化防控方案后，新冠疫情在全国范围内出现了快速传播流行。目前，全国总体已经渡过了疫情发病的高峰期，全国大、中、小城市及县城基本都处在疫情回落阶段。


我国这一波新冠疫情主要由奥密克戎毒株的多个亚型或者进化分支造成的，其中以BA.5.2毒株占绝对优势，其次是BF.7毒株，再次是BA.2.76毒株，其他十余种亚型或进化分支合计占比在5%以下。部分省份的主要流行毒株也有所不同，比如，北京、天津的主要流行毒株为BF.7。


春节期间的大量人员流动，虽然在一定程度上可能会促进疫情扩散，在局部地区会出现感染人数上升，但由于这一波疫情已经使得全国约80%的人感染过，短期内，比如未来2-3个月，全国范围内出现较大规模疫情反弹或者第二波疫情的可能性很小。


2. 春节期间个人疫情防护


感染发生较早的人，比如去年12月上旬感染的，儿童、少年、青壮年感染者，都已经基本康复痊愈。而中年和老年感染者，还有一定比例的人，虽然核酸或抗原转为阴性已经数周，似乎已经“康复”，但有些症状，比如咳嗽或干咳、气管有痰、下午出现体温略微上升（指耳朵体温在37.5℃左右），等等，哩哩啦啦持续一个多月或更长时间，延续到春节期间。


正在经历新冠感染的人，不建议在新春佳节期间走亲访友。


那些已经感染过新冠但仍然有延续症状的人，建议根据本人的身体状况，适当走亲访友。


那些感染过新冠似乎已经“康复痊愈”的中老年人，其实身体机能并未完全回复到感染前的状态，不建议春节期间进行远距离旅行或走亲访友。


感染后已经康复的人，多数人并未完全回复到感染前状态，亲朋好友聚会聚餐时，不要以本人感染前的状况行事，不要熬夜劳累，不要以既往的酒量饮酒。


家里有老人的家庭，如果老人已经感染过，无论是否有延续症状，都需要密切继续观察老人的身体状况变化，一旦出现症状反复或加重，要及时送医院就医。如果老人还没有感染的家庭，要严格控制走亲访友，必要的来往，一定要做好防护，防止老人感染。


感染新冠康复的人，由于都是近期感染，有些人还在康复过程中，在春节期间发生再次感染的可能性比较小，但少数人也有可能会出现再次感染。


无论是否感染过，在往返旅行途中及在公共场所，都需要做好个人防护，防止感染或再感染，或者预防他呼吸道传染病感染。


3. 国外新冠变异毒株


美国目前流行的主要毒株为BQ.1、BQ.1.1和XBB.1.5变异株毒株，其中XBB.1.5毒株在去年12月和今年1月上旬占流行毒株的比例上升比较快，引起了美国及全球关注。我国个别城市也监测到该毒株的输入病例，尚未在本土感染病例中监测到此毒株。虽然XBB.1.5变异毒株已经传入，但短期内在我国造成传播并引发新一波疫情的可能性较小。


近期泰国报告检出新冠的德尔塔克戎变异株（XAY.2），引发广泛关注。其实，德尔塔克戎（Deltacron）早在一年前就曾在部分欧洲与非洲国家检测到。我国尚未监测到该变异株。由于感染病例数少，尚缺乏该毒株传播力、致病力和免疫逃逸能力等方面数据。从最早监测到该变异毒株到现在已经约一年，未出现全球范围内扩散。由此判断，短期内，由德尔塔克戎变异毒株造成新一轮全球新冠流行的可能较小。



来源：@吴尊友ChinaCDC]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价电影《流浪地球 2》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/578256937/answer/2856074554</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/578256937/answer/2856074554?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-22T12:36:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知乎的朋友们大家好，感谢各位大年初一带着家人朋友们来观看电影《流浪地球2》的观众朋友们。又是四年过去，终于不负约诺，带着小破球儿再次回来了！非常感谢知乎的朋友们在第一集的时候给予我们的鼓励、指正和批评，尤其经常在知乎看到大家扒出电影细节，即兴奋满满又战战兢兢。
关于第二集的故事应该怎么写，我们当时写了几个方案，从最简单到最难的，简单的其实就是复制第一集模式，用比较保险的方式，写一个标准类型片的架构。但是，我们的剧本指导王红卫老师还是鼓励我们，再去尝试，多走一步，于是有了今天大家看到的样貌。
我们选择往前写，一是希望能够更多维度的丰富这个世界观，第一集的世界观还是相对粗糙的；二是我们做第一集的时候京哥给了我们太多无私的帮助，我们希望京哥能回归，以表达我们对京哥的感谢，但又不想写成复活那种，有点扯。
当然，我们还是低估了这次世界观建立的难度，从自然科学到社会科学，每个人的知识框架是有限的，为此我们邀请了多位中科院的科学家们来做科学顾问，多亏了他们，这个想象中的世界初见规模。
我特别清楚第一集的成绩很大程度是来源于我们观众的宽容，电影本体有太多不足，我们的观众非常清楚第一集和好莱坞主流商业大片的差异在哪儿，但依然包容我们，推我们前行。观众提高了对作品的要求，其实是对我们的认可，这种认可更是我们前进的动力。于是，“比第一集好一点”成了我们从策划、剧本、筹备、拍摄以及后期的终极目标，希望小破球儿第二集可以不辜负观众的期许与包容。
这次电影里也埋了很多梗，期待继续看到各位知乎大神观众的挖掘，继续让我兴奋的同时战战兢兢。
在电影中，有很多主演都说过的一句话就是“我在，我一直都在”。我相信，四年过去，我们在，我们的观众也都在。
陪伴是最长情的告白，感谢观众们无限包容地陪伴着小破球儿的成长。当年，1.1亿观众亲手种下的那颗科幻的种子，如今发出了嫩芽，希望有一天它可以长成一棵顶天立地充满想象力的大树。


来源：知乎 www.zhihu.com
郭帆
点击下载
7140 个回答，查看全部。
如何评价电影《流浪地球2》预告?
如何评价电影《流浪地球2》？]]></summary>
        <author>
            <name>郭帆</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023春节档大片云集！你准备去看哪一部？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/240528467</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/240528467"/>
        <updated>2023-01-22T03:56:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2023春节调研见闻# 春节档大片今天正式上映了！作为疫情防控政策调整后的首个重要电影档期，今年电影春节档备受关注，多部电影宣布定档，为观众提供多元化的观影选择。
春节档的七部新片分别为《流浪地球2》《无名》《满江红》《熊出没·伴我“熊芯”》《深海》《交换人生》《中国乒乓之绝地...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Twitter禁止第三方客户端]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7059.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7059.html"/>
        <updated>2023-01-21T13:07:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1月20日消息，推特（Twitter）于近日发布了《DeveloperAgreement》更新条款，明确不允许开发者继续开发第三方Twitter应用程序。在条款中明确提及不允许开发人员“为Twitter应用程序创建替代或类似的服务/产品”。


这意味着Tweetbot、Twitterrific、Aviary、Echofon、Birdie等第三方Twitter应用程序已经无法正常运行，也不清楚这些第三方客户端未来能否恢复访问。


据悉，Twitter官方于上周四悄然调整了API，导致大量第三方客户端无法正常运行。官方于1月18日发布推文，表示：“Twitter正在执行其长期存在的API规则。这可能会导致某些应用程序无法运行”。


而在整个过程中，第三方客户端的开发者从未收到来自于Twitter的任何通知，也没有收到要求关闭的公函。Twitter甚至于官方始终没有明确具体违反了哪些API。]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[话题哥祝球友们：兔年大吉大利，2023收益长虹~]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/240502155</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/240502155"/>
        <updated>2023-01-21T12:52:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[话题哥祝球友们：兔年大吉大利，2023收益长虹~]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[漫画家应不应该原封不动地按编辑提的意见去改作品？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/579676722/answer/2853251130</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/579676722/answer/2853251130?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-21T06:06:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[编辑相较于创作者，除去一些工作交接的内容，实质上大约是“知道剧情的经验读者”的身份。编辑相对于普通读者，主要的优势是：

看得相对多一点
和作者沟通多，大概知道后续剧情

这个看得“多”，并不是说绝对的数量多，5000+阅读量的读者又不算少，关键区别是看过的半成品多。像我们这样的普通读者，能去看看各种新人赏就算不错了，刷jump rookie看得普通读者我可没见过。所以从半成品到成品过程中的建议，编辑会提的比普通读者准确比较多。像我们直接就“水准尚不到及格线”拉倒了，编辑能敦促创作者慢慢变好，林士平编辑牵线的几个漫画家，基本上都是和林编辑沟通了不少年头（有些接近10年）才到了最终能登堂入室的水平。
第二点就比较简单了，故事大纲啊，和作者交流后续剧情啊，编辑能知道的信息量多一些。
在这两点主要优势之外，编辑相较于普通读者不会有那么显著的区别。做个不太恰当的比喻，创作者要跟着别人造的“假药”、做的预测来创作自己的作品吗？


编辑意见能大致分为两类：

作品内容细节确认
作品发展指导

第一类其实就相对简单，以藤本树为例，藤本树画CSM第一部的时候因为往往要画一些尺度内容，而这些内容允不允许上本刊他自己拿捏不准，于是基本上都是林士平做得判断。然后一些作品细节逻辑上的问题，比方说这个小情节和以往的内容是否有冲突，伏笔有没有考虑到，故事情节是不是基本通顺、合理，这个编辑也是能够很有效地给出意见的。像《间谍过家家》情节设计，基本上都要作者和编辑一起审一遍，别搞乱了基本的故事逻辑。然后就是一些低级的绘制错误，比方说CSM第二部里忘记画战争恶魔脸上的疤，OP里面画错一些小细节，编辑比较熟悉作品能帮着挑一挑。
第一类工作算是比较基础好做的，算是帮作者检查检查稿件，分担一下作者的工作量。
第二类工作就是……拿我的话来讲，和作者拼纯度。相较于我们来讲，编辑因为知道总体发展，所以构思的明显准确细致很多。编辑要能看到这部作品长远的前景，从整部作品、整个篇章到一话之内，反复斟酌“这么画好不好看，这么画可不可以”。
而很显然，如果要斟酌出这个问题，你一定有自己信奉的一套创作理论。比方说啊，拿CSM来讲，现在不是演到“电次家的家规”了么，大家觉得这一段怎么画有趣？你是倾向于《猎人》里的“家规”，还是倾向于JOJO 4或者《JOJOLION》里“软又湿”那样的家庭战？编辑在构想故事的时候，是以经典作品、经典表现、自己的理解与经验进行构想的。这是故事创作的基本思考方式，显然和你的审美、看过的作品、个人理解有显著的关联。
一个明显的问题就是——创作者和编辑的审美、看过的作品、个人理解不可能是高度趋同的。这个大家讨论的越多越能感受到，人啊，能达成的共识是很有限的。
面对两套创作理论，两套审美、个人理解，听你的还是听别人的？


这个问题根据不同情况有不同的答案，像《间谍过家家》如果不听编辑的现在估计完全火不起来。总的来讲，创作者要能自己拿主意。
以我的经验和理解来讲，你对一个事物越了解，你越能分得出来好和坏，至少在自己这里能给出“好”和“坏”的判断。当编辑的意见给你的时候，你应该有能力分辨出，你自己的方案和别人的方案那个更好，权衡之下进行选择就好了。
所以，这本质上不是“该不该听编辑的意见”的问题，而是“你能不能区分作品走向好坏”的问题。
如果自己做不出判断，emmmmm……恐怕很难搞出好作品。编辑如果看你自己没啥主心骨，没啥判断力，怎么会觉得你能搞出好东西呢？


当然，以上的内容都是在相对良性的作者-编辑环境下进行的。据我所知现实中这种良性关系并不是那么常见的，比方说平台一定要画某类作品，一定要画某类题材，一定要有某类元素，逼得编辑和创作者要去画自己完全不擅长的东西，那就完全是另一回事了。

来源：知乎 www.zhihu.com
TOTOLO
点击下载
23 个回答，查看全部。
如果一个漫画作者可以不受版权限制，可以画出什么样的作品？
原创漫画需要注意什么？]]></summary>
        <author>
            <name>TOTOLO</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[除夕到，阖家团圆吃年夜饭！欢迎晒出你的年夜饭大餐~]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/240483270</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/240483270"/>
        <updated>2023-01-21T04:07:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2023春节调研见闻# 吃年夜饭是合家团聚、辞旧迎新的传统。除夕的“年夜饭”是家家户户最为看重的一顿餐食，吃饭时一家人聚集在一起，菜肴也要比平时丰盛得多，称为“吃团圆饭”。近两年预制菜热度增长，年夜饭的预制菜受到欢迎。与前两年相比，今年春节回家的人们更多了。
大家是购买预制菜，...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[暴雪：《魔兽世界》进度存档安全，网易对数据负责]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7058.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7058.html"/>
        <updated>2023-01-20T14:14:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1月19日，暴雪中国官微发布《魔兽世界》进度存档的常见问题解答。暴雪中国称，该功能是安全的，其提供了一个涵盖角色信息、装备和游戏进度的综合存档，以期在《魔兽世界》国服重新开放时使用。此外，该功能是对网之易的数据封存的额外补充，网之易对这部分数据负责。暴雪中国称，没有计划在全球层面上线这一功能。


此前暴雪曾公告，将在今年1月24日0点起中止国服游戏服务。


暴雪表示，“通用下载”功能是安全的，提供一个涵盖角色信息、装备和游戏进度的综合存档，以期在《魔兽世界》国服重新开放时使用。


所谓的“进度存档”，指的是此前1月18日，《魔兽世界》国服推出“电子骨灰盒”功能，玩家可以下载各自的游戏进度以备未来使用。将来国服游戏重新上线时，就可以上传手中保存的游戏历史，这项功能将持续开通至国服停服。


暴雪还特别强调，这项功能是对网之易涉及所有《魔兽世界》国服玩家的数据封存的额外补充，让玩家把数据掌握在自己手里，主要面向的是希望在游戏服务终止后自己也保留游玩历史的人。


值得注意的是，在回复“玩家的虚拟财产可能遭到损失吗？暴雪会承担这个责任吗？”提问时，暴雪回复称，该功能是安全的，以期在《魔兽世界》国服重新开放时使用。此外，该功能是对网之易的数据封存的额外补充，网之易对这部分数据负责。


但此前1月17日，网易曾发布声明称，暴雪应该为玩家虚拟财产损失或无法游戏承担全部责任。“对于暴雪中国在其声明中提到的关于2023年1月18日推出的《魔兽世界》游戏进度存档功能，有义务提醒所有玩家，该功能为暴雪单方面提出并开发上线，未经网易方面测试、使用可能存在未知安全隐患。”


“网易作为暴雪游戏的中国代理商，需要根据双方代理协议的约定履行游戏运营、推广等义务，但包括游戏版权在内的相关权益本身是属于暴雪公司的，玩家也是与暴雪公司之间存在网络游戏服务合同关系。”上海…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价游戏原神的 2023 新春短片《鱼灯》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/579623120/answer/2853756685</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/579623120/answer/2853756685?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-20T09:58:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是《鱼灯》的导演廖义源。
 我是一名广告导演，同样是一个四岁孩子的爸爸，这次与mhy的合作，除了付出自己在导演层面的专业和努力，更多的是把自己作为父亲以及和自己父亲的情感带入其中，对于一个以情感驱动叙事的微电影是非常必要的。
 这是一个关于父子和解的故事。一个儿子回到老家和父亲修复一盏鱼灯，同时也修复了父子之间的情感。内核还是我一直关心的主题，“少年的成长，与不断变化的世界的紧张关系。”
故事其实讲述了一个90后的孩子成长的三个阶段；第一阶段我们看到了一个童话般美好的寓言；一盏灯、两父子、月光洒在青石板上。这是我脑子里最开始想到的画面，这是天下所有父子关系最美好的时光啊！于是这个父亲希望每年都能给孩子做个灯，每年都能让孩子去参加鱼灯节，这是父亲对家乡关于根的寄托。但是儿子越来越大了，就像母亲说的，“孩子大了是留不住的，非得让他做什么灯呢？”，但其实父亲有他深藏内心的对孩子的祈福和心愿。一场误会，鱼灯毁了，孩子走了，这一走就是好几年，父子之间留下了一道深深的裂痕，被烧毁的鱼灯也变成一个梦魇一直留在儿子的心里。故事从这里开始，从儿子回到阔别多年的老家，一层一层去揭开过去的迷雾，通过揭开这盏烧毁的鱼灯，揭开了陈年往事，从而让内心深爱对方的父子关系从误解到理解到最后和解。
这个首尾呼应的故事也有我内心对这个世界的洞察，孩子不在是当年那个纯真的孩子，因为他的世界越来大，村子越来越不那么封闭，留在村子里的年轻人越来越少。当孩子在桥上许完愿告诉父亲：爸爸，我长大了也要做鱼灯，做老大的鱼灯，父亲追着儿子，哎呀，愿望不能讲出来啊，讲出来就不灵了。这里有我内心对这个故事的深深的无力感，听起来像个童话，其实有点悲凉。所谓“游子千里，灯燃家在”就是说，无论我们走多远，别忘记曾经出发的地方，不要忘记老家啊，父母啊，别忘记回家团圆！

来源：知乎 www.zhihu.com
廖义源
点击下载
115 个回答，查看全部。
原神新春短片《鱼灯》全网上线，你对该片有哪些期待？
有玩过影客的吗？]]></summary>
        <author>
            <name>廖义源</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】2022投资总结 征文活动收官]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/240451124</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/240451124"/>
        <updated>2023-01-20T08:52:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#2022投资总结# 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！
本次征集活动按照：客观评分（40%）、主观评分（60%），客观评分：根据文章的互动数和评论质量等；主观评分：雪球组织老司机进行评分。经过评选，本次#2022投资总结# 征集的获奖球友已经产生啦！恭喜以下获奖球友：]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我的2022：艰难]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23012016.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23012016.html"/>
        <updated>2023-01-20T08:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年（2022年）的总结来的有些晚，一是年底新冠感染，没精神；二是今年过的有些艰难，复盘即二次伤害。但作为每年一次的习惯，希望保持。就三点，可以总结今年的艰难，刚好对应生活、工作、投资三个方面：...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价游戏原神的 2023 新春短片《鱼灯》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/579623120/answer/2853616283</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/579623120/answer/2853616283?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-20T07:23:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[每个作品都有它自己的“命”
容不得亲生创作者指手画脚
倒不如谈谈创作原点、趣闻和个人感受


简单的brief  不简单的文化软实力输出
mhy客户的brief简单明了：
在2023的春节做一支情感向的故事片，回馈玩家
但需要具备一定的品牌精神和价值高度
因为除了中国，还会同步翻译成英、日、韩等语言在海外市场投放
了解到《原神》文化输出的背景，在收到需求之初我们便明确了胜加的角色：
在我们眼中，这不只是一个情感真挚的故事
更重要的是，如何借着这个契机塑造一个本土游戏品牌在世界舞台上的角色？
从游戏到传播，如何助力《原神》在润物无声中，传递直抵人心的传统文化力量？
怎样借势春节，让海内外玩家对更多中国文化产生兴趣？
带着这几个问题，再结合《原神》品牌背书，我们便有了初步概念以及大纲的构思
以“鱼灯”为切入点，将传统文化与品牌故事融合
在璃月国度，每年春节都会举办盛大的“海灯节”（考据于传统春节和元宵节）
海灯节，顾名思义，将灯作为节日的核心图腾
不仅衍生出灯影、烟花、皮影戏等主线任务玩法，更鼓励玩家们收集制作宵灯并放飞
到访璃月的旅行者们，都能看到海上万千宵灯伴随着烟花飞入夜幕，带着人们的愿望一同飞向远方
正是通过海灯节等一系列的传播，让不同国度的玩家感受到中国年味
我们深入玩家人群发现，在海灯节、在游戏中，他们能够重温城市里几乎消失的过年氛围
评论中纷纷表示：
竟然在游戏里感受到了年味
游戏都比现实年味浓
……
我们相信：作为承载传统文化窗口的《原神》，有能力也有担当，将中国的非物质文化遗产和年味带给更多玩家和年轻人
通过搜集资料，我们发现中国民间春节依然保有灯会的传统，如：安徽歙县的鱼灯、温州瓯海的百鸟灯、闽浙地区的板凳龙……
其中始于明初的安徽歙县鱼灯，历史最为悠久
安徽歙县的汪满田村，坐落于黄山脚下的一座千年古镇
在这里，每到春节前后，不同于一线城市的冷清，当地村民不管男女老少都会自发制作鱼灯，用实际行动将这项已经传承了600多年的传统民俗文化活动坚持下来，并祈福年年有余
每届鱼灯会的带头人被称为“鱼头”，负责组织号召。为了传承发扬鱼灯文化，现在“鱼头”一般都由小孩来当；老一辈人带着小一辈，向他们传授鱼灯制作技艺以及“嬉鱼”技巧
因为当地年轻人多外出打工，留在村落里的老人小孩居多，因此为了手艺得以继承，会让孩子担任鱼头
非遗鱼灯与《原神》的海灯节，皆有许下美好心愿，以灯指引远方的人找到回家的路，两者精神内核互相契合
我们也希望玩家们重温年味之余，在这段中式父子情的背后，体会传统非遗文化带来的魅力
正是这些传承了几千年的民俗和仪式感，将人与人、家与家、城与城连接在一起


栩栩如生的鱼灯
在确定脚本大纲之后，我们与廖义源导演决定将拍摄地就定在安徽歙县，原汁原味地还原当地的传统鱼灯文化和年味
经过前期，多次走访汪满田村，亲自采访鱼灯非遗传人——汪华武，了解到鱼灯的由来、祈福的传统
汪华武：「当大鱼路过“汪氏宗祠”时要摇头摆尾祭拜祖先：路过村民家门口时，通常要放爆竹，祈求鱼神王保佑来年风调雨顺，五谷丰登；路过台戏不仅要比舞，以示要好，还要燃放出花简以表吉祥和庆祝；如果村内有想考大学、找对象、当官、生子孙、娶媳妇，在大鱼灯路过家门口时，要请鱼头在大鱼的头部下取两支蜡烛，放在自家灶台，许愿之后让火自然熄灭迎接灶神，称为“请愿”；如果梦想成功后在来年嬉鱼时，需要支付此次鱼会的烛火费用，并宴请鱼头来家吃饭，称为“还愿”」
同时，本片中制作修复鱼灯和舞鱼灯的相关镜头拍摄，都邀请汪华武老师予以美术指导
据他所说，“鱼灯活起来”的奥秘是当地正正好好3-4岁最有韧性的竹子——也是竹林戏的由来


个人的一点感触
我爸一直患有青光眼，很早以前右眼已看不到。疫情三年，左眼也终于失明，我却没有在他身边
这次回香港第二天陪他去医院，昔日健步如飞、总走在前面，被我妈批评“只顾自己毫无绅士风度”的他，被我搀扶着蹣跚而行，远远落在她身后
所以，当初廖导提出，老袁因长期做鱼灯而引致眼疾时，一下子就击中了我
“节"往往就是给聚会找个理由，所谓的“仪式感”。“每逢佳节倍思亲"看似陈词滥调，记忆却总是在这一刻凝聚，渐次浮现：有形、有色、有声、有味、亲密、丰沛，触手可及
这大概就是"过节"的真正意义，是某种隐秘又自然的联系，仿佛逾越了生死


谢谢客户由始至终的信任
谢谢廖导团队饥寒病交迫之下的付出
谢谢观池制作公司各小伙伴们玩命般不眠不休
谢谢老袁王伟安老师、小袁杨子枫以及一众演员的倾力演出
谢谢参与创摄制的每一位
过程难免坑坑洼洼，但愿一切都是值得


谨祝大家阖家安康、新年快乐！

来源：知乎 www.zhihu.com
Stephen Kong
点击下载
115 个回答，查看全部。
原神新春短片《鱼灯》全网上线，你对该片有哪些期待？
有玩过影客的吗？]]></summary>
        <author>
            <name>Stephen Kong</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[8k字：文明6武则天游戏元素来源考究，与游玩攻略！]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/600202100</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/600202100?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-20T05:07:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[考究在前面，攻略在后面，按照您的需求观看！
千呼万唤始出来，华夏领袖包终于出来了！
2k很懂得拿捏华夏万家的心理[cube_滑稽]，在临近春节推出了华夏领袖，看起来....
许多玩家春节假期要在家里激情通宵咯！
我呢，也会给大家慢慢讲解这些元素~~
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
目录：
考究:
生平评价：有成的女皇
台词考究：曌
外貌考究：广元皇泽寺
技能考究：宫斗大师，唐代初期
游玩：
与黑皇后对比：强一些
间谍上限增加：
间谍更快招募：
执行进攻任务
减少任务时间
增加成功几率
防备反间谍
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
武则天：


后方的唐代建筑，是比较用心的
生平与评价
武则天家喻户晓，我就随便弄一些。
让了解有限的玩家有着大概的了解~~
武氏为唐开国功臣武士彠次女，母亲杨氏，祖籍并州文水县(今山西省文水县)，生于长安/广元（存疑），童年在广元（利州）度过，本名不详，14岁入后宫为才人，唐太宗赐名媚，人称“武媚娘”。高宗时上尊号为“天后”。高宗崩，中宗即位，武氏为皇太后，临朝称制后改名曌。称帝后上尊号“则天顺圣皇帝”，退位后改尊为“则天顺圣皇后”
武则天从当皇后时起就开始参决朝政，到掌握最高权力，前后共50年；在后期的15年间，又正式作了皇帝。在我国封建社会里，虽然也有一些女性执掌过朝政，如有名的西汉吕太后、清朝慈禧太后等，但她们都不曾正式称帝。因而，武则天是中国历史上唯一的女皇帝。
武则天是一个有杰出治国才能的封建政治家。她知人善任，大力选拔人才；重视农业生产，奖励农桑；改善了唐和边境各族的关系。武则天参政和执政期间，促进了社会经济发展，加强了中央集权的封建统治，维护和巩固了多民族的封建国家的统一。唐王朝历时不到三个世纪，而武则天一人掌政就近半个世纪，她为促成盛唐的繁荣局面作出了重要贡献
但他统治期间，惹得许多附属国…]]></summary>
        <author>
            <name>做个舔舔听故事</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团第八期成团！9只港股基金评测征文颁奖]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/240371887</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/240371887"/>
        <updated>2023-01-19T09:03:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#老司基硬核测评# 9只港股基金 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！经过评选，本次获奖测评帖已经产生！与此同时第八期雪球基金评审团成团！恭喜以下球友：
一等奖2名（打赏现金1500元）：
九大“港基高手”决战“虎尾兔首”{九大“港基高手”决战“虎尾兔首”...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价像素风回合制游戏《混沌银河 2》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/579456349/answer/2851582160</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/579456349/answer/2851582160?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-19T06:52:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《混沌银河2》是我在Steam的第三部独立游戏作品。不久前经历了半年的EA转为正式版，过程中一直在高强度地和玩家们在Steam社区、QQ群、Discord讨论游戏内容、反馈建议、确认BUG。在这里我就不再多讨论游戏本身了，不如说说这两年开发过程中的一些印象深刻的事吧。
随着几年来开发单机游戏的经验增加，我也积累了一套制作游戏的流程方法论，并且在混沌银河2进行了一次实践：

总之，这是一个长达一年半的瀑布式开发计划，而且我也基本按时间表开发完成了。
在第二阶段基本完成后，大约在21年春季，我就在Steam建立商店和上传了几张游戏概念图。由于前作混沌银河1获得了一些老玩家基础，一周内就积累了3000多愿望单。当时我看到Gamera的叶千落老师的分享，只要6000愿望单左右就可以进入愿望单榜，在上线前获得巨大流量。接下来我还有一年左右时间，达成6000这个目标还是比较轻松的。我计划用半年左右完成Demo参加夏季的Steam新品节，然后在一年后正式上线EA。

然而，在这时候我错误估计了开发难度，由于我修改了大地图格子的算法，导致整个寻路体系都无法沿用1代的代码，在夏季新品节开始之后我还在拼命熬夜修改和测试。因为过大的压力和长时间工作（最多连续40小时），甚至因为在虚弱时被风吹导致了面瘫。我只好向Steam客服申请退出这次新品节，客服很Nice地在后台进行了操作，还劝告我多休息。
总之，认识到人力还是无法胜天的，接下来我休息了一个月左右，每天就到夏日花海中散步看书，难受的面瘫也逐渐回复了。接下来两个月里我每天只工作六个小时，很顺畅地完成了Demo的遗留问题，甚至还完成了一套新的战斗动画表现方式。接下来在10月参加了Steam的秋季新品节。

这次新品节的表现还是很成功的，在我直播演示游戏的两个小时中，最多有800多观众同时在线观看，第一天结束后愿望单总数超过了6000，顺利进入了Steam愿望单榜。
之后我又花费了半年多时间铺量美术，终于在22年7月底完成了EA内容。

这时候混沌银河2已经拥有一万愿望单左右，游戏也顺利在上线前四天就进入了Steam热门即将推出榜。到上线时，愿望单已经冲到了两万多。EA首周我就跟打了鸡血一样，每天工作十几个小时，每天都会更新二三十条内容修改和BUG修复。热心的玩家从Steam社区、QQ群、Discord等各种渠道给我建议和BUG报告。一周后，版本终于稳定下来了。
和大多数国产游戏不同，混沌银河系列的用户是非常国际化的，美国玩家的人数甚至达到30%多，收入占比接近50%，还有大量来自其他英语国家和部分欧洲国家的玩家。中国用户的人数约25%，收入占比约15%。在之前的混沌宙域和混沌银河1代时，这对我曾经是一种很出乎意料的体验。现在我想或许是因为和混沌银河同为宇宙回合制大战略的基连的野望、银河战国群雄传等老游戏，东亚玩家玩得很多，所以很挑剔，而且对像素风喜好度较低。但这些游戏当年很少进行欧美本地化，因此欧美玩家对此有新鲜感，也不排斥像素风画面，所以更乐意付费和给出好评。所以即使在显得较低的Steam评论数下，混沌银河系列的实际收入和5-10倍评论数的其他国产游戏收入相当。正如我之前在知乎想法中提到的，20美元1万套 = 30人民币5万套。虽然和做手游的暴利没法比，但对个人独立开发者而言，我已经确认我可以像一个体面的艺术创作者一样站着挣钱，而无需哭穷卖惨了。

在半年的EA中，如果维持像首周一样随叫随到的紧绷状态，是无法制作较大的内容的，而且恐怕我的身体又会出问题。因此我尝试着劳逸结合的方式，每完成一个大内容该休假时就休假，并且坦荡地告诉玩家朋友们。和玩家们一起享受整个游戏不断添加新内容的过程，这对我是一种很新鲜的体验。因此，这半年EA时间里我的压力始终没有太大，还完成了从未做过的自定义角色和自定义势力等大型新功能。这也让我对之后的游戏更有信心了。
不久前的1月初，混沌银河2结束EA，并且顺利地在新品热门榜持续待了三天多时间。算是给这两年的项目做了一个完美收官吧。

在多年前我做商业游戏的过程中，要么是几十人中等项目快速换皮，要么是几百人大型项目反复折腾，陷入办公室政治大过开发本身的泥沼。对我而言，一个项目在立项初期就规划清晰，瀑布式开发按计划完成，和玩家和谐互动度过运营期，几乎是梦中也不可得的理想乡。在我做游戏的第十五年，做独立游戏的第五年，终于实现了这个理想的状态。这除了个人的愿望，恐怕更多的还是来自Steam平台和平台上的这些玩家的支持帮助吧。除了深深的感谢，我还能再多说什么冗余的废话呢？

来源：知乎 www.zhihu.com
韩之昱
点击下载
7 个回答，查看全部。]]></summary>
        <author>
            <name>韩之昱</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[春节红包哪里来？ 这些基金过年“不打烊”，你会选择哪类基金？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/240352079</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/240352079"/>
        <updated>2023-01-19T05:18:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[春节假期临近，市场即将进入休市时间。如果能赶在休市之前做好安排，9天里即便市场没有交易，闲余资金依然能享有“过节红包”。
首先货币基金不受股市休市影响，节假日期间仍可产生收益。对普通基民而言，在春节放假之前申购货币基金，就能够轻松享受多达9天的收益。需要指出的是，货币基金是...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我对网易暴雪游戏停服的看法]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7057.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7057.html"/>
        <updated>2023-01-18T16:10:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1月24日，是《魔兽世界》《炉石传说》《暗黑破坏神3》《守望先锋》《星际争霸》等暴雪游戏国服预计停服的日子。此前，不少国内游戏玩家仍然期待网易与暴雪能够继续谈判，事情能够出现转机。但1月17日，暴雪中国的一则公告，彻底浇灭玩家心中最后一丝希望。公告显示，暴雪与网易不久前再次谈判未能成功，其对游戏顺延运营6个月的提议未被网易接受。


对此，1月17日晚间，网易在官微发布声明称，暴雪的这种提议是蛮横的、不得体的且不符合商业逻辑的。其过分的自信中并未考虑这种予取予求、骑驴找马、离婚不离身的行为，将玩家和网易置于了何地。


我做为一个暴雪游戏的付费玩家，对于暴雪的几乎所有游戏都有付费记录，我在后台的“交易记录”里查询，自2012年开始，有整整228条付款记录，总计4960元，我想我有资格对于网易和暴雪的这场“闹剧”发表一下我的看法。


我做为付费游戏玩家，我对网易和暴雪这两家公司的八卦、争端以及龌龊烂事毫无兴趣，对两家公司的这场“闹剧”也毫无兴趣，我就关心我购买的游戏如何处理。游戏公司固然赚钱非常重要，但为了赚钱肆意牺牲玩家的基本权益，这样的游戏公司恐怕也长久不了。


我认为，这两家公司的商业争端，不应该损害付费玩家的利益，有些消费，例如《魔兽世界》游戏时间等，因为属于租用性质，可以无需处理，但有些消费，属于购买性质的，例如购买的数字版游戏，游戏内商品等等，应该退款给玩家。比如，我花真金白银购买的《暗黑破坏神3》，为什么就不能玩了，我花真金白银购买的《炉石传说》大量卡包，为什么就不能玩了，我花真金白银购买的《魔兽世界》大量游戏时间、游戏金币和游戏道具，为什么就不能玩了，我花真金白银购买的《守望先锋》，为什么就不能玩了。


玩家的利益是能继续玩那些已经购买的游戏，数字版游戏和光盘版游戏本质是一样的，这些游戏都是玩家的实际财产，归玩家终身所有，我做为付费玩家，我不关心网易和暴雪之间乱七八糟的事情，我向网易付费花钱购买的数字版游戏（暗黑破坏神、守望先锋等等），购买的时候没说只能玩几年，现在购买游戏不能玩了，我要求网易对这些购买商品进行退款。


我购买的数字版游戏有《暗黑破坏神3》《守望先锋》《星际争霸》等等，我购买的游戏内商品有《炉石传说》卡牌包、《炉石传说》多个冒险模式扩展包，《星际争霸》战役等等。这些都是玩家数字财产，付款给做为代理商的网易，我不管代理商和总公司有什么争执，我要求代理商履行自己的义务，要么提供玩家正常玩这些游戏的途径，要么将游戏购买的款项退给玩家。


做为一个消费者，我认为这个要求合理也合法。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlong.info@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[暮冬絮语：快乐生活的真谛]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8925</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8925.html"/>
        <updated>2023-01-18T11:19:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/白头翁 一 伴随暮冬，沐浴着清晨的阳光，这就是一天幸福的开始。 窗外，枫叶红银杏黄冬青绿，鸟鸣更是幽静了时 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[战胜小人的秘诀]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8923</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8923.html"/>
        <updated>2023-01-18T11:17:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/鲍鹏山 《论语·阳货》 第一则，记载的是阳货和孔子之间的一次交锋：阳货希望孔子出山，帮助自己；但孔子自小讨 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[咀嚼，是一种回味，也是一种醒示]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8921</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8921.html"/>
        <updated>2023-01-18T11:13:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[廖超国老师的《且思且行》随笔集就要出版了，这是他第三本集子《嚼味人生》的自序，读来别有一番味道，宛若时间在人生 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[幸福是什么？别问，做就对了。]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8919</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8919.html"/>
        <updated>2023-01-18T11:10:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/高乐可 “幸福”，一直以来是个暧昧的、不能清晰定义的词汇，有着迷人的朦胧美。对幸福，人类不分时空地在追求。 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【有奖征集】2023春节调研见闻——记录兔年新气象]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/240251788</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/240251788"/>
        <updated>2023-01-18T01:51:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2023春节调研见闻# #雪球调研团# 又是一年春节联欢的日子，话题哥联合@雪球调研团 首先祝大家新年快乐！
春节是辞旧迎新的节点，也是阖家团圆的日子，无论你身在何处，都有最温暖、心中最牵挂的地方——故乡，以及那些最牵挂的人——家人。
这个春节，很多球友都计划了出行活动，无论是回...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】雪球号热门基金经理评测 征文活动收官]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/240205639</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/240205639"/>
        <updated>2023-01-17T07:48:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，雪球号热门基金经理评测 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！#2022雪球号影响力榜单# @雪球号直通车 
本次征集活动按照：客观评分（40%）、主观评分（60%），客观评分：根据文章的互动数和评论质量等；主观评分：雪球组织老司机进行评分。经过评选，本次 雪球号热门基金经...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023 兔年新春影评大赛，万元奖金等你拿！]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/599500800</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/599500800?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-16T12:54:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[癸卯兔年，光影贺礼。 @知乎电影  与多垂直领域 @知乎科学 @知乎科技 @知乎情感君 @知乎动画 @知乎职场 @知乎体育 @知乎人文 @知乎亲子 联合发起「兔年新春影评大赛」活动。
截至目前，2023 大年初一已有 7 部影片定档：

《流浪地球 2》

导演：郭帆
主演：吴京、刘德华、李雪健、沙溢、宁理、王智、朱颜曼滋
剧情：太阳即将毁灭，人类在地球表面建造出巨大的推进器，寻找新的家园，然而宇宙之路危机四伏，为了拯救地球，流浪地球时代的年轻人再次挺身而出，展开争分夺秒的生死之战…
如何评价电影《流浪地球 2》？
《满江红》

导演：张艺谋
主演：沈腾、易烊千玺、张译、雷佳音、岳云鹏、王佳怡
剧情：南宋绍兴年间，岳飞死后四年，秦桧率兵与金国会谈。会谈前夜，金国使者死在宰相驻地，所携密信也不翼而飞…
如何评价张艺谋执导的电影《满江红》？
《交换人生》

导演：苏伦
主演：雷佳音、张小斐、张宥浩、沙溢、刘敏涛、丁嘉丽、吴彦姝、杨恩又、岳云鹏、杨迪
剧情：仲达与金好相亲后，意外和暗恋金好的少年陆小谷换身，并误打误撞交换了家人，开启了令人捧腹有笑有泪的奇「换」之旅…
如何评价喜剧电影《交换人生》？
《无名》

导演：程耳
主演：梁朝伟、王一博、周迅、王传君、黄磊、大鹏、张婧仪
剧情：全面抗战爆发后，中国共产党领导的中共特科在上海周旋于重庆、汪伪、日本间谍机构之间，通过错综复杂的敌后情报系统，策反敌人、获取情报、诛杀汉奸，建立更广泛的统一战线，直至抗战胜利的前夜…
如何评价梁朝伟、王一博主演的电影《无名》？
《中国乒乓之绝地反击》

导演：邓超、俞白眉
主演：邓超、孙俪、许魏洲等
剧情：上世纪 90 年代初，中国乒乓男团处于低谷时期，时担男乒主教练的蔡振华临危受命组建新队伍，带领马文革、王涛、丁松、刘国梁、孔令辉「五虎将」，经过一段时间的苦练，终于在1995年天津世乒赛绝地反击、重…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎电影</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人眼相当于多少 mm 的镜头？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/577909740/answer/2842024911</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/577909740/answer/2842024911?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-16T08:06:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[已有的回答都不是太全面，因为人类视觉本身是一个复杂的系统，而人和人之间又存在个体差异，再加上我们在讨论视觉的时候会因为目的的不同而做出不同的定义，所以我们很难关于人眼相当于多少mm的镜头给一个准确的结论。这儿我分几个层面来讨论这个问题。
首先从生理层面上来说，人眼是一枚17mm左右的镜头，这是牛津大学出版社出版的《人体生理学》中的结论，这个结论是根据人眼的测量屈光度反算出来的，详见原书第八章：

或者也可以参考美国眼科学会的Optical Properties of the Eye一文。
如果直接根据人眼的解剖尺寸看的话，人眼的前焦距大约为17.2mm，后焦距大约为22.9mm

但是这显然并不足以解答题主的问题。当我们讨论人眼相当于多少mm的镜头时，往往是放在135系统下讨论等效焦距。首先如果我们简单粗暴的按照对角线长度来计算的话，视网膜占据直径22-24mm眼球大约72-75%之间的面积，捋直了算视角大约在120-130度之间，大概相当于11-12mm左右的镜头。

当然了，这不用验算大家凭直觉也知道是错误的。实际上人眼的视觉由于受到眼球活动界限以及眉毛、脸颊、鼻子的遮挡，并非一个理想的圆形，而是一个相当不规则的形状。下面这张图同样来自《人体生理学》，大家可以看到一个标准的人眼视野实际上形状有多么的不标准。

当然，上图只考虑了右眼的情况，如果我们将左眼加进来的话结果是这样的：

换句话说，人的双眼在水平方向上视角大约为180-220度，垂直上方的视角大约为120-140度。顺嘴一提，135系统或者电影的16:9画面比例，就是根据这个确定的。
另外大家也可以通过一个小实验实际感受一下这张图。把你的双手放在你的耳朵两侧，手掌向前，然后慢慢水平展开双臂，如果我们的视野恰好是180度的话那么现在手掌在眼睛后面，理论上我们应该是看不到的。但是你会发现随着手臂张开，你的余光能意识到手掌的存在。当你的余光可以看到掌心之后，双手慢慢上举，你就会发现你开始看不到自己的掌心了，这是因为我们的上视野更窄一些。而双手向下移动，你会发现更容易看到自己的掌心，这是因为我们的下视野更宽一些。
说到这里是不是反而更乱了？而且离所谓的标准镜头焦距50mm越来越远。这是因为我们漏掉了一个重要的问题，眼睛里面的感光细胞并不是均匀分布的，而是越远离中心越稀疏。

上图中的蓝线代表对颜色更加敏感的锥状体，红线代表几乎没有色彩视觉只对光线明感的杆状体，可以看到在超出40度的视野范围后便急剧下降。
当我们把上面的知识点结合到一起，就有了如下所示的视觉范围区域。

从上方看是这样的

这两张图片来自维基百科的周边视觉词条：
https://en.wikipedia.org/wiki/Peripheral_vision
一般来说我们把近周边视觉，也就是60度范围之内的内容视作人类的常规视野，从这个范围开始就进入了我们双眼共同可视、拥有空间感的视觉区域；40度左右的范围作为人类的关注视野，这是视觉细胞密度最高的一部分区域；25度左右的范围作为焦点视野，在这里我们可以同时感知到画面的色彩和明暗变化。这三档也就分别对应了135系统下35mm镜头、50mm镜头、85mm镜头的视野范围。
最后，我作为一个搞色彩学的，我们这个行业其实主要关心的是2度和10度这两个视野范围，前者是最初的色彩学家们根据解剖学结果简单粗暴的认为既然感知色彩的锥状体只在视野的中心位置最密集，那么我们就应该只考察这一部分颜色，所以得出了一个2度观察者的模型。但三十多年后大家发现人类在视野更广的时候对于色彩的感知会发生一些变化，尤其是对于蓝、绿色的感知会发生偏差，所以于是又有了一个10度观察者。
还有，题主提到的“大概调到70mm的时候两只眼睛看到的物体一样大”，这个并不是因为镜头焦距的原因，而是受到了取景器放大倍率的影响，关于这一点知乎上有篇不错的科普文章，我就不再赘述：
玩机小胖：轻科普：闲聊相机取景器的设计


黄一凯
点击下载
80 个回答，查看全部。
人的眼球，相于单反里面的什么镜头？
长镜头和一镜到底有区别吗？]]></summary>
        <author>
            <name>黄一凯</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ETF辩论赛｜大盘“成长”或大盘“价值”，聊一聊你的新年投资策略？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/240080765</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/240080765"/>
        <updated>2023-01-16T01:46:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#“指”选大盘，掘金成长# VS #大盘压舱石，低估选价值#
2023年首个交易周，A股市场“开门红”表现亮眼，三大指数周内均涨超2%。展望全年，来自券商、公募、私募以及外资等机构日前陆续发布了2023年A股市场研判。整体来看，在宏观经济持续复苏、市场流动性保持合理充裕的背景下，机构普遍看好2...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mailbrew：万物皆可Newsletter]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23011520.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23011520.html"/>
        <updated>2023-01-15T12:42:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[介绍一个最近发现的好玩的网站：MailbrewMailbrew是一个信息聚合应用，能将不同的信息源聚合到一起，定期以邮件的方式发送到你的邮箱。换言之，你能用Mailbrew制作Newslette...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[年薪百万的人都在干什么？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/37548343/answer/2841426111</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/37548343/answer/2841426111?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-13T09:26:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[年薪百万的人都在干什么？


朱玉龙
点击下载
586 个回答，查看全部。
年薪百万的人都是干什么的？
我想知道年薪百万的人都是干嘛的？]]></summary>
        <author>
            <name>朱玉龙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么总是有人觉得车越重越大就越安全？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/350788155/answer/2841125856</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/350788155/answer/2841125856?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-13T04:12:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[忽略掉材料、生产工艺、设计水平的差异，仅仅以尺寸和重量而言，确实是更大更重的车更安全。
在材料、设计水平、生产工艺、质量管控同等档次的前提下，更大的车意味着更多的缓冲空间和更多的安全设备的可能，更重的车意味着更多、更粗壮的材料的可能。
我的角度可能更清奇一点，因为是个赛车方面的答主，主要从F1的安全性发展来谈谈，顺带回顾F1安全技术规范的历史。
如果有关注赛车的朋友，可能会注意到，进入新世纪以后的方程式赛车，上至F1，下至F4，无一例外的在尺寸和重量上，都有快速膨胀的趋势。
F1的赛车形态、尺寸和重量的变化不仅仅和与之相关的技术发展相关，更多的是与FIA的技术规则发展相关，特别是安全方面的发展相关。
F1安全性的进化就是F1逐步长胖的历史。
与 30 年前相比，车手现在所在的Survival Cell已经变得更大。例如，驾驶员的脚不能超出前轴，而以前他们的脚可以放在我们现在称为鼻锥的地方和前碰撞结构内，而不是在它后面。



年代车型长度重量
1950sAlfa Romeo 158/159 Alfetta4,293 mm630 kg (710 kg in the 2nd version)
1960sPorsche 8043,600 mm455 kg
1970sLotus 724,191 mm600kg
1980sMcLaren MP4/24,343 mm540 kg
1990sFerrari F3104,355 mm600 kg
2000sRenault R24,800 mm600 kg
2010sRed Bull RB9 (2013)   
Mercedes WO8 (2017)5,080 mm   
5,700 mm642 kg   
722 kg
2020sRed Bull RB18
(2022)5,400 mm978 kg

视频也许会更明显。
1948至2020法…]]></summary>
        <author>
            <name>电驴飞车手</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么有些车，造得越多越便宜？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574804072/answer/2837757378</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574804072/answer/2837757378?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-13T04:11:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作为一个冲压工艺工程师，加上自己之前有过零部件供应商的工作经验，这个话题还是比较深入了解过的。我从单个冲压零件来给大家分析，为什么汽车造的越多越便宜。

一般情况下汽车整车厂会直接从零部件供应商采购小型冲压零部件或者分总成。我们这里以冲压单件为案例来了解供应商给汽车整车厂的一个报价组成。
零部件供应商拿到汽车整车厂的报价需求，比如一个简单的燃油泵安装支架，工装费用分摊到5万台，预估年产量6万台，产品如下：

1、零部件供应商拿到零件数模之后会通过软件分析将零部件反算出来需要大多尺寸的板料，从而计算出材料的重量，然后根据钢材厂对应钢材型号的报价，计算得出零部件的材料费。比如上面的燃油泵安装支架材料是340/590DP，除掉废料可以卖的金额，最终的材料费是0.5元。


2、然后通过零件板料尺寸、零件造型、材质型号、出件方式，估算模具尺寸、重量、材料以及是否有特殊机构、检具尺寸重量等工装的费用（如果是总成，则会有焊装夹具工装的费用）。比如上面的燃油泵安装支架的工装费用模具110000，检具费用6000，分摊到单个零件的工装费用是2.34元。

3、与此同时根据模具的尺寸、压力需求匹配合适的冲压机床型号、机床数量以及出件方式，这里可以得到需要这个零部件需要的加工费，供应商会根据冲压机的吨位进行报价。上面的燃油泵安装支架匹配到PRG 315T冲压机，然后出件方式是一出二（意思是冲压一次可以得到两个零件），最后给到的冲压加工费用是0.38元。

4、供应商同时也会计算产品在内部流转，以及成品运输和包装容器的费用，这个包装容器的数量和大小需要根据产品的尺寸预估年销量来进行计算。因为上面的燃油泵安装支架单件产品小，得到的此部分费用只有0.03元。（如果是总成、或者是外板件，为了防止产品变形，需要专用的产品架、单车次运送的产品数量很少，此部分的费用是比较庞大的，所以汽车业内的都知道，很多供应链都是跟着汽车整车厂跑就是为了减少此部分的费用，另外一个方面也能减少运输过程中导致的产品质量问题，比如变形等等）

5、当然供应商报价还会要考虑到财务成本和管理服务费，毕竟有的整车厂的回款周期可以拖死供应商，所以这部分费用也是理所当然的，一般情况下，这部分费用的比例一般是上面（材料费+加工费+包装运输费）*20%左右。
所以上面的燃油泵安装支架的报价=0.5+2.34+0.38+0.03+（0.5+0.38+0.03）*0.2=3.43元。
不过实际过程中供应商提供的零部件产品可能是分总成，就得包含夹具工装的分摊、点焊、螺母螺柱、胶条等等这些费用。
所以当你看到这个报价的构成你就会发现，当这个车型实际的销量超过5万辆之后，这个工装的分摊没了，那燃油泵安装支架的报价就变成=（0.5+0.38+0.03）*1.2=1.09元。
对对对，你没看错，费用大大的降低了，所以如果一辆车卖的越好后面越赚钱，造得越多越便宜。当然，上面是从理论上来计算的，计算标准是小型冲压件，如果是大型冲压件，然后分摊到10万台，就不会有这么大的降本幅度，并且达到分摊数量的目标之后，各种工装的维护保养照样是需要进行的。
但是有很多车型是达不到预期销量的（供应商只能自己承担这些工装开发的资金风险了），然后达到销量预期的车型，整车厂也会有两年一小改三年一大改（对整车厂会产生产品设变工装整改费用），再加上年降，其实零部件供应商的日子并不是很好过，如果碰到回款周期慢，日子就雪上加霜了。
码字不易，如果以上分享对你们有用，麻烦给个点赞。谢谢

来源：知乎 www.zhihu.com
Catcher
点击下载
11 个回答，查看全部。
为什么价格越高的车就越漂亮，便宜点的只要不注重性能，不也应该可以漂亮吗？
请教如何购买一辆车还能比市面上便宜？]]></summary>
        <author>
            <name>Catcher</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[半分钟造一辆车一体式压铸技术神奇在哪里？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/575505637/answer/2835617226</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/575505637/answer/2835617226?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-13T04:10:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[目前来看特斯拉德州工厂的节拍是平均每台车45秒，而上海工厂的节拍更是达到了平均每台车38秒。看来经过长期的运营管理优化半分钟一台车也是有可能实现的。那么它背后有哪些黑科技呢？让我们一起来聊一下高效生产背后的汽车一体式压铸制造技术的神奇之处吧。

↑特斯拉工厂平均每45秒生产一台车
首先要澄清两点，虽然特斯拉公布了整车一体式压铸专利，但是目前一体式压铸还只能制造车身当中的部分关键零件。另外一体式压铸并不是最早在汽车制造当中应用的铸造工艺。那么让我们先来看看什么是铸造。
什么是铸造
铸造是将液体金属浇铸到与零件形状相适应的铸造空腔即模具中，待其冷却凝固后，以获得零件的方法。也就是将金属由液体转换成固体过程中得到所要形状的制造方法。与其对应的是冲压，冲压是靠压力机和模具对金属施加外力，使之产生塑性变形从而获得所需形状的加工方法。也就是将金属由固体的一种形状转换成固体另一种所要形状的制造方法。铸造相对来说可以获得的形状更加立体更加复杂。

↑法拉利V12全铝发动机及对应砂铸所用砂模
铸造的主要应用分类
铸造目前在汽车制造中的主要应用分类包括重力铸造和高压铸造两大类。
1.重力铸造
最早在汽车制造当中应用的铸造工艺其实是铸铁或铸铝发动机缸体的制造工艺。目前高性能发动机普遍采用铝合金发动机砂铸技术。发动机砂铸严格意义上应该称作砂芯重力压铸Sand Core Gravity Die Casting。说的简单一点，融化的铝合金需要倒在一个沙子做的模具（砂模）里，等冷却了以后需要砸除铝合金铸件外部的砂模。因此铸造中的砂模是一次性的，每个砂模都有微小的区别。需要繁琐对砂模检验、修补、浇注、砸除，再对得到的铸件检验、测试，不合格的还要回炉再造。因此发动机砂铸成了高性能的全铝发动机的代名词。砂铸技术是所有法拉利和玛莎拉蒂跑车的御用发动机铸造技术。

↑宝马全铝发动机砂铸设备和所用砂模
而BBA也普…]]></summary>
        <author>
            <name>辣笔小星</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有哪些惊艳到你的汽车设计？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/347380723/answer/2821850110</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/347380723/answer/2821850110?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-13T04:06:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[做为一个赛车方面比较在行的答主，我一定得把这个赛车史上名垂千古（划掉）遗臭万年的天才设计拿出来讲讲。
这是一份关于作弊的天才设计，虽然不值得歌颂，虽然被抓包，虽然失败，但显然比无趣平淡的胜利更吸引人。
一切开始前需要一点前情提要，来帮助大家理解后面的内容。

告别了纯真的B组时代，赛车的速度下降到了一个理性的程度，FISA（世界汽车运动组织）终于不用在赛道上回收各种零部件，不仅仅是车的，也包括人的。进入90年代前，对A组赛车动力的所有限制仅仅是规则上一句“不超过300匹马力”，因此赛车的动力在暗中澎湃的增长，速度也有向着B组追赶的趋势。FISA不敢放任这个趋势的蔓延，于是简单粗暴的引入了一个名为Turbo Restrictor涡轮限流器的玩意来限制赛车的动力。

简单来说这个东西就是限制涡轮进气道的口径，在1990年引入WRC时直径40mm，到了1993被进一步缩减至34mm。
被掐着喉咙任谁也跑不快。

当WRC来到1995年的时候，丰田已经实现了车队总冠军的两连冠，同时旗下车手也连续三次站在了年度总冠军的领奖台上。有点得意忘形的丰田集团强势要求TTE（Toyota Team Europe)使用一年前刚刚发布的六代Celica GT-four ST205为基础的打造新赛车，并且下达了强硬的成绩要求。

尽管全新的3S-GTE发动机在原厂状态下就有251匹马力的动力输出，还拥有尺寸巨大的、具备喷水冷却的中冷器，但显然TTE对于让这台车转变成一台在WRC具备出色竞争力的赛车，并不抱太大信心。于是乎被逼无奈的TTE恶向胆边生，KPI的压力让头都秃了的工程师把他们唯一过剩的东西——创造力，投向了Resitrictor上。

上面是这个限流器总成的结构图，上半部分为合规的状态，下半部分为装车后违规的状态，不要被复杂的结构图吓到。

首先，绿色的部分就是涡轮。

红色部分就是一个橡胶管，用来连接限流器和前端的进气道。

黄色的部分就是涡轮限流器本体了。


蓝色圈的部分就是简简单单的钢制卡箍，在汽车管路上可以说是必不可少。


紫色圈里则是一组淘宝都能买到的碟形垫片，做为紧固件也是很常见。
看起来都是一些平平无奇的东西，似乎不可能掀起什么波浪。FIA的技术官员也一度这样以为，尽管他们拥有着顶尖的汽车技术知识，以及丰富的经验，但在前五站的比赛，数十次的车检里，他们没有发现这个部件有任何问题。甚至在丰田被要求完全分解包括涡轮在内的真个进气部件的检查里，也没有任何人觉得有问题。
但一旦这个部件被装上了车，钢卡箍被技师用螺丝刀一圈一圈的锁紧，一切都变了。
碟形垫片被收紧的卡箍挤压，于是推动内部的限流器向着远离涡轮的方向移动，于是在限流器和管道内壁之间被打开了一条缝隙，空气顺着这个通道源源不断的被抽入涡轮里。
此时此刻限流器实实在在的失去了作用。
据一些消息人士透露，FIA技术部门在认真分析了TTE工程师这个创意后，认为其最多可以提供了额外25%的空气流量，也就是差不多50匹马力的动力增益。相对于300匹马力的竞争对手，这不可谓不变态。
试想看这个“限流器总成”拥有两个工作状态——“合规”和“违规”。而其中的“合规”是“默认”状态，一代它被拆下来，碟形垫片的弹性会使限流器位于正确的位置上，看起来能够实实在在的发挥作用。而一旦卡箍被装上并收紧，它就进入了“违规”状态。
这个堪称工程师的“神之一手”！

时任FIA主席的马克思·莫斯利甚至说：
”这是我在30年汽车运动生涯里见过最精巧的东西！“
“里面做工精美。软管内的弹簧经过抛光和加工，不会阻碍空气通过。在没有特殊工具的情况下强行打开弹簧需要很大的力。这是我或 FIA 的技术专家长期以来所见过的最精密、最巧妙的装置。它制作精良，没有明显的缝隙表明有任何方法可以打开它。”
时至今日，没有人知道这个秘密到底是如何被FIA揪出来的，据传是TTE内部出了叛徒告密，也有说是FIA安插了卧底。

虽然获得了额外50匹马力的加持，这台新赛车在1995赛季并没有展现出50匹马力优势的统治力，五站比赛仅仅收获一场胜利，可见TTE的工程师在面对KPI时有多么绝望。
最终丰田被取消了95赛季全部成绩，并追加了一个赛季的禁赛。

来源：知乎 www.zhihu.com
电驴飞车手
点击下载
135 个回答，查看全部。
有哪些惊艳的汽车设计？
有什么让人眼前一亮的汽车设计？]]></summary>
        <author>
            <name>电驴飞车手</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[汽车的外观为什么会有廉价感？汽车外观做到精致会增加很多成本吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/28168213/answer/2819776561</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/28168213/answer/2819776561?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-13T04:05:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这个涉及到行业内一般称为“感知品质”的问题。一般汽车外观是精致感的塑造需要在比较好的工艺基础上叠加很好的设计。个人接触这个领域少说也五六年了，也编了一些公司里的标准什么的，有一些经验、有一些心得。虽然现在因为各种原因也不再直接负责感知品质了，借机把这几年的积累分享一下好了。 
概述

我个人理解感知品质要做好，也就是让汽车的外观更精致，减少廉价感，涉及生产和设计两个环节。
生产——主要是基础工艺方案，行业内虽没明确划分，但我个人主要会把它分为两个派系：一个欧美系，一个日韩系。

欧美系，更关注性能和品质，在车身钣金上多采用五序或以上的冲压，一般采用整体冲压的内门板，一般也都采用激光焊接一些外板（奔驰、宝马的顶盖除外），在内外饰塑料件方面多将整个系统打包给一流供应商（如佛吉亚、延锋等）做结果管理；
日韩系，更关注成本和可靠，多用四序冲压，一般用辊压窗框，也很少用激光焊接，在内外饰塑料件方面，多是自家供应商，更注重过程管理。

设计——也分为工程设计和造型设计两部分。

工程设计中的方案选型与基础的工艺方案相关性极强，所以基本也可以分为欧美系和日韩系。最肉眼可见的区别比如：欧美系多用锻造（铸造）铰链而日韩系多用冲压铰链；欧美系的胶条多用短唇边（奔驰除外）而日韩系多用长唇边；欧美系的水切在中高级车上多为铝合金冲压而日韩系即使高端到雷克萨斯也只会用不锈钢挤出（或者冲压）。工程设计还有一个极其重要的课题就是B面的设计，也是很多公司做感知品质的重点；
造型设计分为A面设计和一些细节和匹配的截面的设计（DTS设计、间隙面差、匹配设计，有很多叫法）是感知品质设计的另一个重点；

有些公司工程的B面归造型设计，而匹配截面设计归工程部门，其实都是你中有我，我中有你的。我这种分发是我觉得效率最高的。比如B面让造型用A面团队去设计自然最好，但有点大才小用。而让工程部门去设计间隙面差，有时候会忽略设…]]></summary>
        <author>
            <name>TT爱喝豆浆</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新的一年，你的七大关系将如何变化？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8917</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8917.html"/>
        <updated>2023-01-12T13:08:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/沈万九 2023年，姗姗来迟，亦迅如闪电。 过去的一年，走到了今夜今时今刻，看看剩下多少人还在身边，想想剩 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023！新年祈愿]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8914</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8914.html"/>
        <updated>2023-01-12T13:05:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/廖超国 时光跌跌撞撞，在天地间交替；岁月朝来暮往，在尘世中轮回。弹指流转间，2022年，已不说再见的方式落 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你最近一次睡前看的书是什么？有什么枕边书可以推荐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/570994264/answer/2841390939</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/570994264/answer/2841390939?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-12T02:48:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[几乎是在工作之后，我的阅读就不得不是碎片化的。睡前的一小段时间是难得可以静下心来留给自己阅读的时候。

最近常放在枕边的，是美国作家傅高义写的《邓小平时代》。
现在比我更年轻的人（我是80年代初生人）可能无法真切地感受到，过去这几十年这个国家发生的变化，放在人类文明史上都是少有的巨大和伟大。在过去的那段时间，真实世界最终发生的一切，远远超过了大部分人的想象力。现实超过想象，这样的时刻在时间长河里也是难得且珍贵，幸运的是，现在看这段文字的人，要么有幸参与并见证了，要么本身就是这个伟大时代的孩子。
这个时代之所以最终用了一个人的名字来命名，那是因为，真的有人能在历史的迷雾中，最终看到时代生长的样子，并参与推进出它本来应该有的样子。他本身成为这历史的一部分重读《邓小平时代》，于我来说，是试图通过回望过去，去看到未来生长的历史的线头，更是为了以此获得更大的勇气、想象力和更笃定的认识。



还有一本也是在睡前枕边读完的书，是安妮.埃尓诺的《一个女人的故事》。对于我们很多人来说，认识父母是一个漫长且滞后的过程。所有人都有父母，但终究很少人能真正认识自己的父母——这很让人难过，更让人难过的是，这个事情大部分人经常在父母离开后才意识到。
在这本书里，为了找到并看到自己逝去的母亲，安妮埃尓诺拉上她能知道、感受并看到的所有时代的碎片去折射、去拼接、去放大、去定格……最终她不仅找到了她的母亲，还找到了她母亲身处的时间、时代，参与构成母亲生命的许多人，甚至，还找到了她自己本身。


 还想推荐一本适合在睡前阅读，并且令人心安的书：李敬泽老师的《上河记》。
 这本书开始于李敬泽老师的青春，延续到了他的当下。他还是个文学杂志的编辑的时候，直觉自己要走入群山、原野、河流、村庄和城市，他当时以为自己试图用自我的感受和思考当一面面镜子，以自己的灵魂去映照一次世界——灵魂映照出世界，或许这是灵魂拥有世界的方式。后来，他发现，那其实更是把山川河流当作一面面镜子，一次次映照自己——或许他更好奇的，是自己灵魂的样子。
 人在年轻的时候总会开始对自己的灵魂好奇，好奇灵魂的模样和形状，只是后来太多尘俗的因果裹住了灵魂，这让灵魂笨重迟钝了，但也安定、踏实了。但新鲜、敏感的灵魂不会被现实简单细小的因果轻易说服、安抚，这样的灵魂，终究一定要看到自己的，
 因此这本书不仅仅是一次长达三十年的旅行，其实，这从来是一个新鲜、敏感的灵魂如何经历这世界、如何试图看到自己灵魂耐心、真挚、漫长的记录。


来源：知乎 www.zhihu.com
作者蔡崇达
点击下载
321 个回答，查看全部。
可以推荐一些晚上睡前看的好书吗？
睡前30分钟看书有什么可以推荐的书单?]]></summary>
        <author>
            <name>作者蔡崇达</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[经济复苏加仓时，关注大盘价值风格机遇，市场首只沪深300价值ETF今日上市！你看好吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239839883</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239839883"/>
        <updated>2023-01-12T02:21:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#大盘压舱石，低估选价值# 2022年11月后，借助央行稳货币政策，人民币在该年最后两个月明显升值。同时，各地优化防控政策，疫后消费修复空间最大。因此，今年市场核心变化可关注两方面：一方面，消费向好，修复方向较为确定。另一方面，海外通胀今年或逐步下降，美联储可能会转向降息，后期美对华...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[十年牛市后经历罕见回调，怎么看待未来纳指的投资机会？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239834012</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239834012"/>
        <updated>2023-01-12T01:50:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[纳斯达克作为美股的三大股指之一，球友们应该是很熟悉了。纳斯达克100指数反映纳斯达克证券市场行情变化的股票价格平均指数，包括100家在纳斯达克交易所上市的最大的非金融公司，其成分股主要集中于信息技术行业，包括软件与服务、硬件设备、半导体等细分行业。
回顾2022年的历史数据，全球主...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[未来科幻电影发展前景如何？有哪些值得期待的地方？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574034920/answer/2839573454</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574034920/answer/2839573454?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-11T05:12:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Thanks for the invitation of Zhihu.
感谢知乎的邀请。
To facilitate more Zhihu netizens to read, I specially invited the Zhihu team to translate my answers into Chinese, and the following answers will be presented in both Chinese and English.
为了方便更多的知乎网友阅读，我特别邀请知乎团队将我的回答翻译成中文，以下回答将以中英文对照的形式呈现。
Science fiction film is not only a business theme, but also represents the way of thinking of modern human beings. Science fiction film is a way of thinking and the essence of human nature. Human beings are creatures driven by technology, and we are the only creatures with consciousness. In the struggle to understand ourselves, understand the environment and build reality, we use technology to reshape our own behavior and human civilization. 
科幻片不仅是商业题材，也代表了现代人类的思维方式。科幻片是一种思维方式，也展现着人的本性。人类是被科技驱动的生物，也是唯一有思维意识的…]]></summary>
        <author>
            <name>James Cameron</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团招募！9只港股基金邀你来测评]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239689670</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239689670"/>
        <updated>2023-01-10T07:42:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#老司基硬核测评# 重磅升级，参与形式不变但奖金金额更多了、权益更多了！
每期的老司基测评征文获奖者将会纳入「雪球基金评审团」，经由雪球的投资者教育计划扶持，参与雪球精选基金的评审打分。你一票，我一票，雪球精选基金要出道！雪球精选是雪球平台即将重
为提高投资者对基金市场的...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[董承非最新发声：新能源革命刚刚开始，该产业正从量变走向质变，你认同他的观点吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239681166</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239681166"/>
        <updated>2023-01-10T06:29:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[董承非1月9日下午在以“睿郡年度思考”为主题发言主要就三个问题展开分享：
1. 能源：传统能源价格可能会进入一个低迷期；新能源革命刚刚开始；70年代长时间的通胀压力不会重现，市场高估了通胀压力
2. 消费：压制消费的冰山正在消融，但后疫情时代，向阳重生之路仍将充满挑战
3. 2023...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023年投资机会在哪儿，雪球资管年终策略会重磅来袭，青侨阳光、明资道等人气嘉宾直播马上开启，立即预约锁定直播间>>>雪球资管:&nbsp;》》》点击预约直播《《《...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239664135</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239664135"/>
        <updated>2023-01-10T03:26:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2023年投资机会在哪儿，雪球资管年终策略会重磅来袭，青侨阳光、明资道等人气嘉宾直播马上开启，立即预约锁定直播间>>>
雪球资管: 》》》点击预约直播《《《
#雪球资管年终策略会# 盛大启幕！众多人气嘉宾重磅亮相！2023年投资展望放送第三弹重磅来袭~
为了更好的与投资者近距离交流，@林庆云 @量子复利王岩 @明资道@青侨阳光 将于雪球资管年度策略会回顾不平凡的一年，展望新的一年。]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[通向AGI之路：大型语言模型（LLM）技术精要]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/597586623</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/597586623?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-09T04:04:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ChatGPT出现后惊喜或惊醒了很多人。惊喜是因为没想到大型语言模型（LLM,Large Language Model）效果能好成这样；惊醒是顿悟到我们对LLM的认知及发展理念，距离世界最先进的想法，差得有点远。我属于既惊喜又惊醒的那一批，也是典型的中国人，中国人善于自我反思，于是开始反思，而这篇文章正是反思的结果。
实话实说，国内在LLM模型相关技术方面，此刻，距离最先进技术的差距进一步加大了。技术领先或技术差距这事情，我觉得要动态地以发展的眼光来看。在Bert出现之后的一到两年间，其实国内在这块的技术追赶速度还是很快的，也提出了一些很好的改进模型，差距拉开的分水岭应该是在 GPT 3.0出来之后，也就是2020年年中左右。在当时，其实只有很少的人觉察到：GPT 3.0它不仅仅是一项具体的技术，其实体现的是LLM应该往何处去的一个发展理念。自此之后，差距拉得越来越远，ChatGPT只是这种发展理念差异的一个自然结果。所以，我个人认为，抛开是否有财力做超大型LLM这个因素，如果单从技术角度看，差距主要来自于对LLM的认知以及未来应往何处去的发展理念的不同。
国内被国外技术甩得越来越远，这个是事实，不承认也不行。前阵子网上很多人担忧说国内AI现在处于“危急存亡之秋”，我觉得倒也不至于这么严重。君不见，这个世界上，具备这么超前眼光的只有OpenAI一家吗？包括Google在内，其实对于LLM发展理念的理解，明显都落后OpenAI一个身位。现实是OpenAI表现过于优秀，把所有人都甩开了，不仅仅是国内。
我觉得，OpenAI对LLM在理念及相关技术方面，领先国外的Google、DeepMind大约半年到一年的时间，领先国内大概两年左右的时间。在LLM这个事情上，感觉梯队很明显，Google应该是排在第二位，最能体现Google技术眼光的是PaLM和Pathways，推出时间大概在…]]></summary>
        <author>
            <name>张俊林</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价动画《大理寺日志》第二季第九集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/577321573/answer/2834129926</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/577321573/answer/2834129926?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-07T09:09:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是大理寺日志的导演槐佳佳，很高兴能够在项目上线的时候在知乎跟各位分享每一集的制作心路历程。

创作的过程是非常痛苦并且孤独的，好在一路有各位相伴，让我在创作做的道路上可以砥砺前行。从第一季到第二季，我们和故事里的人物更像是一起走出了新手村，各项技能都在不断的成长，也认识到了自身的不足以及问题。

第九集我们着重刻画描写的是丘神纪这个人物，借用当下最流行的话就是，你要讲丘神纪，你就不能只讲丘神纪。我们要从与他有关联的人物下手，多点的讲述和描写才可以让这个人物更加的丰富和生动。

正如第二季开篇就没有很多的爆笑日常，反而是给大家渲染了一种朝堂争斗的阴谋，大唐的盛世是要有对比的。一开始我们计划由浅入深的剧情分配。看上去像是轻松日常，其实各位追到后面发现大理寺的故事是很复杂冗长的，人物命运的悲欢离合，在第二季拉开了一个序幕。

也正是因为要找到且找准复杂剧情的呈现逻辑，以我为首的任性了一把。我认为大理寺不是一个线性叙事，它是需要中间穿插着倒叙插叙等回忆篇幅的。我们做的就是保证观众能够看明白的前提下，讲清楚每一个角色的故事。制作时，我们重视每一场戏的情绪氛围渲染，以及戏与戏之间的起承转合。我们制作团队的内部是有明确制度要求的，就是在呈现不同的时空交错时，不可以只用简单的粗暴的黑屏切换，而要有一些列的有设计感的镜头语言去组织连接。

正剧的内核在于多元化的价值观表达，我们希望呈现一个波澜壮阔的世界，这个世界不是非黑即白的，各种各样的人物都有不同的立场。

大理寺日志已经更新至第九集，我接下来会带着所有已经解决和未解决的问题，踏上新的旅途。正如大家熟知的大理寺slogan，但将行好事，莫要问前程。仍是我走下去的定力。

来源：知乎 www.zhihu.com
槐佳佳
点击下载
8 个回答，查看全部。
如何评价动画《大理寺日志》第二季第八集？
如何评价动画《大理寺日志》第二季第五集？]]></summary>
        <author>
            <name>槐佳佳</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《喜羊羊与灰太狼之勇闯四季城》开播，你有什么评价？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574419216/answer/2833662743</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574419216/answer/2833662743?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-07T08:40:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随笔：《勇闯四季城》1-6集
每半年的喜羊羊集中回答又来了，本季故事《勇闯四季城》带来全新的设定而不是故事。
从第一集开始就给出了两个相互影响的媒介，一个是神话故事，一个是话剧排练，以极快的速度将“冒险游戏”这一概念介入到作品之中。

毕竟喜灰的叙事已经走上了与开心超人完全不同的道路，后者拥有隐约可见的主线剧情，剧情本身又牵扯到宏大的世界观和叙事，而前者则更接近于持续不断的二创，前面几部羊村守护者系列围绕着黑暗能量的话题已经连续进行了很多次不同方式的再创作，有外族入侵，有平行世界收集碎片，也穿越未来，也有去往异世界冒险，不过这所有的叙事类型都可以归结为一点，那就是冒险游戏。
对于冒险游戏来说：他们（我们）只是一群小学生，和一个中年男人。喜灰里也总是会提及的日常系（或者说故事一开始和故事结束时回归的）生活，就是完成家庭作业与照顾家庭。

喜灰需要平衡的也正是这种“天选之人”和“平凡之人”的落差。
按照沸羊羊的说法，一路走来的这么多事情，早就可以确定就是被选召的人（这一季我是主角）。但过分强调这一设定，又难免会给低幼动画的观众带来疏离感，所以不断强化需要“完整课堂作业”作为基础设定，成为每季动画都会唤醒的日常。

冒险成为了喜灰系列的新日常，而冒险结束之后的恢复的“正常生活”逐渐成为一个不可或缺但不会更多着墨的背景。

第2集就开始获得装备，走的是一条放弃叙事的拥抱冒险游戏的道路，从守护石（五点血）到试炼场，再到获得装备（看起来像是在穿圣衣），故事的进展速度可以说非常快。比较同期羊村守护者系列，前几集还在铺垫剧情进度，要不怎么说游戏机制就是这么容易让人快速接受设定呢。
灰太狼接下来贡献了一个非常标准的《搞笑漫画日和》的梗图，这个梗来自《西游记：旅行的终点》，唐僧让大家一起比赛跑的吐槽。就连其中的语气词“桀桀桀”都一模一样。

喜灰系列里的颜艺越来越明显，除了迎合生活在网络世代下…]]></summary>
        <author>
            <name>乌合之子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《一人之下》中王震球这个角色？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/278187496/answer/2830707129</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/278187496/answer/2830707129?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-07T08:38:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[用一个词来概括王震球的话，我觉得就是 妖孽。


何为妖，事出反常乃是妖。

王震球这个小子，论形，有体态婀娜雌雄同体之妖；论神，有行事乖离正邪难辨之妖。
神格面具与俳优，中性化的外型与马杀鸡，这些表面上的反常设计就已经让王震球妖气十足了。
他身边那团疑似天外之物的橡皮泥（？）更是把“有妖气！”写在了脸上。
但王震球之“妖”还来自于更深层次的反常。
虽然张楚岚永远一副气定神闲智珠在握的样子，但只要王震球在场（比如碧游村、通天谷），读者就总能感到一丝隐隐的不安。

因为我们知道王震球有他自己的行为动机和逻辑，且我们不知道这个动机和逻辑到底是什么、甚至不知道他究竟是不是和张楚岚站在一边的。
进而让我们产生“明知道不太妙但又拿他没办法”的心理上的悬空感。
纵观《一人之下》全书，单凭“在场”就可以营造出这种反常情绪的人有且仅有王震球一个。
怎一个妖字了得？


何为孽，爱憎难明方为孽。
时至今日我们仍未得知王震球究竟所图为何，但他催生的那股“笑着把手伸进你衣服里四处摸索”的不适感就足以构成这个角色最大的魅力。

因为这种“令人上瘾又惹人生厌”的文艺形象本来就很有魅力。
一如江玉郎之于江小鱼，二如明智吾郎之于怪盗团，三如西索之于小杰。
这样的角色你说他是坏人吧，他又明面上没对你做什么，甚至笑脸盈盈热情洋溢；你说他是好人吧，他又总想在言谈举止间试探你的底细、揣摩你的心理。
所谓不怕贼偷就怕贼惦记。
王震球这么一个行为油滑如飞贼，心思奸猾如老贼，态度圆滑如孙贼的贼中之贼天天绕在主角身边，换了你是张楚岚你也会觉得自己肋下发凉。

王震球值得交心吗？
他在擅自打探些什么？
他对冯宝宝的态度究竟为何？
一切都是未知数。
但讽刺的是，某种程度上他才是最懂张楚岚心理的那个人。

这样的缘分，又怎一个孽字了得？


来源：知乎 www.zhihu.com
许多的小兵器
点击下载
46 个回答，查看全部。
动画《一人之下》王震球的名场面有哪些？
《一人之下》王震球身边的那团会说话肉是什么？]]></summary>
        <author>
            <name>许多的小兵器</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《原神》3.4版本前瞻特别节目「磬弦奏华夜」?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/577156659/answer/2833637210</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/577156659/answer/2833637210?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-07T07:33:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这次新春版本绝对堪称内容量爆炸的超级版本，除了璃月海灯节主活动外还将开启须弥沙漠剩余地区「千壑沙地」（让我想起了随 2.4 海灯节版本开启的「渊下宫」），甚至连稻妻都安排了活动，看来官方这是打算在春节假期给咱们喂到撑了（笑）。
鉴于前瞻中海灯节相关剧情被捂得严严实实、细节不多，所以姑且跳过，等到剧情正式开启、现实中节日氛围亦正浓时再说也不迟。这里我很想和大家就即将解锁的沙漠新区域展开聊一聊，毕竟个人一直都相当关注赤王与花神的剧情，游戏也已为他们铺垫了三个版本的细节，本次拥有庞大体量的新地图想必也会提供大量新线索，为我们更深入地揭开这对须弥古代神王伴侣的背景故事，实在令人万分期待。
「沙漠书 2.0」大型任务已明确将围绕寻找传说中的永恒绿洲展开，在 PV 中，我们也终于得以一瞥大漠深处被尘沙风暴遮蔽的失落圣地、那座赤王为纪念死去的挚爱花神而修建的陵寝 ——「永恒绿洲」的真正模样了。

彼时花神为帮助赤王实现反抗天理的叛逆梦想选择自我牺牲，以生命为代价开启了通向禁忌知识的通道，花神陨落后，赤王利用深埋地下的天钉的力量凝固了时间，使得这片绿洲停驻在水天相接的永恒一刻，无论外界如何变幻，这一领域始终不枯不老、维持着绝对的静止，曾经作为花的女主人居所的世间无二的瑰丽花园，最终成为了她在宁静中长眠的场所【注1】。
根据直播中的提供的信息可知，本次主世界任务正式名称应为「比勒琪丝的哀歌」（The Dirge of Bilqis），这样一来就确定了花神的原型之一是所罗门王（King Solomon）【注2】传说中出现的人物示巴女王（Queen of Sheba，也译作希巴女王），因为「比勒琪丝」（Bilqis）被认为正是女王的一个称呼【注3】。顺带一提，「示巴」（Sheba）的原意就是「乐土」，示巴女王可以被理解为「乐土的女主人」，这也符合花神在游戏世界观中的身份，因为赤王曾与她共同缔造了…]]></summary>
        <author>
            <name>呆罗</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[由微信输入法想到的]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23010710.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23010710.html"/>
        <updated>2023-01-07T02:28:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一、微信出了一款产品叫微信键盘，其实是款输入法，不明白为什么取这个名字。下文我将称之为微信输入法。本文并不打算评测微信输入法，而想聊聊输入法发展的一些特点。不过，在这之前，表明态度：个人不推荐微...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[年度裁员100问（持续更新中） - 职场闲话Step6]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/596856335</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/596856335?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-06T03:05:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前言：
2022年是互联网行业裁员狂潮最凶的一年，也是我收到裁员相关付费咨询最多的时刻。
其实问题都大同小异，能不能拒绝？怎么争取更多钱？怎么识别公司的「骚操作」？等等诸如此类。
过往回答零零散散写了很多篇，但都没有一个完整的，索性干脆写个汇总吧，方便大家查阅。
如果看完还不能解答，或者你还是想问问我，可以再跟我走付费咨询。


更新日志

2023/01/09 版本更新：年终奖部分问题
2023/01/06 版本更新：增加了工伤、医疗期、试用期、女员工三期等内容
2023/01/05 本文发布


裁员前
Q1：什么样子让我走，会被界定为裁员？怎么分辨？
准确来说，绝大多数（尤其是互联网行业）这几年的裁员，没人用「裁员」来跟你聊。
狭义上的裁员，就是公司官方承认的：我在经济性裁员。
但是大部分情况下，公司都不会正面回应自己在裁员。同时还涉及到一些非裁员性质的人员辞退，比如低绩效人员汰换。
因此，这里我们界定的裁员是：拿钱走人。
以下内容均适用于：当公司跟你说你要离开公司的情况。


在大规模走人的情况下，如果你问公司是不是裁员，那么你拿到的答案就是组织优化、人员结构升级、业务调整，亦或者这块项目关停并转，自主选择转岗（看是否有部门接收）或者协商走人。
原因：
1、公开宣称自己在裁员，也是要符合条件的。很多公司的流程是不规范的。（也就是想说自己在裁员都不够格）
劳动法中的【经济性裁员】，是指用人单位一次性辞退部分劳动者，以此作为改善生产经营状况的一种手段，其目的是保护自己在市场经济中的竞争和生存能力，度过暂时的难关。
《劳动法》第27条规定“用人单位濒临破产进行法定整顿期间或者生产经营状况发生严重困难，确需裁减人员的，应当提前30日向工会或者全体职工说明情况，听取工会或者职工的意见，经向劳动行政部门报告后，可以裁减人员”。
《中华人民共和国劳动合同法》第四十一条　有下列情形…]]></summary>
        <author>
            <name>章牧之</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[动画《中国奇谭》开播，第 1 - 2 集有哪些关注点？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/576059467/answer/2827337778</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/576059467/answer/2827337778?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-04T10:11:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作为创作者，看到许多观众对本片充分的解读，有些已经超出我的创作意图，真的很欣慰。在这里，我就不说大家已经解读很充分的那些点了，只说一些比较细节和好玩的关注点吧。
1、比如说关于那只苍蝇，大家提到了两次出现，会不会有可能就是孙悟空？毕竟书中很多次孙悟空变成飞虫去打探消息。尽管在创作的时候并没有这么想，但作品一旦出来，它被怎么解读已经不受创作者控制了。不过在这里还要提出一个关注点，就是苍蝇其实出现过三次：一次是小猪妖回家，一次是众妖埋伏，最后一次是小猪妖躲在石头下面。众妖埋伏时停在兔子耳朵上的那只苍蝇似乎还没有人看到。如果联系这三次苍蝇的出现，这么解读听起来似乎更有道理了。





2、关于擦锅时冒的烟，有弹幕说这种烟的画法好看，确实之前在本片中一直想用这种烟的绘制方式，它是我小时候看的连环画里常见的绘制方式，非常有感觉。但无奈让这种烟动起来绘制量太大，所以只在这场戏里用了一下。


3、关于村民家门上的对联，我看到弹幕里有观众写了出来，说实话，那对联在暗处，不好认，观众能读出来也是好眼力。我们的美术总监莫矜在画这张图的时候，特意想去找一个有志怪风格的文本来源，最终在《聊斋志异》卷一《考城隍》一篇中找到了这句诗：“有花有酒春常在，无烛无灯夜自明”。

4、小猪妖向着孙悟空跑去，喊第二句话的时候没有出声。早期版本中，第二句是喊出来的，但后来发现去掉后，更有一种声音上的留白，同时凸显了此段音乐中人声演唱的震撼感觉，将这段的气氛推到高潮。

5、比较难画的几个镜头。牛头怪抓着小猪妖在锅里擦的镜头涉及到比较大的透视、小猪妖被摩擦时的形变及表情、牛胳膊和手的结构在运动中的转化等问题，是一个难度很高的镜头；师徒四人正面走的慢动作也有一定的难度，一方面慢动作在二维动画中比较难画，另一方面四人要走出不同的形态和性格；当然还有最后高潮戏狼变身后的动画。



6、弹幕里有人在说师徒四人的配音是不是直接从86版电视剧《西游记》里剪过来的，太像了。因为这个唐僧的配音就是张云明老师——纯纯的原版配音。张老师来配音的时候精神矍铄，配了两句词后，大叫：“没啦？”“我怎么在片子里都没露脸？”意犹未尽啊！非常平易近人。林强老师则一个人分饰两角，而且是差别极大的孙悟空和猪八戒，还原度超高。还要感谢其他配音演员和配音导演，让这部影片在配音方面不落俗套，高度融合在叙事当中。
7、导演唯一的一句配音。我之前的作品中，自己曾经配制过大量角色的对白，对自己的配音表演本还挺有信心。这次在《小妖怪的夏天》里，曾试图配小野猪怪，但后来发现，还是跟专业配音演员有差距，于是退居幕后，最后只配了一句“卖糖人儿，好吃好看的糖人儿！”


来源：知乎 www.zhihu.com
於水
点击下载
206 个回答，查看全部。
动画《中国奇谭》开播，其中都有哪些看点值得分享？
动画《中国奇谭》第 3 集有哪些关注点？]]></summary>
        <author>
            <name>於水</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[risc-v 前景如何？会形成与 x86、arm 三分天下的局面吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/357557401/answer/2828629042</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/357557401/answer/2828629042?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-04T03:09:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[关于这个问题，和大家分享2022年12月28日在北京微电子国际研讨会暨IC WORLD大会上的报告。以下为视频与文字实录：
RISC-V发展态势与趋势
一、RISC-V的定位
1）RISC-V是一种指令集，不是处理器实现
2）什么是处理器芯片设计的核心能力？
3）指令集重要，还是不重要？
4）关于RISC-V的五个谬误
5）高铁模式/北斗模式/5G模式

二、RISC-V发展态势
6）RISC-V国际基金会情况
7）态势一：高性能RISC-V
8）态势二：软件生态
9）态势三：企业投入
10）态势四：各国投入
11）中国发展情况

三、开源芯片实践
12）香山近况
13）开芯院与香山

四、未来展望
14）开源硬件成功案例：IBM PC
15）透过处理器发展历史看未来


 一、RISC-V的定位
RISC-V是一种指令集，并不是一种处理器的实现。指令集是一种标准规范，就相当于是大家的一个约定。遵循同一个标准规范，不同厂商生产的软件和硬件就能在一起工作，就跟螺钉螺母的尺寸规范一样。

有了指令集标准规范，最重要的就是芯片设计。根据指令集来去完成微架构的设计，形成文档，然后通过工程开发形成源代码，之后再用EDA软件形成芯片版图，交给台积电或中芯国际这些代工厂去流片。在这个过程中，微架构的设计和实现非常重要，是芯片设计的核心能力。当我们具备微架构设计和实现能力后，将不再受限于指令集。换句话讲，当我们具备了这样的能力，那么更换一种指令集也是一件很容易的事情。

以英特尔为例，在过去几十年，英特尔处理器的微架构不断演进，处理器的性能也在不断地提升。那么，性能提升的原因到底是什么呢？有人说是因为指令集的增加，实际上这并不是全部原因，虽然指令集的增加对性能提升有一定帮助，但更重要的是，英特尔处理器微架构和工艺的不断演进。我们可以看到，95年的P6架构在微架构上面的一些演进，到2000年…]]></summary>
        <author>
            <name>包云岗</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[动画《中国奇谭》开播，第 1 - 2 集有哪些关注点？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/576059467/answer/2827032927</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/576059467/answer/2827032927?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-03T03:30:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《中国奇谭》第2集《鹅鹅鹅》有哪些看点？
看点一，这些年《天书奇谭》里的阿拐去哪了？《鹅鹅鹅》有答案。

《天书奇谭》是给无数观众带来快乐的经典动画作品，里面的人物也深入人心，作为《鹅鹅鹅》的导演，我也是看着《天书奇谭》成长的，尤其对爱吃烧鸡的瘸腿狐狸阿拐，记忆犹新，阿拐几乎承担了我在物质不丰富时期对美食的所有想像，因此，在《鹅鹅鹅》中我们特意加了一个小细节，就是狐狸公子吃掉了货郎的两只鹅，原著里面是没有吃鹅这个动作的，算是一种跨越时空的致敬吧，太爱《天书奇谭》了，太喜欢阿拐了。


看点二，一个中国古代快递小哥的奇遇。

《鹅鹅鹅》故事主人公是个货郎，这在原著中是没有这个设定的，我们在创作之初就在思考，如果就是个没有背景的古代年轻人，实在也太单薄了，于是翻看各类明清时期的话本，发现出现多的身份就是书生，但我们又觉的书生大家太熟悉了，于是想到一个很现实的问题，这些书生，如果没有富有的家庭做支撑，靠什么养活自己，于是想到了古代的货郎这个职业，除了贩售各种生活用品，还会兼职在多地之间转递物品、书信甚至是口信，这让我们眼前一亮，一个古代的快递员，会经历怎样的一天呢？《鹅鹅鹅》中寻找答案。


看点三，有一点点小恐怖的志怪之美。
志怪小说是中国古典文学宝库中一颗璀璨的明珠。短小精干的体量，天马行空的想象力，乖张荒诞的情节，极具个性有不失含蓄的美感。这些志怪小说的特点都是《鹅鹅鹅》这个作品想要给大家呈现的，《鹅鹅鹅》不是一个简单的二元对立的故事，而是一个志怪故事。根据原著《阳羡书生》里的描写，这个世界里的角色都是把自己的心上人，放在自己的口腹之中的，想念了就直接从口中请出，这当然是一种戏剧性的荒诞笔法，但也足见古人的比喻事件大开大合的惊人笔法；再说说志怪小说的含蓄之美，当主人公货郎阅览人心的深不见底、背有凉意的时候，狐狸公子收拾起身，长衣作别，没有一丝的拖泥带水，在大片的留白之中我们才体会那瞬间失去即是永远的人生感。这些都是志怪小说所特有的艺术魅力。也是一直启发着《鹅鹅鹅》创作的动力与追求。


看点四，中国山水之美——米氏云山。


《鹅鹅鹅》这个作品的视觉呈现，是相当风格化的，虽然是用素描的方法进行绘制，但素描之法最多算作“用”，其内在的核心，也就是“体”，是中国水墨山水画，可谓“山水为体，素描为用”。这种画风并非临时起意，而是源自于我少年时期学习国画的经历，在众多画派当中，独爱米氏云山那大气、神秘、且含蓄细腻的美，米氏云山中，又独爱米友仁的笔墨，实在是情有独钟，为此做了很多的尝试，终于用一种比较质朴的方式将米氏云山之美呈现在了画面中，虽然比较笨拙，但也算是向中国水墨发起了一次小小的致敬，这么美的中国水墨，谁又能不爱呢。



来源：知乎 www.zhihu.com
胡睿
点击下载
206 个回答，查看全部。
动画《中国奇谭》开播，其中都有哪些看点值得分享？
动画《中国奇谭》第 3 集有哪些关注点？]]></summary>
        <author>
            <name>胡睿</name>
        </author>
    </entry>
</feed>