<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2023-01-14T00:27:01.055Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2023-01-14T00:27:01.055Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[年薪百万的人都在干什么？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/37548343/answer/2841426111</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/37548343/answer/2841426111?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-13T09:26:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[年薪百万的人都在干什么？


朱玉龙
点击下载
583 个回答，查看全部。
年薪百万的人都是干什么的？
我想知道年薪百万的人都是干嘛的？]]></summary>
        <author>
            <name>朱玉龙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么总是有人觉得车越重越大就越安全？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/350788155/answer/2841125856</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/350788155/answer/2841125856?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-13T04:12:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[忽略掉材料、生产工艺、设计水平的差异，仅仅以尺寸和重量而言，确实是更大更重的车更安全。
在材料、设计水平、生产工艺、质量管控同等档次的前提下，更大的车意味着更多的缓冲空间和更多的安全设备的可能，更重的车意味着更多、更粗壮的材料的可能。
我的角度可能更清奇一点，因为是个赛车方面的答主，主要从F1的安全性发展来谈谈，顺带回顾F1安全技术规范的历史。
如果有关注赛车的朋友，可能会注意到，进入新世纪以后的方程式赛车，上至F1，下至F4，无一例外的在尺寸和重量上，都有快速膨胀的趋势。
F1的赛车形态、尺寸和重量的变化不仅仅和与之相关的技术发展相关，更多的是与FIA的技术规则发展相关，特别是安全方面的发展相关。
F1安全性的进化就是F1逐步长胖的历史。
与 30 年前相比，车手现在所在的Survival Cell已经变得更大。例如，驾驶员的脚不能超出前轴，而以前他们的脚可以放在我们现在称为鼻锥的地方和前碰撞结构内，而不是在它后面。



年代车型长度重量
1950sAlfa Romeo 158/159 Alfetta4,293 mm630 kg (710 kg in the 2nd version)
1960sPorsche 8043,600 mm455 kg
1970sLotus 724,191 mm600kg
1980sMcLaren MP4/24,343 mm540 kg
1990sFerrari F3104,355 mm600 kg
2000sRenault R24,800 mm600 kg
2010sRed Bull RB9 (2013)   
Mercedes WO8 (2017)5,080 mm   
5,700 mm642 kg   
722 kg
2020sRed Bull RB18
(2022)5,400 mm978 kg

视频也许会更明显。
1948至2020法…]]></summary>
        <author>
            <name>电驴飞车手</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么有些车，造得越多越便宜？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574804072/answer/2837757378</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574804072/answer/2837757378?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-13T04:11:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作为一个冲压工艺工程师，加上自己之前有过零部件供应商的工作经验，这个话题还是比较深入了解过的。我从单个冲压零件来给大家分析，为什么汽车造的越多越便宜。

一般情况下汽车整车厂会直接从零部件供应商采购小型冲压零部件或者分总成。我们这里以冲压单件为案例来了解供应商给汽车整车厂的一个报价组成。
零部件供应商拿到汽车整车厂的报价需求，比如一个简单的燃油泵安装支架，工装费用分摊到5万台，预估年产量6万台，产品如下：

1、零部件供应商拿到零件数模之后会通过软件分析将零部件反算出来需要大多尺寸的板料，从而计算出材料的重量，然后根据钢材厂对应钢材型号的报价，计算得出零部件的材料费。比如上面的燃油泵安装支架材料是340/590DP，除掉废料可以卖的金额，最终的材料费是0.5元。


2、然后通过零件板料尺寸、零件造型、材质型号、出件方式，估算模具尺寸、重量、材料以及是否有特殊机构、检具尺寸重量等工装的费用（如果是总成，则会有焊装夹具工装的费用）。比如上面的燃油泵安装支架的工装费用模具110000，检具费用6000，分摊到单个零件的工装费用是2.34元。

3、与此同时根据模具的尺寸、压力需求匹配合适的冲压机床型号、机床数量以及出件方式，这里可以得到需要这个零部件需要的加工费，供应商会根据冲压机的吨位进行报价。上面的燃油泵安装支架匹配到PRG 315T冲压机，然后出件方式是一出二（意思是冲压一次可以得到两个零件），最后给到的冲压加工费用是0.38元。

4、供应商同时也会计算产品在内部流转，以及成品运输和包装容器的费用，这个包装容器的数量和大小需要根据产品的尺寸预估年销量来进行计算。因为上面的燃油泵安装支架单件产品小，得到的此部分费用只有0.03元。（如果是总成、或者是外板件，为了防止产品变形，需要专用的产品架、单车次运送的产品数量很少，此部分的费用是比较庞大的，所以汽车业内的都知道，很多供应链都是跟着汽车整车厂跑就是为了减少此部分的费用，另外一个方面也能减少运输过程中导致的产品质量问题，比如变形等等）

5、当然供应商报价还会要考虑到财务成本和管理服务费，毕竟有的整车厂的回款周期可以拖死供应商，所以这部分费用也是理所当然的，一般情况下，这部分费用的比例一般是上面（材料费+加工费+包装运输费）*20%左右。
所以上面的燃油泵安装支架的报价=0.5+2.34+0.38+0.03+（0.5+0.38+0.03）*0.2=3.43元。
不过实际过程中供应商提供的零部件产品可能是分总成，就得包含夹具工装的分摊、点焊、螺母螺柱、胶条等等这些费用。
所以当你看到这个报价的构成你就会发现，当这个车型实际的销量超过5万辆之后，这个工装的分摊没了，那燃油泵安装支架的报价就变成=（0.5+0.38+0.03）*1.2=1.09元。
对对对，你没看错，费用大大的降低了，所以如果一辆车卖的越好后面越赚钱，造得越多越便宜。当然，上面是从理论上来计算的，计算标准是小型冲压件，如果是大型冲压件，然后分摊到10万台，就不会有这么大的降本幅度，并且达到分摊数量的目标之后，各种工装的维护保养照样是需要进行的。
但是有很多车型是达不到预期销量的（供应商只能自己承担这些工装开发的资金风险了），然后达到销量预期的车型，整车厂也会有两年一小改三年一大改（对整车厂会产生产品设变工装整改费用），再加上年降，其实零部件供应商的日子并不是很好过，如果碰到回款周期慢，日子就雪上加霜了。
码字不易，如果以上分享对你们有用，麻烦给个点赞。谢谢

来源：知乎 www.zhihu.com
Catcher
点击下载
10 个回答，查看全部。
为什么价格越高的车就越漂亮，便宜点的只要不注重性能，不也应该可以漂亮吗？
请教如何购买一辆车还能比市面上便宜？]]></summary>
        <author>
            <name>Catcher</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[半分钟造一辆车一体式压铸技术神奇在哪里？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/575505637/answer/2835617226</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/575505637/answer/2835617226?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-13T04:10:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[目前来看特斯拉德州工厂的节拍是平均每台车45秒，而上海工厂的节拍更是达到了平均每台车38秒。看来经过长期的运营管理优化半分钟一台车也是有可能实现的。那么它背后有哪些黑科技呢？让我们一起来聊一下高效生产背后的汽车一体式压铸制造技术的神奇之处吧。

↑特斯拉工厂平均每45秒生产一台车
首先要澄清两点，虽然特斯拉公布了整车一体式压铸专利，但是目前一体式压铸还只能制造车身当中的部分关键零件。另外一体式压铸并不是最早在汽车制造当中应用的铸造工艺。那么让我们先来看看什么是铸造。
什么是铸造
铸造是将液体金属浇铸到与零件形状相适应的铸造空腔即模具中，待其冷却凝固后，以获得零件的方法。也就是将金属由液体转换成固体过程中得到所要形状的制造方法。与其对应的是冲压，冲压是靠压力机和模具对金属施加外力，使之产生塑性变形从而获得所需形状的加工方法。也就是将金属由固体的一种形状转换成固体另一种所要形状的制造方法。铸造相对来说可以获得的形状更加立体更加复杂。

↑法拉利V12全铝发动机及对应砂铸所用砂模
铸造的主要应用分类
铸造目前在汽车制造中的主要应用分类包括重力铸造和高压铸造两大类。
1.重力铸造
最早在汽车制造当中应用的铸造工艺其实是铸铁或铸铝发动机缸体的制造工艺。目前高性能发动机普遍采用铝合金发动机砂铸技术。发动机砂铸严格意义上应该称作砂芯重力压铸Sand Core Gravity Die Casting。说的简单一点，融化的铝合金需要倒在一个沙子做的模具（砂模）里，等冷却了以后需要砸除铝合金铸件外部的砂模。因此铸造中的砂模是一次性的，每个砂模都有微小的区别。需要繁琐对砂模检验、修补、浇注、砸除，再对得到的铸件检验、测试，不合格的还要回炉再造。因此发动机砂铸成了高性能的全铝发动机的代名词。砂铸技术是所有法拉利和玛莎拉蒂跑车的御用发动机铸造技术。

↑宝马全铝发动机砂铸设备和所用砂模
而BBA也普…]]></summary>
        <author>
            <name>辣笔小星</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有哪些惊艳到你的汽车设计？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/347380723/answer/2821850110</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/347380723/answer/2821850110?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-13T04:06:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[做为一个赛车方面比较在行的答主，我一定得把这个赛车史上名垂千古（划掉）遗臭万年的天才设计拿出来讲讲。
这是一份关于作弊的天才设计，虽然不值得歌颂，虽然被抓包，虽然失败，但显然比无趣平淡的胜利更吸引人。
一切开始前需要一点前情提要，来帮助大家理解后面的内容。

告别了纯真的B组时代，赛车的速度下降到了一个理性的程度，FISA（世界汽车运动组织）终于不用在赛道上回收各种零部件，不仅仅是车的，也包括人的。进入90年代前，对A组赛车动力的所有限制仅仅是规则上一句“不超过300匹马力”，因此赛车的动力在暗中澎湃的增长，速度也有向着B组追赶的趋势。FISA不敢放任这个趋势的蔓延，于是简单粗暴的引入了一个名为Turbo Restrictor涡轮限流器的玩意来限制赛车的动力。

简单来说这个东西就是限制涡轮进气道的口径，在1990年引入WRC时直径40mm，到了1993被进一步缩减至34mm。
被掐着喉咙任谁也跑不快。

当WRC来到1995年的时候，丰田已经实现了车队总冠军的两连冠，同时旗下车手也连续三次站在了年度总冠军的领奖台上。有点得意忘形的丰田集团强势要求TTE（Toyota Team Europe)使用一年前刚刚发布的六代Celica GT-four ST205为基础的打造新赛车，并且下达了强硬的成绩要求。

尽管全新的3S-GTE发动机在原厂状态下就有251匹马力的动力输出，还拥有尺寸巨大的、具备喷水冷却的中冷器，但显然TTE对于让这台车转变成一台在WRC具备出色竞争力的赛车，并不抱太大信心。于是乎被逼无奈的TTE恶向胆边生，KPI的压力让头都秃了的工程师把他们唯一过剩的东西——创造力，投向了Resitrictor上。

上面是这个限流器总成的结构图，上半部分为合规的状态，下半部分为装车后违规的状态，不要被复杂的结构图吓到。

首先，绿色的部分就是涡轮。

红色部分就是一个橡胶管，用来连接限流器和前端的进气道。

黄色的部分就是涡轮限流器本体了。


蓝色圈的部分就是简简单单的钢制卡箍，在汽车管路上可以说是必不可少。


紫色圈里则是一组淘宝都能买到的碟形垫片，做为紧固件也是很常见。
看起来都是一些平平无奇的东西，似乎不可能掀起什么波浪。FIA的技术官员也一度这样以为，尽管他们拥有着顶尖的汽车技术知识，以及丰富的经验，但在前五站的比赛，数十次的车检里，他们没有发现这个部件有任何问题。甚至在丰田被要求完全分解包括涡轮在内的真个进气部件的检查里，也没有任何人觉得有问题。
但一旦这个部件被装上了车，钢卡箍被技师用螺丝刀一圈一圈的锁紧，一切都变了。
碟形垫片被收紧的卡箍挤压，于是推动内部的限流器向着远离涡轮的方向移动，于是在限流器和管道内壁之间被打开了一条缝隙，空气顺着这个通道源源不断的被抽入涡轮里。
此时此刻限流器实实在在的失去了作用。
据一些消息人士透露，FIA技术部门在认真分析了TTE工程师这个创意后，认为其最多可以提供了额外25%的空气流量，也就是差不多50匹马力的动力增益。相对于300匹马力的竞争对手，这不可谓不变态。
试想看这个“限流器总成”拥有两个工作状态——“合规”和“违规”。而其中的“合规”是“默认”状态，一代它被拆下来，碟形垫片的弹性会使限流器位于正确的位置上，看起来能够实实在在的发挥作用。而一旦卡箍被装上并收紧，它就进入了“违规”状态。
这个堪称工程师的“神之一手”！

时任FIA主席的马克思·莫斯利甚至说：
”这是我在30年汽车运动生涯里见过最精巧的东西！“
“里面做工精美。软管内的弹簧经过抛光和加工，不会阻碍空气通过。在没有特殊工具的情况下强行打开弹簧需要很大的力。这是我或 FIA 的技术专家长期以来所见过的最精密、最巧妙的装置。它制作精良，没有明显的缝隙表明有任何方法可以打开它。”
时至今日，没有人知道这个秘密到底是如何被FIA揪出来的，据传是TTE内部出了叛徒告密，也有说是FIA安插了卧底。

虽然获得了额外50匹马力的加持，这台新赛车在1995赛季并没有展现出50匹马力优势的统治力，五站比赛仅仅收获一场胜利，可见TTE的工程师在面对KPI时有多么绝望。
最终丰田被取消了95赛季全部成绩，并追加了一个赛季的禁赛。

来源：知乎 www.zhihu.com
电驴飞车手
点击下载
128 个回答，查看全部。
有哪些惊艳的汽车设计？
有什么让人眼前一亮的汽车设计？]]></summary>
        <author>
            <name>电驴飞车手</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[汽车的外观为什么会有廉价感？汽车外观做到精致会增加很多成本吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/28168213/answer/2819776561</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/28168213/answer/2819776561?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-13T04:05:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这个涉及到行业内一般称为“感知品质”的问题。一般汽车外观是精致感的塑造需要在比较好的工艺基础上叠加很好的设计。个人接触这个领域少说也五六年了，也编了一些公司里的标准什么的，有一些经验、有一些心得。虽然现在因为各种原因也不再直接负责感知品质了，借机把这几年的积累分享一下好了。 
概述

我个人理解感知品质要做好，也就是让汽车的外观更精致，减少廉价感，涉及生产和设计两个环节。
生产——主要是基础工艺方案，行业内虽没明确划分，但我个人主要会把它分为两个派系：一个欧美系，一个日韩系。

欧美系，更关注性能和品质，在车身钣金上多采用五序或以上的冲压，一般采用整体冲压的内门板，一般也都采用激光焊接一些外板（奔驰、宝马的顶盖除外），在内外饰塑料件方面多将整个系统打包给一流供应商（如佛吉亚、延锋等）做结果管理；
日韩系，更关注成本和可靠，多用四序冲压，一般用辊压窗框，也很少用激光焊接，在内外饰塑料件方面，多是自家供应商，更注重过程管理。

设计——也分为工程设计和造型设计两部分。

工程设计中的方案选型与基础的工艺方案相关性极强，所以基本也可以分为欧美系和日韩系。最肉眼可见的区别比如：欧美系多用锻造（铸造）铰链而日韩系多用冲压铰链；欧美系的胶条多用短唇边（奔驰除外）而日韩系多用长唇边；欧美系的水切在中高级车上多为铝合金冲压而日韩系即使高端到雷克萨斯也只会用不锈钢挤出（或者冲压）。工程设计还有一个极其重要的课题就是B面的设计，也是很多公司做感知品质的重点；
造型设计分为A面设计和一些细节和匹配的截面的设计（DTS设计、间隙面差、匹配设计，有很多叫法）是感知品质设计的另一个重点；

有些公司工程的B面归造型设计，而匹配截面设计归工程部门，其实都是你中有我，我中有你的。我这种分发是我觉得效率最高的。比如B面让造型用A面团队去设计自然最好，但有点大才小用。而让工程部门去设计间隙面差，有时候会忽略设…]]></summary>
        <author>
            <name>TT爱喝豆浆</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果库克年薪近1亿美元 自愿降薪40%]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7050.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7050.html"/>
        <updated>2023-01-12T14:41:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据悉，苹果CEO官蒂姆·库克的总薪酬将在2023年减少40%以上，至4900万美元，原因是投资者的反馈以及库克本人要求调整薪酬。该公司周四在一份文件中说，大部分薪酬将以股票授予的形式发放。


苹果公司表示：“考虑到苹果公司的相对规模、范围和业绩，薪酬委员会还打算将库克先生未来几年的年度目标薪酬定位在我们主要同行的80%至90%之间。”


从苹果公布的消息看，去年库克的年薪达到了近1亿美元，而这9900万美元的薪酬方案中，包含了大部分的苹果股票。


库克此前9900万美元的薪酬方案遭到了机构股东服务等组织的批评，但去年大多数股东投票通过了这一方案。顶级咨询公司ISS抱怨称，库克的股票将在退休后继续发放，而且一半的奖励并不取决于公司股价等业绩标准。


库克的总薪资一共包含三部分，300万美元（折合约0.20亿人民币）的基本工资，600万美元（折合约0.40亿人民币）的奖金，以及一部分股权奖励。这次薪资调整的部分也全都属于第三部分，也是其薪酬中最重要、占比最大的一部分。


2022年，库克股权奖励的价值估计约为7500万美元（折合约5.04亿人民币），其中有一半的因素与苹果的股票表现挂钩，今年这一部分价值降至4000万美元（折合约2.69亿人民币），并且薪酬委员会将其与股票表现挂钩的金额占比提高到了75%。


考虑到苹果公司的整体规模和业绩表现等，薪酬委员会还打算将库克未来几年的目标年薪定在其相对应的主要同行CEO的80%至90%之间。


2021年，库克的股票和现金收入达到了9870万美元，同比增长571%。这也导致一些股东、咨询公司反对库克的天价薪资方案。


2022年初，股东服务公司Institutional Shareholder Services就建议苹果投资者拒绝授予库克9900万美元的薪酬方案，称其对相当于公司普通员工收入1400倍的超额薪酬感到“严重担忧”。


不过，去年苹果年度股东大会上，大多数股东投票批准了该方案。当时，股东服务公司Institutional Shareholder Services的相关负责人抱怨说，库克的股票在退休后仍将归属他，而且有一半的奖励并不取决于公司股价等业绩标准。


这是因为调整之前，库克股权奖励的价值有50%基于股票表现，另外50%则预计其工作时间等。


来源：综合界面新闻，金融界]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新的一年，你的七大关系将如何变化？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8917</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8917.html"/>
        <updated>2023-01-12T13:08:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/沈万九 2023年，姗姗来迟，亦迅如闪电。 过去的一年，走到了今夜今时今刻，看看剩下多少人还在身边，想想剩 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023！新年祈愿]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8914</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8914.html"/>
        <updated>2023-01-12T13:05:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/廖超国 时光跌跌撞撞，在天地间交替；岁月朝来暮往，在尘世中轮回。弹指流转间，2022年，已不说再见的方式落 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[什么忙能帮，什么忙不能帮？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8912</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8912.html"/>
        <updated>2023-01-12T13:03:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/宋石男 王佩诉苦说：“在一个成熟的商业社会里，如果一项服务能够花钱购买，尽量不要试图从朋友那里免费获得！我 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[愿你我在新的一年都被生活温柔以待！]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8910</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8910.html"/>
        <updated>2023-01-12T13:00:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/赵紫生 直到现在，回想2022年，都觉着这一年过得鸡零狗碎，见过太多的悲欢离合。这一年，流了太多的泪，有为 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你最近一次睡前看的书是什么？有什么枕边书可以推荐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/570994264/answer/2841390939</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/570994264/answer/2841390939?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-12T02:48:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[几乎是在工作之后，我的阅读就不得不是碎片化的。睡前的一小段时间是难得可以静下心来留给自己阅读的时候。

最近常放在枕边的，是美国作家傅高义写的《邓小平时代》。
现在比我更年轻的人（我是80年代初生人）可能无法真切地感受到，过去这几十年这个国家发生的变化，放在人类文明史上都是少有的巨大和伟大。在过去的那段时间，真实世界最终发生的一切，远远超过了大部分人的想象力。现实超过想象，这样的时刻在时间长河里也是难得且珍贵，幸运的是，现在看这段文字的人，要么有幸参与并见证了，要么本身就是这个伟大时代的孩子。
这个时代之所以最终用了一个人的名字来命名，那是因为，真的有人能在历史的迷雾中，最终看到时代生长的样子，并参与推进出它本来应该有的样子。他本身成为这历史的一部分重读《邓小平时代》，于我来说，是试图通过回望过去，去看到未来生长的历史的线头，更是为了以此获得更大的勇气、想象力和更笃定的认识。



还有一本也是在睡前枕边读完的书，是安妮.埃尓诺的《一个女人的故事》。对于我们很多人来说，认识父母是一个漫长且滞后的过程。所有人都有父母，但终究很少人能真正认识自己的父母——这很让人难过，更让人难过的是，这个事情大部分人经常在父母离开后才意识到。
在这本书里，为了找到并看到自己逝去的母亲，安妮埃尓诺拉上她能知道、感受并看到的所有时代的碎片去折射、去拼接、去放大、去定格……最终她不仅找到了她的母亲，还找到了她母亲身处的时间、时代，参与构成母亲生命的许多人，甚至，还找到了她自己本身。


 还想推荐一本适合在睡前阅读，并且令人心安的书：李敬泽老师的《上河记》。
 这本书开始于李敬泽老师的青春，延续到了他的当下。他还是个文学杂志的编辑的时候，直觉自己要走入群山、原野、河流、村庄和城市，他当时以为自己试图用自我的感受和思考当一面面镜子，以自己的灵魂去映照一次世界——灵魂映照出世界，或许这是灵魂拥有世界的方式。后来，他发现，那其实更是把山川河流当作一面面镜子，一次次映照自己——或许他更好奇的，是自己灵魂的样子。
 人在年轻的时候总会开始对自己的灵魂好奇，好奇灵魂的模样和形状，只是后来太多尘俗的因果裹住了灵魂，这让灵魂笨重迟钝了，但也安定、踏实了。但新鲜、敏感的灵魂不会被现实简单细小的因果轻易说服、安抚，这样的灵魂，终究一定要看到自己的，
 因此这本书不仅仅是一次长达三十年的旅行，其实，这从来是一个新鲜、敏感的灵魂如何经历这世界、如何试图看到自己灵魂耐心、真挚、漫长的记录。


来源：知乎 www.zhihu.com
作者蔡崇达
点击下载
309 个回答，查看全部。
可以推荐一些晚上睡前看的好书吗？
睡前30分钟看书有什么可以推荐的书单?]]></summary>
        <author>
            <name>作者蔡崇达</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[经济复苏加仓时，关注大盘价值风格机遇，市场首只沪深300价值ETF今日上市！你看好吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239839883</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239839883"/>
        <updated>2023-01-12T02:21:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#大盘压舱石，低估选价值# 2022年11月后，借助央行稳货币政策，人民币在该年最后两个月明显升值。同时，各地优化防控政策，疫后消费修复空间最大。因此，今年市场核心变化可关注两方面：一方面，消费向好，修复方向较为确定。另一方面，海外通胀今年或逐步下降，美联储可能会转向降息，后期美对华...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[十年牛市后经历罕见回调，怎么看待未来纳指的投资机会？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239834012</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239834012"/>
        <updated>2023-01-12T01:50:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[纳斯达克作为美股的三大股指之一，球友们应该是很熟悉了。纳斯达克100指数反映纳斯达克证券市场行情变化的股票价格平均指数，包括100家在纳斯达克交易所上市的最大的非金融公司，其成分股主要集中于信息技术行业，包括软件与服务、硬件设备、半导体等细分行业。
回顾2022年的历史数据，全球主...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果推出 Apple Business Connect 工具]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7049.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7049.html"/>
        <updated>2023-01-11T14:29:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1月11日消息，据苹果官网消息，Apple 今日推出了 Apple Business Connect。这款免费工具让各种规模的企业都能认领相应地址的地点卡，并自主设计关键信息在 Apple 地图、信息、钱包、Siri 等各种 App 中向超过十亿 Apple 用户展示的方式。


Apple Business Connect 是一款全新的免费工具，让企业可以在地点卡中自定义显示精美图像、关键信息和特别促销活动


“我们创造 Business Connect 以便让世界各地的 Apple 用户都能找到关于美食、购物、旅行目的地的精确信息。” Apple 服务业务高级副总裁 Eddy Cue 表示，“Apple Business Connect 为所有商家提供了实用的工具，让他们可以更直接地和顾客建立联系、更好地掌控超过十亿用户每天浏览和使用产品和服务的方式。”


地图 App 的地点卡上的信息会通过 Siri、钱包、信息和其他 App 展示给超过十亿 Apple 用户。


苹果称，有了 Business Connect，全世界的企业都可以直接在 Apple 地图 App 的互动式地点卡中管理自己的信息，比如添加并更新照片与 logo、让顾客在地图 App 里直接点餐或预订座位、向顾客介绍特别促销活动等。地点卡新增 Showcase 功能，让企业可以向顾客展示优惠或促销，如当季菜单、产品折扣等等。企业可以通过 Business Connect 轻松更新他们地点卡中的 Showcase 栏目。即日起，Showcase 功能在美国地区开始使用，并会在接下来的数月内向全球企业开放。


据悉，企业还能重点展示可在地图 App 地点卡中直接执行的操作，来为顾客提供实用信息。例如使用 Insacart 订购日常用品、借助 Booking.com 预订酒店、通过 OpenTable 预订晚餐席位等等，只需轻轻一点即可完成。


有了 Business Connect，企业可以向顾客展示优惠或促销信息，还能重点展示用户可以在地图 App 地点卡中直接执行的多种操作。


企业所有者可以在任何台式或笔记本电脑上用现有的 Apple ID 或创建新的 Apple ID 访问自助网站注册 Business Connect。当一家企业完成录入并经 Apple 验证后，即可认领相应地址并开始免费更新他们的地点卡内容并且进行个性化设置。


苹果还称，在设计 Business Connect 时同样心怀小型企业，为他们提供和国际品牌相同的自订企业数字形象的途径和功能。Business Connect 和 Apple 专为促进小型企业成长和触达用户的多样服务相辅相成，这些服务包括 iPhone 上的轻点即付，让企业可以无缝且安全地兼容 Apple Pay、无接触信用卡与借记卡及其他数字钱包，仅需使用 iPhone 一触；又如订阅服务 Business Essentials，一站式提供设备管理、全天候支持服务和云存储服务。


稿源：IT之家]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[未来科幻电影发展前景如何？有哪些值得期待的地方？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574034920/answer/2839573454</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574034920/answer/2839573454?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-11T05:12:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Thanks for the invitation of Zhihu.
感谢知乎的邀请。
To facilitate more Zhihu netizens to read, I specially invited the Zhihu team to translate my answers into Chinese, and the following answers will be presented in both Chinese and English.
为了方便更多的知乎网友阅读，我特别邀请知乎团队将我的回答翻译成中文，以下回答将以中英文对照的形式呈现。
Science fiction film is not only a business theme, but also represents the way of thinking of modern human beings. Science fiction film is a way of thinking and the essence of human nature. Human beings are creatures driven by technology, and we are the only creatures with consciousness. In the struggle to understand ourselves, understand the environment and build reality, we use technology to reshape our own behavior and human civilization. 
科幻片不仅是商业题材，也代表了现代人类的思维方式。科幻片是一种思维方式，也展现着人的本性。人类是被科技驱动的生物，也是唯一有思维意识的…]]></summary>
        <author>
            <name>James Cameron</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[董承非最新发声：新能源革命刚刚开始，该产业正从量变走向质变，你认同他的观点吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239681166</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239681166"/>
        <updated>2023-01-10T06:29:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[董承非1月9日下午在以“睿郡年度思考”为主题发言主要就三个问题展开分享：
1. 能源：传统能源价格可能会进入一个低迷期；新能源革命刚刚开始；70年代长时间的通胀压力不会重现，市场高估了通胀压力
2. 消费：压制消费的冰山正在消融，但后疫情时代，向阳重生之路仍将充满挑战
3. 2023...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023年投资机会在哪儿，雪球资管年终策略会重磅来袭，青侨阳光、明资道等人气嘉宾直播马上开启，立即预约锁定直播间>>>雪球资管:&nbsp;》》》点击预约直播《《《...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239664135</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239664135"/>
        <updated>2023-01-10T03:26:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2023年投资机会在哪儿，雪球资管年终策略会重磅来袭，青侨阳光、明资道等人气嘉宾直播马上开启，立即预约锁定直播间>>>
雪球资管: 》》》点击预约直播《《《
#雪球资管年终策略会# 盛大启幕！众多人气嘉宾重磅亮相！2023年投资展望放送第三弹重磅来袭~
为了更好的与投资者近距离交流，@林庆云 @量子复利王岩 @明资道@青侨阳光 将于雪球资管年度策略会回顾不平凡的一年，展望新的一年。]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果宣布送iPhone或iPad新用户6个月iCloud+]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7048.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7048.html"/>
        <updated>2023-01-10T02:43:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果公司宣布，近期购买并激活新iPhone或iPad的新订阅用户，可免费获取6个月iCloud+服务。符合该优惠条件的设备是指2023年1月1日起，在中国大陆范围内，从苹果官方或其授权经销商处购买，并已经运行iOS 14或iPadOS 14系统的新iPhone或iPad。简而言之，就是今年1月之后购买激活iPhone或iPad的用户。


虽然苹果提到“现有iCloud+付费用户无法享受此优惠”，但其实“停用 iCloud+ 服务三个月以上的原订阅用户也可享受这一优惠”，也就老用户停用一段时间也可以享受优惠。


符合条件的用户在激活设备48小时内会在系统内收到推送通知，在90天内点击即可兑换优惠。


6个月免费期结束后，iCloud+订阅将按中国大陆地区当前定价自动续订。用户在结束前取消订阅即可。


iCloud是苹果自有的私有云空间服务，2011发布。它将苹果的不同硬件和软件与云端数据结合，可在云端存储照片，应用，日历，文档等数据，并通过Apple ID自动同步。起步是免费的5GB空间。并具备200GB——2TB等不同容量的收费档位。


2021年6月，苹果在其全球开发者大会上宣布，iCloud正式升级为iCloud+品牌，同时更加强调用户隐私保护。


相比iCloud，“iCloud+”服务具有更多进阶功能，如“隐藏邮件地址”和 HomeKit 安防视频支持。此外，用户可通过家人共享与家庭成员共享最大2TB的存储空间。


这是苹果尝试将其硬件+服务绑定的新尝试，此前，Apple Music也有类似活动。让新用户免费体验一段时间的苹果流媒音乐服务。


稿源：新浪数码]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[通向AGI之路：大型语言模型（LLM）技术精要]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/597586623</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/597586623?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-09T04:04:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ChatGPT出现后惊喜或惊醒了很多人。惊喜是因为没想到大型语言模型（LLM,Large Language Model）效果能好成这样；惊醒是顿悟到我们对LLM的认知及发展理念，距离世界最先进的想法，差得有点远。我属于既惊喜又惊醒的那一批，也是典型的中国人，中国人善于自我反思，于是开始反思，而这篇文章正是反思的结果。
实话实说，国内在LLM模型相关技术方面，此刻，距离最先进技术的差距进一步加大了。技术领先或技术差距这事情，我觉得要动态地以发展的眼光来看。在Bert出现之后的一到两年间，其实国内在这块的技术追赶速度还是很快的，也提出了一些很好的改进模型，差距拉开的分水岭应该是在 GPT 3.0出来之后，也就是2020年年中左右。在当时，其实只有很少的人觉察到：GPT 3.0它不仅仅是一项具体的技术，其实体现的是LLM应该往何处去的一个发展理念。自此之后，差距拉得越来越远，ChatGPT只是这种发展理念差异的一个自然结果。所以，我个人认为，抛开是否有财力做超大型LLM这个因素，如果单从技术角度看，差距主要来自于对LLM的认知以及未来应往何处去的发展理念的不同。
国内被国外技术甩得越来越远，这个是事实，不承认也不行。前阵子网上很多人担忧说国内AI现在处于“危急存亡之秋”，我觉得倒也不至于这么严重。君不见，这个世界上，具备这么超前眼光的只有OpenAI一家吗？包括Google在内，其实对于LLM发展理念的理解，明显都落后OpenAI一个身位。现实是OpenAI表现过于优秀，把所有人都甩开了，不仅仅是国内。
我觉得，OpenAI对LLM在理念及相关技术方面，领先国外的Google、DeepMind大约半年到一年的时间，领先国内大概两年左右的时间。在LLM这个事情上，感觉梯队很明显，Google应该是排在第二位，最能体现Google技术眼光的是PaLM和Pathways，推出时间大概在…]]></summary>
        <author>
            <name>张俊林</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023年投资机会在哪儿，雪球资管年终策略会重磅来袭，丹书铁券、宏观作手杨鑫斌等人气嘉宾直播马上开启，立即预约锁定直播间>>>雪球资管:&nbsp;》》》点击预约直...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239512204</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239512204"/>
        <updated>2023-01-08T04:16:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2023年投资机会在哪儿，雪球资管年终策略会重磅来袭，丹书铁券、宏观作手杨鑫斌等人气嘉宾直播马上开启，立即预约锁定直播间>>>
雪球资管: 》》》点击预约直播《《《
#雪球资管年终策略会# 盛大启幕！众多人气嘉宾重磅亮相！2023年投资展望放送第一弹，丹书铁券、长雪全天候场重磅来袭~
$丹书铁券一号(P000586)$ $北京斯诺波长雪一号全天候(P001171)$ 
@丹书铁券 是雪球人气基金经理，拥有十...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价动画《大理寺日志》第二季第九集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/577321573/answer/2834129926</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/577321573/answer/2834129926?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-07T09:09:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是大理寺日志的导演槐佳佳，很高兴能够在项目上线的时候在知乎跟各位分享每一集的制作心路历程。

创作的过程是非常痛苦并且孤独的，好在一路有各位相伴，让我在创作做的道路上可以砥砺前行。从第一季到第二季，我们和故事里的人物更像是一起走出了新手村，各项技能都在不断的成长，也认识到了自身的不足以及问题。

第九集我们着重刻画描写的是丘神纪这个人物，借用当下最流行的话就是，你要讲丘神纪，你就不能只讲丘神纪。我们要从与他有关联的人物下手，多点的讲述和描写才可以让这个人物更加的丰富和生动。

正如第二季开篇就没有很多的爆笑日常，反而是给大家渲染了一种朝堂争斗的阴谋，大唐的盛世是要有对比的。一开始我们计划由浅入深的剧情分配。看上去像是轻松日常，其实各位追到后面发现大理寺的故事是很复杂冗长的，人物命运的悲欢离合，在第二季拉开了一个序幕。

也正是因为要找到且找准复杂剧情的呈现逻辑，以我为首的任性了一把。我认为大理寺不是一个线性叙事，它是需要中间穿插着倒叙插叙等回忆篇幅的。我们做的就是保证观众能够看明白的前提下，讲清楚每一个角色的故事。制作时，我们重视每一场戏的情绪氛围渲染，以及戏与戏之间的起承转合。我们制作团队的内部是有明确制度要求的，就是在呈现不同的时空交错时，不可以只用简单的粗暴的黑屏切换，而要有一些列的有设计感的镜头语言去组织连接。

正剧的内核在于多元化的价值观表达，我们希望呈现一个波澜壮阔的世界，这个世界不是非黑即白的，各种各样的人物都有不同的立场。

大理寺日志已经更新至第九集，我接下来会带着所有已经解决和未解决的问题，踏上新的旅途。正如大家熟知的大理寺slogan，但将行好事，莫要问前程。仍是我走下去的定力。

来源：知乎 www.zhihu.com
槐佳佳
点击下载
5 个回答，查看全部。
如何评价动画《大理寺日志》第二季第八集？
如何评价动画《大理寺日志》第二季第五集？]]></summary>
        <author>
            <name>槐佳佳</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[语不惊人死不休（314）不要低估你的能力，不要高估你的毅力。]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8905</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8905.html"/>
        <updated>2023-01-07T08:42:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[生活： 1. 我很高兴听到你过得很好。——罗伊.安德森《寒枝雀静》 2. 什么是最重要的？健康而平静地活着。— […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《喜羊羊与灰太狼之勇闯四季城》开播，你有什么评价？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574419216/answer/2833662743</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574419216/answer/2833662743?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-07T08:40:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随笔：《勇闯四季城》1-6集
每半年的喜羊羊集中回答又来了，本季故事《勇闯四季城》带来全新的设定而不是故事。
从第一集开始就给出了两个相互影响的媒介，一个是神话故事，一个是话剧排练，以极快的速度将“冒险游戏”这一概念介入到作品之中。

毕竟喜灰的叙事已经走上了与开心超人完全不同的道路，后者拥有隐约可见的主线剧情，剧情本身又牵扯到宏大的世界观和叙事，而前者则更接近于持续不断的二创，前面几部羊村守护者系列围绕着黑暗能量的话题已经连续进行了很多次不同方式的再创作，有外族入侵，有平行世界收集碎片，也穿越未来，也有去往异世界冒险，不过这所有的叙事类型都可以归结为一点，那就是冒险游戏。
对于冒险游戏来说：他们（我们）只是一群小学生，和一个中年男人。喜灰里也总是会提及的日常系（或者说故事一开始和故事结束时回归的）生活，就是完成家庭作业与照顾家庭。

喜灰需要平衡的也正是这种“天选之人”和“平凡之人”的落差。
按照沸羊羊的说法，一路走来的这么多事情，早就可以确定就是被选召的人（这一季我是主角）。但过分强调这一设定，又难免会给低幼动画的观众带来疏离感，所以不断强化需要“完整课堂作业”作为基础设定，成为每季动画都会唤醒的日常。

冒险成为了喜灰系列的新日常，而冒险结束之后的恢复的“正常生活”逐渐成为一个不可或缺但不会更多着墨的背景。

第2集就开始获得装备，走的是一条放弃叙事的拥抱冒险游戏的道路，从守护石（五点血）到试炼场，再到获得装备（看起来像是在穿圣衣），故事的进展速度可以说非常快。比较同期羊村守护者系列，前几集还在铺垫剧情进度，要不怎么说游戏机制就是这么容易让人快速接受设定呢。
灰太狼接下来贡献了一个非常标准的《搞笑漫画日和》的梗图，这个梗来自《西游记：旅行的终点》，唐僧让大家一起比赛跑的吐槽。就连其中的语气词“桀桀桀”都一模一样。

喜灰系列里的颜艺越来越明显，除了迎合生活在网络世代下…]]></summary>
        <author>
            <name>乌合之子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[路在脚下——《西游降魔篇》观影感]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8903</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8903.html"/>
        <updated>2023-01-07T08:39:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/漫星 下雨的日子里，我翻出了周星驰的《西游降魔篇》来看，打算用喜剧的喧闹来渡过又无所事事的一天假期。一两个 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《一人之下》中王震球这个角色？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/278187496/answer/2830707129</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/278187496/answer/2830707129?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-07T08:38:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[用一个词来概括王震球的话，我觉得就是 妖孽。


何为妖，事出反常乃是妖。

王震球这个小子，论形，有体态婀娜雌雄同体之妖；论神，有行事乖离正邪难辨之妖。
神格面具与俳优，中性化的外型与马杀鸡，这些表面上的反常设计就已经让王震球妖气十足了。
他身边那团疑似天外之物的橡皮泥（？）更是把“有妖气！”写在了脸上。
但王震球之“妖”还来自于更深层次的反常。
虽然张楚岚永远一副气定神闲智珠在握的样子，但只要王震球在场（比如碧游村、通天谷），读者就总能感到一丝隐隐的不安。

因为我们知道王震球有他自己的行为动机和逻辑，且我们不知道这个动机和逻辑到底是什么、甚至不知道他究竟是不是和张楚岚站在一边的。
进而让我们产生“明知道不太妙但又拿他没办法”的心理上的悬空感。
纵观《一人之下》全书，单凭“在场”就可以营造出这种反常情绪的人有且仅有王震球一个。
怎一个妖字了得？


何为孽，爱憎难明方为孽。
时至今日我们仍未得知王震球究竟所图为何，但他催生的那股“笑着把手伸进你衣服里四处摸索”的不适感就足以构成这个角色最大的魅力。

因为这种“令人上瘾又惹人生厌”的文艺形象本来就很有魅力。
一如江玉郎之于江小鱼，二如明智吾郎之于怪盗团，三如西索之于小杰。
这样的角色你说他是坏人吧，他又明面上没对你做什么，甚至笑脸盈盈热情洋溢；你说他是好人吧，他又总想在言谈举止间试探你的底细、揣摩你的心理。
所谓不怕贼偷就怕贼惦记。
王震球这么一个行为油滑如飞贼，心思奸猾如老贼，态度圆滑如孙贼的贼中之贼天天绕在主角身边，换了你是张楚岚你也会觉得自己肋下发凉。

王震球值得交心吗？
他在擅自打探些什么？
他对冯宝宝的态度究竟为何？
一切都是未知数。
但讽刺的是，某种程度上他才是最懂张楚岚心理的那个人。

这样的缘分，又怎一个孽字了得？


来源：知乎 www.zhihu.com
许多的小兵器
点击下载
44 个回答，查看全部。
动画《一人之下》王震球的名场面有哪些？
《一人之下》王震球身边的那团会说话肉是什么？]]></summary>
        <author>
            <name>许多的小兵器</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023，再见无恙]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8901</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8901.html"/>
        <updated>2023-01-07T08:36:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/德鲁伊 总怕自己矫情，所以较少应情应景的做些事情。但这个世界是专治不服的，新年来了，为了表示对新年的寄望， […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《原神》3.4版本前瞻特别节目「磬弦奏华夜」?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/577156659/answer/2833637210</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/577156659/answer/2833637210?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-07T07:33:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这次新春版本绝对堪称内容量爆炸的超级版本，除了璃月海灯节主活动外还将开启须弥沙漠剩余地区「千壑沙地」（让我想起了随 2.4 海灯节版本开启的「渊下宫」），甚至连稻妻都安排了活动，看来官方这是打算在春节假期给咱们喂到撑了（笑）。
鉴于前瞻中海灯节相关剧情被捂得严严实实、细节不多，所以姑且跳过，等到剧情正式开启、现实中节日氛围亦正浓时再说也不迟。这里我很想和大家就即将解锁的沙漠新区域展开聊一聊，毕竟个人一直都相当关注赤王与花神的剧情，游戏也已为他们铺垫了三个版本的细节，本次拥有庞大体量的新地图想必也会提供大量新线索，为我们更深入地揭开这对须弥古代神王伴侣的背景故事，实在令人万分期待。
「沙漠书 2.0」大型任务已明确将围绕寻找传说中的永恒绿洲展开，在 PV 中，我们也终于得以一瞥大漠深处被尘沙风暴遮蔽的失落圣地、那座赤王为纪念死去的挚爱花神而修建的陵寝 ——「永恒绿洲」的真正模样了。

彼时花神为帮助赤王实现反抗天理的叛逆梦想选择自我牺牲，以生命为代价开启了通向禁忌知识的通道，花神陨落后，赤王利用深埋地下的天钉的力量凝固了时间，使得这片绿洲停驻在水天相接的永恒一刻，无论外界如何变幻，这一领域始终不枯不老、维持着绝对的静止，曾经作为花的女主人居所的世间无二的瑰丽花园，最终成为了她在宁静中长眠的场所【注1】。
根据直播中的提供的信息可知，本次主世界任务正式名称应为「比勒琪丝的哀歌」（The Dirge of Bilqis），这样一来就确定了花神的原型之一是所罗门王（King Solomon）【注2】传说中出现的人物示巴女王（Queen of Sheba，也译作希巴女王），因为「比勒琪丝」（Bilqis）被认为正是女王的一个称呼【注3】。顺带一提，「示巴」（Sheba）的原意就是「乐土」，示巴女王可以被理解为「乐土的女主人」，这也符合花神在游戏世界观中的身份，因为赤王曾与她共同缔造了…]]></summary>
        <author>
            <name>呆罗</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[李彦宏：马化腾谈的问题百度都有]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7045.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7045.html"/>
        <updated>2023-01-07T02:42:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[继腾讯CEO马化腾、京东集团董事局主席刘强东对公司问题进行“把脉”后，百度创始人、董事长兼首席执行官李彦宏也在2022年12月末的一次内部交流中，指出公司存在的诸多问题。


1月6日，“李彦宏称百度内部腐败问题吓死人”登上微博热搜。媒体报道称，有员工在“简单之约”会议上询问李彦宏是否关注到马化腾的内部讲话，此前马化腾在2022年内部员工大会上，谈及了业务部门改革表面、追求大数字营收、内部贪腐“触目惊心”等问题。


“腾讯的那些问题，百度也都有。”李彦宏回答道，百度集团资深副总裁崔珊珊则补充，反腐的例子百度也经常看到，也是“吓死人”。


“简单之约”是百度每季度的全员会，通过直播的方式，管理层在线解答员工关心的问题，但李彦宏并非次次参加。


从澎湃新闻获悉的一份《简单之约：谈机会谈挑战，新思考新要求》的文字综述内容来看，李彦宏对员工谈要求，重申商业本质，细究收入质量；谈导向，让员工提升认知高度，做市场真正需要的技术。


谈及百度的机会与挑战，李彦宏说，百度在人工智能技术上的投入，让公司逐步看到各种各样的机会。产品也好，功能也好，怎样把技术转化成市场需要的东西是属于百度的机会，但百度对于市场的敏感度是不是最好的，他存疑。“我们还是有很多功课要做、很多课要补。”李彦宏说。


一个明星业务70%多都是转售，和贸易公司有什么区别？


百度的三大增长引擎分别是移动生态、智能云、智能驾驶，李彦宏也一直在多个公开场合谈及百度在研发上的投入。


谈及上述业务，李彦宏说：“百度在第二、第三增长曲线上的投入，不管是在百度收入中的占比、还是利润占比都可能更大一些，我们的研发强度、研发占整个收入的比例是比腾讯高的。我们信这个，虽然也觉得现在亏钱亏得很厉害，但相信未来它会有相应的回报。”


数据显示，百度进入人工智能领域10年，累计研发投入超过10…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[由微信输入法想到的]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23010710.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23010710.html"/>
        <updated>2023-01-07T02:28:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一、微信出了一款产品叫微信键盘，其实是款输入法，不明白为什么取这个名字。下文我将称之为微信输入法。本文并不打算评测微信输入法，而想聊聊输入法发展的一些特点。不过，在这之前，表明态度：个人不推荐微...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[TikTok推出限制给成人观众观看的功能]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7044.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7044.html"/>
        <updated>2023-01-06T12:39:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[TikTok宣布扩大其观众控制功能，使创作者能够将他们的视频限制给成人观众观看。在这次扩展之前，仅限成人的观众控制功能仅适用于TikTok Live。现在，该公司也将该功能引入其短视频。


TikTok在一篇博客文章中写道："我们已经开始将我们的观众控制功能带给短视频的创作者，并将在未来几周内将该功能扩展到全球。要明确的是：我们的政策仍然完全适用于使用这一功能的创作者，我们将删除包含裸体和其他违反我们社区准则的内容。"


与TikTok上的成人直播一样，视频的18岁以上限制设置并不是创作者展示成人内容的一种方式，因为这些内容仍然受该应用政策的约束。相反，TikTok认为该设定是创作者防止未成年人接触到针对成人观众或可能对他们不感兴趣的内容的一种方式。当TikTok推出仅限成人的直播服务时，该公司表示，该设置可用于那些想分享更适合18岁以上人群的喜剧内容的创作者。或者，创作者可能想谈一谈艰难的生活经历，知道对话仅限于成年人会感到更舒服。


受众控制设置的扩大，是因为TikTok之前说过，它想开始识别哪些内容适合于年轻和年长的青少年，而不是成年人。TikTok曾说，它正在开发一个系统，以识别和限制某些类型的内容被青少年访问，它将开始要求创作者说明他们的内容何时更适合于成人观众。我们现在看到，该应用程序的受众控制功能正在实践中。


TikTok还宣布，它正在推出其边际暗示模式的下一个迭代版本，该模式可以自动识别性暴露、暗示性或边界内容。TikTok的边际暗示模型的下一次迭代预计将更好地检测此类内容。


这些公告是TikTok更广泛地推动加强其应用程序的青少年安全功能的一部分。 去年，TikTok推出了"内容级别"，以防止某些具有更成熟或复杂主题的内容接触到青少年。作为这些努力的一部分，TikTok表示，仅在过去30天里，它就阻止了青少年账户观看超过100万个具有明显性暗示的视频。


儿童和青少年安全是TikTok面临重大审查的一个领域，不仅来自监管机构和立法者，也来自家长。例如，去年一群家长起诉了TikTok，因为他们的孩子在尝试了据称在TikTok上看到的危险挑战后模仿并身亡。


稿源：cnBeta]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【有奖征文】2022年度雪球号影响力榜单公布！评测10位热门基金经理]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239419239</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239419239"/>
        <updated>2023-01-06T06:31:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2022雪球号影响力榜单# 》》》》》榜单传送门《《《《《
雪球号自2021年11月份上线以来，已吸引超过50+公募基金机构、100余位基金经理、250+产品号入驻雪球，极大的提升了雪球社区基金内容浓度，为众多投资者提供投资干货，已在投资者中拥有...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[年度裁员100问（持续更新中） - 职场闲话Step6]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/596856335</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/596856335?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-06T03:05:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前言：
2022年是互联网行业裁员狂潮最凶的一年，也是我收到裁员相关付费咨询最多的时刻。
其实问题都大同小异，能不能拒绝？怎么争取更多钱？怎么识别公司的「骚操作」？等等诸如此类。
过往回答零零散散写了很多篇，但都没有一个完整的，索性干脆写个汇总吧，方便大家查阅。
如果看完还不能解答，或者你还是想问问我，可以再跟我走付费咨询。


更新日志

2023/01/09 版本更新：年终奖部分问题
2023/01/06 版本更新：增加了工伤、医疗期、试用期、女员工三期等内容
2023/01/05 本文发布


裁员前
Q1：什么样子让我走，会被界定为裁员？怎么分辨？
准确来说，绝大多数（尤其是互联网行业）这几年的裁员，没人用「裁员」来跟你聊。
狭义上的裁员，就是公司官方承认的：我在经济性裁员。
但是大部分情况下，公司都不会正面回应自己在裁员。同时还涉及到一些非裁员性质的人员辞退，比如低绩效人员汰换。
因此，这里我们界定的裁员是：拿钱走人。
以下内容均适用于：当公司跟你说你要离开公司的情况。


在大规模走人的情况下，如果你问公司是不是裁员，那么你拿到的答案就是组织优化、人员结构升级、业务调整，亦或者这块项目关停并转，自主选择转岗（看是否有部门接收）或者协商走人。
原因：
1、公开宣称自己在裁员，也是要符合条件的。很多公司的流程是不规范的。（也就是想说自己在裁员都不够格）
劳动法中的【经济性裁员】，是指用人单位一次性辞退部分劳动者，以此作为改善生产经营状况的一种手段，其目的是保护自己在市场经济中的竞争和生存能力，度过暂时的难关。
《劳动法》第27条规定“用人单位濒临破产进行法定整顿期间或者生产经营状况发生严重困难，确需裁减人员的，应当提前30日向工会或者全体职工说明情况，听取工会或者职工的意见，经向劳动行政部门报告后，可以裁减人员”。
《中华人民共和国劳动合同法》第四十一条　有下列情形…]]></summary>
        <author>
            <name>章牧之</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[索尼中国微博账号被禁言]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7043.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7043.html"/>
        <updated>2023-01-05T12:21:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1月4日晚间，认证为“索尼（中国）有限公司官方微博”的账号“索尼中国”被禁言，被禁言的具体原因，微博方面暂未给予说明，索尼中国账号页面则显示，“因违反相关法律法规，该用户目前处于禁言状态”。在被禁言前的数个小时，索尼中国仍持续更新动态。


1月5日，针对“索尼中国”微博账号被禁言，微博CEO“来去之间”（王高飞）回应称，“索尼中国”被禁言是因为10月12号发的一条博文违法，处罚刚刚走完流程批下来。





值得一提的是，这已经不是索尼中国第一次被处罚。


2021年10月12日，索尼（中国）有限公司曾因违反《中华人民共和国广告法》（2018）中“广告不得损害国家的尊严或者利益，泄露国家秘密”条款，被北京市朝阳区市场监督管理局行政处罚，罚款100万元。行政处罚决定书显示，此次处罚是针对该公司在2021年6月的一则新品广告。


起因是2021年6月30日深夜，索尼中国在社交媒体发文宣布，将于7月7日22时发表新产品，并配以预热海报，中英文版本分别展示了“更多精彩，随心记录”、“Capture more of your world”的宣传语。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlong.info@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[歌尔股份放量涨停，苹果推出新款VR头显将上市！股价跌崩的歌尔今年有机会吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239325047</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239325047"/>
        <updated>2023-01-05T08:00:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1月5日，$歌尔股份(SZ002241)$ 放量涨停，歌尔投资者部门相关人士表示，公司基本面没啥变化，至于与具体客户合作由于保密协议不方便评论。
近日有台湾地区媒体报道“苹果公司要求供应商减产，立讯精密（002475）受创最大”。1月5日，立讯精密发布澄清公告称：目前公司与现有客户合作均正常开展...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022年哪只股票让你难以忘怀？哪只基金令你魂牵梦绕绕？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239324908</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239324908"/>
        <updated>2023-01-05T07:59:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2022滚雪球之旅# 直通车：2022滚雪球之旅
2022年正式收官，随着地缘冲突、疫情反复及房地产风险释放等多重因素影响，这一年市场经历了漫长的筑底阶段，不少行业上市公司基本面与二级市场股价遭到“双杀”。
回首今年的投资旅途，有哪...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[锁定期基金1月集中开放，八成基民凭业绩定“去留” ！锁定期基金开放了，你会继续持有还是卖出？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239312083</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239312083"/>
        <updated>2023-01-05T06:19:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年一季度，锁定期基金的集中开放即将到来。据基煜基金统计，预计1月将有195只定开类基金开放申赎(不同份额分开计算)，且会在3月达到全年的单月峰值，一季度共将有635只产品开放，一些权益类产品也包含在内。
所谓锁定期基金，名字中通常带有持有、封闭、定期开放等字眼，购买后须等待一定时...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022年谁是你的知心球友？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239296574</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239296574"/>
        <updated>2023-01-05T03:59:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2022滚雪球之旅# 直通车：2022滚雪球之旅
以梦为马，砥砺前行，2022年的旅途已经悄然结束~
回顾这一年，有哪些球友与你惺惺相惜、一路陪伴？又有哪些球友一直为你默默打call？
人之相识，贵在相知。人之相知，贵在知心。快来滚雪...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022滚雪球之旅来啦！晒出你的雪球年度称号，赢雪球定制日历，瓜分888元奖金]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239259398</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239259398"/>
        <updated>2023-01-05T00:00:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2022滚雪球之旅直通车：2022滚雪球之旅
2022年，可能是众多球友经历过最动荡的一年，我们一遍又一遍见证市场历史。
在这一年，A股反复出现3000点保卫战，年内融资规模实现新高！
在这一年，港股迎来历史大反弹，中概审计合作重大突...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】你最想推荐哪本投资书籍给球友们？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239235896</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239235896"/>
        <updated>2023-01-04T12:10:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#推荐一本投资好书# 白驹过隙，时间来到2023年。过去一年你读过哪一本投资类书籍让你获益最大？
临近兔年春节，你最想推荐哪一本投资书籍给球友们在春节假期阅读？
欢迎球友们带话题标签#推荐一本投资好书#，分享读后感和读书笔记~~
优秀的荐书留言将获得话题哥的现金打赏~
@懒人...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[动画《中国奇谭》开播，第 1 - 2 集有哪些关注点？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/576059467/answer/2827337778</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/576059467/answer/2827337778?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-04T10:11:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作为创作者，看到许多观众对本片充分的解读，有些已经超出我的创作意图，真的很欣慰。在这里，我就不说大家已经解读很充分的那些点了，只说一些比较细节和好玩的关注点吧。
1、比如说关于那只苍蝇，大家提到了两次出现，会不会有可能就是孙悟空？毕竟书中很多次孙悟空变成飞虫去打探消息。尽管在创作的时候并没有这么想，但作品一旦出来，它被怎么解读已经不受创作者控制了。不过在这里还要提出一个关注点，就是苍蝇其实出现过三次：一次是小猪妖回家，一次是众妖埋伏，最后一次是小猪妖躲在石头下面。众妖埋伏时停在兔子耳朵上的那只苍蝇似乎还没有人看到。如果联系这三次苍蝇的出现，这么解读听起来似乎更有道理了。





2、关于擦锅时冒的烟，有弹幕说这种烟的画法好看，确实之前在本片中一直想用这种烟的绘制方式，它是我小时候看的连环画里常见的绘制方式，非常有感觉。但无奈让这种烟动起来绘制量太大，所以只在这场戏里用了一下。


3、关于村民家门上的对联，我看到弹幕里有观众写了出来，说实话，那对联在暗处，不好认，观众能读出来也是好眼力。我们的美术总监莫矜在画这张图的时候，特意想去找一个有志怪风格的文本来源，最终在《聊斋志异》卷一《考城隍》一篇中找到了这句诗：“有花有酒春常在，无烛无灯夜自明”。

4、小猪妖向着孙悟空跑去，喊第二句话的时候没有出声。早期版本中，第二句是喊出来的，但后来发现去掉后，更有一种声音上的留白，同时凸显了此段音乐中人声演唱的震撼感觉，将这段的气氛推到高潮。

5、比较难画的几个镜头。牛头怪抓着小猪妖在锅里擦的镜头涉及到比较大的透视、小猪妖被摩擦时的形变及表情、牛胳膊和手的结构在运动中的转化等问题，是一个难度很高的镜头；师徒四人正面走的慢动作也有一定的难度，一方面慢动作在二维动画中比较难画，另一方面四人要走出不同的形态和性格；当然还有最后高潮戏狼变身后的动画。



6、弹幕里有人在说师徒四人的配音是不是直接从86版电视剧《西游记》里剪过来的，太像了。因为这个唐僧的配音就是张云明老师——纯纯的原版配音。张老师来配音的时候精神矍铄，配了两句词后，大叫：“没啦？”“我怎么在片子里都没露脸？”意犹未尽啊！非常平易近人。林强老师则一个人分饰两角，而且是差别极大的孙悟空和猪八戒，还原度超高。还要感谢其他配音演员和配音导演，让这部影片在配音方面不落俗套，高度融合在叙事当中。
7、导演唯一的一句配音。我之前的作品中，自己曾经配制过大量角色的对白，对自己的配音表演本还挺有信心。这次在《小妖怪的夏天》里，曾试图配小野猪怪，但后来发现，还是跟专业配音演员有差距，于是退居幕后，最后只配了一句“卖糖人儿，好吃好看的糖人儿！”


来源：知乎 www.zhihu.com
於水
点击下载
193 个回答，查看全部。
动画《中国奇谭》开播，其中都有哪些看点值得分享？
动画《中国奇谭》第 3 集有哪些关注点？]]></summary>
        <author>
            <name>於水</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大洗牌！权益类基金增长3600亿，债基缩水近5000亿，2023年你如何配置股债？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239211170</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239211170"/>
        <updated>2023-01-04T07:16:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1月3日，中国证券投资基金业协会发布最新公募基金市场数据，在2022年11月份股市回暖、债市调整的市场环境中，当月权益类基金规模增长超3600亿元，债基规模缩水近5000亿元，此消彼长下，公募基金总规模达到26.38万亿元，在8月末规模高点后，出现了连续三个月的规模回落。
多位业内人士对此表示...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软将上线使用ChatGPT的必应]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7042.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7042.html"/>
        <updated>2023-01-04T03:13:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[综合多家国外科技媒体报道，知情人士透露，微软计划在3月底前，推出采用ChatGPT的Bing（必应）搜索引擎，旨在挑战谷歌。微软于2009年推出了搜索引擎产品必应，并在2019年向人工智能公司OpenAI投资了10亿美元，此后两家公司一直在合作将自然语言生成式模型GPT集成到必应中。


ChatGPT便是第三代GPT的衍生产品，由OpenAI在2022年11月30日发布，被称为AI里程碑式应用，其更为知名的称呼或许是——写出毁灭人类的计划书的“聊天机器人”。


尚处于测试阶段的ChatGPT的仅上线5天，其用户便突破100万。连特斯拉创始人马斯克也感叹：“许多人陷入了该死的疯狂ChatGPT循环中。”


原因无他，ChatGPT太过强大。所有的搜索引擎都基于算法和大数据，而有了ChatGPT加持的必应，不仅是进行网页抓取、数据存储、内容识别、结果展现的流水线作业，而是拥有了理解能力，在一定程度上拥有和人脑同样的创造力，答案的质量和“人情味”都得到了优化，成了一个披了搜索工具外衣的AI应用。


于是，ChatGPT被视作现有搜索引擎的颠覆者。


另一边，作为全球范围内最知名的搜索引擎公司，谷歌并没有坐以待毙，对自然语言（NLP）的技术储备从来没有落下，比如去年I/O大会上推出的对话系统LaMDA就是成果之一。


最近，谷歌内部还启动了“RedCode（红色警报）”，围绕ChatGPT，全面调整了明年在AI领域的工作。据了解，红色警报是部分硅谷巨头在公司核心业务面临重大挑战时，采用的一种内部响应机制。


信息爆炸时代人们对搜索工具的依赖与日俱增。据世界银行等的数据，早在2020年，全球互联网用户的数量便达到了人口总数的59.9%。有研究机构统计，谷歌几乎平均每秒处理7万多个搜索请求，自推出以来，谷歌搜索量每年增长超过10%。


可以预见的是，巨头带领下，未来的搜索引擎有望从数据库检索工具升级为AI应用。


稿源：《科创板日报》]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[risc-v 前景如何？会形成与 x86、arm 三分天下的局面吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/357557401/answer/2828629042</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/357557401/answer/2828629042?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-04T03:09:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[关于这个问题，和大家分享2022年12月28日在北京微电子国际研讨会暨IC WORLD大会上的报告。以下为视频与文字实录：
RISC-V发展态势与趋势
一、RISC-V的定位
1）RISC-V是一种指令集，不是处理器实现
2）什么是处理器芯片设计的核心能力？
3）指令集重要，还是不重要？
4）关于RISC-V的五个谬误
5）高铁模式/北斗模式/5G模式

二、RISC-V发展态势
6）RISC-V国际基金会情况
7）态势一：高性能RISC-V
8）态势二：软件生态
9）态势三：企业投入
10）态势四：各国投入
11）中国发展情况

三、开源芯片实践
12）香山近况
13）开芯院与香山

四、未来展望
14）开源硬件成功案例：IBM PC
15）透过处理器发展历史看未来


 一、RISC-V的定位
RISC-V是一种指令集，并不是一种处理器的实现。指令集是一种标准规范，就相当于是大家的一个约定。遵循同一个标准规范，不同厂商生产的软件和硬件就能在一起工作，就跟螺钉螺母的尺寸规范一样。

有了指令集标准规范，最重要的就是芯片设计。根据指令集来去完成微架构的设计，形成文档，然后通过工程开发形成源代码，之后再用EDA软件形成芯片版图，交给台积电或中芯国际这些代工厂去流片。在这个过程中，微架构的设计和实现非常重要，是芯片设计的核心能力。当我们具备微架构设计和实现能力后，将不再受限于指令集。换句话讲，当我们具备了这样的能力，那么更换一种指令集也是一件很容易的事情。

以英特尔为例，在过去几十年，英特尔处理器的微架构不断演进，处理器的性能也在不断地提升。那么，性能提升的原因到底是什么呢？有人说是因为指令集的增加，实际上这并不是全部原因，虽然指令集的增加对性能提升有一定帮助，但更重要的是，英特尔处理器微架构和工艺的不断演进。我们可以看到，95年的P6架构在微架构上面的一些演进，到2000年…]]></summary>
        <author>
            <name>包云岗</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[证监会：推进富途控股、老虎证券非法跨境展业整治工作]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7041.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7041.html"/>
        <updated>2023-01-03T07:39:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2022年12月30日，证监会通报对两家龙头互联网跨境券商富途控股、老虎证券非法跨境展业整治工作。通报称，近年来，富途控股（FUTU.O）、老虎证券（TIGR.O）未经证监会核准，面向境内投资者开展跨境证券业务，根据《证券法》等相关法律法规，其行为已构成非法经营证券业务。


证监会表示，按照“有效遏制增量，有序化解存量”的思路，拟要求富途控股、老虎证券对上述违法违规行为进行整改：一是依法取缔增量非法业务活动。禁止招揽境内投资者及发展境内新客户、开立新账户。二是妥善处理存量业务。为维护市场平稳，允许存量境内投资者继续通过原境外机构开展交易，但禁止境外机构接受违反我国外汇管理规定的增量资金转入此类投资者账户。


证监会表示，将责成相关派出机构对富途控股、老虎证券进行现场核查、督促整改，并视整改情况采取进一步监管措施。


2021年10月15日，证监会通过媒体发声表明监管态度，即此类境外证券经营机构的跨境证券业务不符合《证券法》《证券公司监督管理条例》等法律法规规定，将依法对此类活动予以规范。同年11月11日，证监会对富途控股、老虎证券高管进行了监管约谈，明确了监管态度，要求其依法规范面向境内投资者的跨境证券业务。


据悉，跨境互联网券商存在两个关键，一是前述资金出境问题，属于央行外汇管理局管辖；二是证券牌照，持牌经营，由证监会管辖。


根据《证券法》规定，“未经国务院证券监督管理机构批准，任何单位和个人不得以证券公司名义开展证券业务活动。”《证券公司监督管理条例》也规定，“境外证券经营机构在境内经营证券业务或者设立代表机构，应当经国务院证券监督管理机构批准。 ”


上海一位律师告诉经济观察网，跨境互联网券商在没有相关牌照的情况下在境内开展证券经纪业务、销售基金产品、代理证券结算业务等处于灰色地带，存在法律及合规风险。


富途控股与老虎证券为龙头跨境互联网券商。财报显示，富途控股2022Q3实现营收19.64亿港元，净利润8.06亿港元，收入来源则主要为经纪佣金收入、利息收入，期内分别为9.58亿港元和8.81亿港元。截至2022年三季度末，富途控股注册用户数为313.3万人，付费用户144.5万人。


天风证券研报显示，富途牛牛和moomooApp注册用户数达1915万，有资产客户总数达144.5万。截至2022Q3的存量有资产客户数据，中国香港市场占比接近40%，海外(不包括中国香港)占比为30%，其中新加坡和美国合计占比不到20%。


老虎证券2022年Q3实现营收5541万美元，净利润663万美元，收入来源主要为经纪收入和利息收入，占比分别为51.51%和33.87%。截至2022Q3，老虎证券入金客户为75.41万人，当季新增2.27万，分地区看，新加坡、澳新与中国大陆分别占60%、20%和20%。


来源：经济观察报，记者 梁冀]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华泰证券抛出百亿级配股方案，拟募资总额不超过280亿元，盘中一度跌超8%，关于再融资你怎么看?]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239102136</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239102136"/>
        <updated>2023-01-03T06:11:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[华泰证券抛出百亿级配股方案，拟在A股和H股同步实施配股，配股比例为10：3，拟募资总额不超过280亿元。募资投向上，华泰证券募集资金拟主要用于发展资本中介业务、扩大投资交易业务规模、增加对子公司的投入等。
这是华泰证券在2018年之后的再一次募集资金，在2018年，华泰证券从市场上募集的...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[动画《中国奇谭》开播，第 1 - 2 集有哪些关注点？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/576059467/answer/2827032927</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/576059467/answer/2827032927?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-03T03:30:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《中国奇谭》第2集《鹅鹅鹅》有哪些看点？
看点一，这些年《天书奇谭》里的阿拐去哪了？《鹅鹅鹅》有答案。

《天书奇谭》是给无数观众带来快乐的经典动画作品，里面的人物也深入人心，作为《鹅鹅鹅》的导演，我也是看着《天书奇谭》成长的，尤其对爱吃烧鸡的瘸腿狐狸阿拐，记忆犹新，阿拐几乎承担了我在物质不丰富时期对美食的所有想像，因此，在《鹅鹅鹅》中我们特意加了一个小细节，就是狐狸公子吃掉了货郎的两只鹅，原著里面是没有吃鹅这个动作的，算是一种跨越时空的致敬吧，太爱《天书奇谭》了，太喜欢阿拐了。


看点二，一个中国古代快递小哥的奇遇。

《鹅鹅鹅》故事主人公是个货郎，这在原著中是没有这个设定的，我们在创作之初就在思考，如果就是个没有背景的古代年轻人，实在也太单薄了，于是翻看各类明清时期的话本，发现出现多的身份就是书生，但我们又觉的书生大家太熟悉了，于是想到一个很现实的问题，这些书生，如果没有富有的家庭做支撑，靠什么养活自己，于是想到了古代的货郎这个职业，除了贩售各种生活用品，还会兼职在多地之间转递物品、书信甚至是口信，这让我们眼前一亮，一个古代的快递员，会经历怎样的一天呢？《鹅鹅鹅》中寻找答案。


看点三，有一点点小恐怖的志怪之美。
志怪小说是中国古典文学宝库中一颗璀璨的明珠。短小精干的体量，天马行空的想象力，乖张荒诞的情节，极具个性有不失含蓄的美感。这些志怪小说的特点都是《鹅鹅鹅》这个作品想要给大家呈现的，《鹅鹅鹅》不是一个简单的二元对立的故事，而是一个志怪故事。根据原著《阳羡书生》里的描写，这个世界里的角色都是把自己的心上人，放在自己的口腹之中的，想念了就直接从口中请出，这当然是一种戏剧性的荒诞笔法，但也足见古人的比喻事件大开大合的惊人笔法；再说说志怪小说的含蓄之美，当主人公货郎阅览人心的深不见底、背有凉意的时候，狐狸公子收拾起身，长衣作别，没有一丝的拖泥带水，在大片的留白之中我们才体会那瞬间失去即是永远的人生感。这些都是志怪小说所特有的艺术魅力。也是一直启发着《鹅鹅鹅》创作的动力与追求。


看点四，中国山水之美——米氏云山。


《鹅鹅鹅》这个作品的视觉呈现，是相当风格化的，虽然是用素描的方法进行绘制，但素描之法最多算作“用”，其内在的核心，也就是“体”，是中国水墨山水画，可谓“山水为体，素描为用”。这种画风并非临时起意，而是源自于我少年时期学习国画的经历，在众多画派当中，独爱米氏云山那大气、神秘、且含蓄细腻的美，米氏云山中，又独爱米友仁的笔墨，实在是情有独钟，为此做了很多的尝试，终于用一种比较质朴的方式将米氏云山之美呈现在了画面中，虽然比较笨拙，但也算是向中国水墨发起了一次小小的致敬，这么美的中国水墨，谁又能不爱呢。



来源：知乎 www.zhihu.com
胡睿
点击下载
193 个回答，查看全部。
动画《中国奇谭》开播，其中都有哪些看点值得分享？
动画《中国奇谭》第 3 集有哪些关注点？]]></summary>
        <author>
            <name>胡睿</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022年财经总结]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7040.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7040.html"/>
        <updated>2023-01-02T07:22:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2022年，A股全面暴跌，上证指数年跌15.13%，深成指年跌25.85%，创业板指年跌29.37%。沪深300指数年跌21%，上证50指数年跌19%。


2022年，A股市场表现低于年初预期，不尽如人意。前海开源首席经济学家杨德龙认为，主要是市场受到诸多超预期因素的影响，发生一些“黑天鹅”事件。除疫情的持续影响外，今年2月俄乌冲突爆发，不仅对全球政治格局形成了一定的冲击，而且直接推高了石油、天然气、农产品的价格，造成全球通胀。另一方面，美联储为应对近40年来最高的通胀水平，采取七次“暴力”加息，将基准利率从年初的0至0.25%加到4.25%至4.5%，对全球资本市场形成很大冲击。


2022年，香港恒指累计跌15.46%，恒生科技指数跌27.19%，恒生国企指数跌18.59%。香港恒指连续两个年度大跌。


2022年，美股持续下跌，年初至今，道指和标普500指数分别累跌8.58%和19.24%。以科技股为主的纳指已累跌33.03%，科技股跌势尤为惨烈，特斯拉今年一度暴跌近70%，亚马逊和英伟达跌近50%，谷歌跌38.46%，苹果跌27.55%，微软跌近29%。


2022年，离岸人民币汇率从年初的6.364下跌到6.920，下跌了8.7%。


2022年，比特币价格从2022年1月1日的47900美元附近跌至12月30日发文时的16600美元附近，一年暴跌了65.3%，价格回到2020年12月水平。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlong.info@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#2022投资总结# 过去一年，你遇到了哪些投资上的挑战？是坚持克服了还是最终放弃了？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239027358</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239027358"/>
        <updated>2023-01-01T23:35:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2022投资总结# 过去一年，你遇到了哪些投资上的挑战？
是坚持克服了还是最终放弃了？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023新年寄语]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8899</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8899.html"/>
        <updated>2023-01-01T12:27:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2022 这一年，发生了太多事情，令人应接不暇。回想起年初的冬奥会和俄乌冲突，仿佛都已经十分遥远，几乎难以相信 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[那些年，那些人之欢欢]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8897</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8897.html"/>
        <updated>2023-01-01T12:25:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/周墨白 这是我回忆高中的第二个人。我还会写很多人，他们构成了我的高中，我的一段青春。 想了很久，不知道要写 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[那些年，那些人之张二二]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8895</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8895.html"/>
        <updated>2023-01-01T12:21:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/周墨白 这是我回忆高中的第一个人。我还会写很多人，他们构成了我的高中，我的一段青春。 我想我可能永远也不会 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新冠历劫]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23010119.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23010119.html"/>
        <updated>2023-01-01T11:38:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[尽管躲在家里、转发郭襄，还是中招了。尽管有预期，躲不掉，但没想到来的这么快。既然中招，也就认了，反正年轻人，不打紧。但万万没想到，我的症状特别严重。我的病程是这样的：上周末嗓子开始有些不舒服，但...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价动画《大理寺日志》第二季第八集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/575907778/answer/2823953519</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/575907778/answer/2823953519?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-01T09:07:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是大理寺日志的导演槐佳佳，很高兴在2022年的最后一天可以在知乎这个平台继续跟大家分享制作时的心路历程。

相信看了第八集的观众朋友们应该对少卿的再度猫化以及孙豹脑内的恋爱剧情是有很深刻印象的。这些表达一部分是为了继续给予第二季一些轻快活泼的元素，一部分可以理解为暴风雨前的宁静祥和。

在入地牢之前，陈拾的一段对白是可以串联第三集中二人去博州路上的艰辛，陈拾作为少卿的随身书吏，他对于少卿的关心和照顾，经历了很多困难亲眼看到了博州的惨状后，以为回洛阳可以严惩丘神纪，但是却又要去地牢的那种为少卿不平的心理。而卢大人说凡事做大事的人，就不能太计较得失。有时候，甚至连个人的荣辱也得放下。你穿着这身官府就得明白这个道理。这句话也不仅仅是在对陈拾进行说教。

众所周知，大理寺如果不画一些少卿没吃药的环节，就会觉得少了一点什么。所以我们制作这段戏的时候，想的是如何超越第一季的“闹猫”画面，希望大家可以喜欢吧。同样，比较中性的太平公主在这一集里与孙豹的交集，会让大家看到太平心中比较少女比较柔软的一面。然后孙豹脑内的伊甸园画面以及去询问姻缘是我们想着重强调孙豹这种男生对于喜欢的女生的反应，用这种反应做出反差视觉，让观众看完可以留下更多印象。

借用微博用户给我们的一句留言，“杀我别用小包刀”。对于回忆里，丘神纪与小李包的过往在第八集里是铺垫，是交代一些过去的事情，给大家明晰出一条情感线。后续会给出一个属于这段情感的答案。

希望大家可以继续支持好传支持大理寺日志，2022年要过去了，我们2023年第9集再见吧。

来源：知乎 www.zhihu.com
槐佳佳
点击下载
1 个回答，查看全部。
如何评价动画《大理寺日志》第二季第五集？
如何评价动画《大理寺日志》第二季第七集？]]></summary>
        <author>
            <name>槐佳佳</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[月光博客2022年推荐阅读文章]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7039.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7039.html"/>
        <updated>2023-01-01T04:23:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[距去年总结的《月光博客2021年推荐阅读文章》已经有一年多的时间了，现在，旧的一年已经过去，新的一年已经到来，为了让大家不错过任何一篇好文章，我这里推荐一些全年度我觉得写的比较精彩、比较有意义的文章给大家。推荐文章的列表如下。



怎样才能做到理性中立客观？


理中客，即理性、中立、客观三者的缩略词，是一套价值观念。理性中立客观是指在讨论或分析问题时，尽可能地摒弃个人情绪、偏见和价值观，从事实和逻辑的角度来看待问题。这样做的目的是为了尽可能地接近真相，使得讨论和分析的结论更加可信和有价值。



iPhone手机APP的安全使用建议


在之前的文章《iPhone手机安全指南》，介绍了iPhone手机系统上使用的一些安全建议，下面将介绍一些iPhone手机APP的安全建议。



解决Chrome浏览器翻译无法使用


由于谷歌翻译退出中国，目前，谷歌浏览器Chrome的翻译功能也无法使用，根据科技博客TechCrunch的消息称，谷歌发言人通过电子邮件告诉TechCrunch，该公司由于“使用率低”的原因，已停止中国大陆的谷歌翻译服务。这一变化也影响了中国用户曾经可以使用的谷歌浏览器Chrome内置翻译功能。



《风骚律师》主要人物性格分析和结局


看完《绝命毒师》的影迷是不会错过《风骚律师》的，《风骚律师》完全克隆了《绝命毒师》的摄影风格，适合《绝命毒师》的粉丝观看，不是特别适合没看过《绝命毒师》的观众，很多细节或者梗，要看了《绝命毒师》才能明白。



慎用深圳电信DNS


使用深圳电信的宽带拨号上网的时候，如果不手动设置DNS，拨号后会使用系统默认设置的DNS：深圳电信的DNS，这个DNS存在很多问题，建议电信用户使用更为专业有效的国内公共DNS，例如阿里DNS、腾讯DNS等。



免费运营维护网站指南


众所周知，运营和维护一个网站需要花不少费用和时间精力，如果网站数量众多的话，网站的运营和维护成本就非常高昂，如何才能长时间（十年以上的时间）零成本的维护一个网站，或者使用极低的成本（每年50美元以下）维护一个网站，实际上并不容易，这里就介绍一些我总结的经验和方法。



我看俄罗斯入侵乌克兰


2022年2月24日清晨，俄罗斯总统普京发表公开电视演说，宣告以“去军事化”及“去纳粹化”为名对乌克兰采取“特别军事行动”，随后兵分三路入侵乌克兰，轰炸其包括首都基辅在内的多个城市及军事设施、登陆敖德萨港并朝哈尔科夫进攻。



为什么中国企业喜欢赚快钱


俞敏洪曾表示：1，国内的“企业家”都是想赚快钱；2，阿里、腾讯、拼多多是迎合消费者的低级趣味来搞钱；3，国内多数“高科技”企业对不起“高科技”三个字；4，国内企业宁愿花几百亿去开发游戏，也不愿意开发工业软件、制造件等；5，中国遍地都是投机商。



使用正则表达式进行中文排版


中文排版是字处理的一个基本功能，目前有些文字排版软件，例如“排版助手”等等，可以完成一些通用的中文排版功能，但是对于一些复杂的个性化排版功能就无法实现，实际上，我们通过在一些常用的支持正则的代码编辑软件里，使用正则表达式，就可以完成很多复杂的排版功能，下面将举一些常用的例子。



微信和邮件哪个更适合工作？


据《2018中国移动消费者调研》显示，中国人查看电子邮件的次数与全球用户相比少22%。在中国，工作中最常被使用的是微信：根据企鹅智酷发布的《2017微信用户&生态研究报告》，在2万受访人群中，80%以上的人会使用微信办公，而通过电子邮件办公的仅占22.6%，继电话、短信和传真与QQ排在第四位。



十大国外常用网盘推荐


网盘，又称网络硬盘、网络磁盘、网络空间、云端硬盘等，是提供文件托管和文件上下载服务的网站（File hosting service），它们大部分是类似FTP的网络服务，加入简易的上下载功能，旨在方便用户访问文件，大多数网盘都宣称可以取代移动硬盘、U盘。免费网络硬盘的可用空间较少，一般对文件大小、下载速度、存放时间等作出限制；付费的网络硬盘能提供大量空间，文件大小、下载速度、存放时间及格式都不限制；邮箱所提供的附件功能是最早的网络硬盘，随着空间的增大，附件功能分立成网络硬盘。



屯粮储备手册


内容简介：屯粮的方法（用于保存一年以上食物）：1、主食：密封的大米、面粉、干豆；2、食用油；3、调味品：盐、糖、高度酒、干货；4、肉菜：冷冻肉、冷冻蔬菜（美式杂菜）；5、罐头；6、饮品：咖啡豆、茶叶、奶粉。保存方法是：1、常温类：抽干空气密封并放在背光处。2、冷冻类：放入冰箱冷冻室。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlong.info@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#2022投资总结# 2022年，你设定的投资目标都实现了吗？说说你在2022年最大的投资感悟~]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/238999719</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/238999719"/>
        <updated>2023-01-01T01:29:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2022投资总结# 2022年，你设定的投资目标都实现了吗？
说说你在2022年最大的投资感悟~]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】2022年稳健型基金业绩排行出炉！新的一年，你最看好哪只稳健型基金？固收+基金中，国投瑞银安泰A、华商恒益稳健、融通四季添利A、安信民稳增长A等基金名...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/238974207</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/238974207"/>
        <updated>2022-12-31T06:21:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[【悬赏】2022年稳健型基金业绩排行出炉！新的一年，你最看好哪只稳健型基金？
固收+基金中，国投瑞银安泰A、华商恒益稳健、融通四季添利A、安信民稳增长A等基金名列前茅。

注 ：固收+ 仅统计偏债混合、一级债基、二级债基，AC份额重叠仅统计A
纯债基金中，诺安瑞鑫定期开放、东兴兴瑞一年定开A、博时裕景纯债等产品表现优异。

相比前几年，今年基金的业绩总体下行。想问问各位球友：展望2023，你最看好哪只稳健型基金？
#2022年度基金业绩排行#]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】2022年公募基金业绩排行出炉！万家黄海包揽冠亚军，你的持仓上榜了吗？谁是你心中的MVP？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/238962881</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/238962881"/>
        <updated>2022-12-31T01:34:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2022年度基金业绩排行# 2022年马上结束了，公募基金业绩排行榜也随之出炉。
回首过去的一年，市场可谓是跌宕起伏。年初上证指数从3600点一路下探到2800点，年终开始反弹走高，7月中旬以来再度震荡回调，最终收3089.26点，年内累跌15.13%。创业板跌29.37%，港股恒生指数跌15.46%，美股纳斯达克...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团第七期成团！12只行业指数基金评测征文颁奖]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/238923252</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/238923252"/>
        <updated>2022-12-30T08:09:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#老司基硬核测评#12只行业指数基金 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！经过评选，本次获奖测评帖已经产生！与此同时第七期雪球基金评审团成团！恭喜以下球友：
一等奖2名（打赏现金1500元）：
行业指数“十二猛军”深度测评{行业指数“十二猛军”深度测评...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《回来的女儿》第二集中播放的《魔方大厦》是第几集，说的什么内容？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574824753/answer/2820936216</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574824753/answer/2820936216?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-29T06:34:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[做一下小列文虎克。
前面播出的画面都是《魔方大厦》的OP，分辨不出来到底是哪一集。

但是在陈佑希去接电话的时候，我们看到了这样的画面。


很明显就是第一集《玻璃城》的开头。

如果只到这里就结束了，也太简单了。我们在第一集中还能发现几个更加细节的部分：
1、魔方大厦的方国里，每过去1天，外面地球才过去1秒。也就是说，只要莱克愿意，他可以在魔方大厦过一辈子，出魔方大厦之后依然是小时候的模样。
这个细节很快就在第三集《神奇的日历》中被回应了，这里需要注意的是，该集的小说和动画版差异很大。
2、在莱克进入魔方大厦之前，他出现了严重的声画不同步，也就是说我们认知里莱克的自言自语其实并没有出现口型，进而可以推断他在那一部分中是自呓状态。
这在《回来的女儿》里正好对应了李文卓的特质，由于他是傻子，同时需要保有很多“不能告诉别人的秘密”，所以也会尽可能少的与其他人对话。
3.动画里的玻璃城剧情与小说也有差别，动画里的玻璃城里的人并不是透明人，而只是玻璃人。也就是说动画版本的特质并不是“真实”而是“易碎”。
《回来的女儿》里所构筑的看似温馨的家庭，以及家庭里的众人各自为了自己目标貌合神离生活的模样，正是易碎的生活状态。

顺便提一句，这集的《魔方大厦》还有出现了一个插曲，我没找到曲名，歌词大概是这样的（后面半句听不太清楚）：
怨你也容易 怨我也容易 太阳照亮了我们 温暖所有的心灵
献出你的友谊 换取我的神奇 用内心的温暖 指尖传递为荣
如果有心的朋友会发现，《回来的女儿》里只有李承天家的地板长下图这样，是由复数个马赛克拼贴而成的。虽然这也是上个世纪末期中国家庭地砖装修的常见风格，但是依然与《魔方大厦》形成相似的拼贴感，也就是彭罗斯镶嵌。

彭罗斯镶嵌本质上就是无限延展的周期画面，在《魔方大厦》每集的开头播放的动画里，转动的魔方也是另一种程度的彭罗斯镶嵌。所以可以从另一个角度看，魔方大厦的中心就是李家，而以他们家为视角可以看到20世纪末期的当时社会的其他怪状：既有港风的涌入，也有下岗与下海的变迁，有被拐卖的走失的孩子，也有针灸与气功热。我们能在很多现代中式恐怖游戏里看到端倪。
在故事的第2-3集里，伪装的家庭关系沉浸在一派温情脉脉的画风中，走失又回来的假女儿，名为李文卓其实是王重江的儿子，扑朔迷离的小秀真相。而在故事的第10话，经历过被关进精神病院、与程威、李承天一起误杀王重江的陈佑希，与这些人又形成了别样的微妙关系。
为了加强这种迷幻感，房屋的布景也在有意无意地营造拼贴意识，下图是第10话听到王重江去世消息的廖穗芳的视角，我们看到从窗格到门屏再到远处的建筑，都有密密麻麻的格子。

看过《回来的女儿》的朋友还会发现剧集里有大量的窥视镜头，它不属于任何角色的主观视野，而是处在一种旁观视角，仿佛观众时刻处于一种魔方外的冷眼旁观的感觉中。更多的原因是该剧里有大量的相互偷听的场景。

回到《魔方大厦》里的玻璃城故事。
动画里很简单，玻璃城一片狼藉是因为莱克摔的魔方所致。18分钟的动画里，前三分之一是铺垫魔方大厦的设定，后面三分之一是莱克治好了众人，那么中间三分之一是什么呢？是警察在冰面上和莱克的追逐戏。
小说里用高温修复玻璃人的办法是医院提出来的，而动画里则是由被关进玻璃棺材里的莱克所提出来的，于是就形成了该片的一个经典童年阴影。

在这一段里，莱克还说出一句经典的话：别瞎说，我妈可爱我了。——这也是李文卓的性格特质。
在《玻璃城》里还有很多剧情与《回来的女儿》形成了很多的呼应，不过也就与《魔方大厦》后续的故事没有关系了。
顺便提一句，该动画的造型设计师是速泰熙，同时也是《大耳朵图图》的原创造型，我们也能看到图图与乐乐乐的相似之处。


来源：知乎 www.zhihu.com
乌合之子
点击下载
延伸阅读：
《回来的女儿》有没有能理清剧情的具体时间线？
《回来的女儿》剧情最大的硬伤是什么？]]></summary>
        <author>
            <name>乌合之子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《回来的女儿》中频繁提起的《魔方大厦》究竟是怎样的动画，为什么会成为大家的童年阴影？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574816671/answer/2819556196</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574816671/answer/2819556196?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-28T10:10:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我觉得首先要说一下《回来的女儿》里为什么会提到《魔方大厦》，然后再展开说这部作品到底是怎么回事——熬夜看完26个小说故事的我是屑——看完才发现原来李文卓他们根本看的就是动画嘛。
《回来的女儿》中涉及到《魔方大厦》的部分其实只有第一话《玻璃城》。
李文卓明确说是玻璃城的医生把李文文带走了，所以从中推理，一定是某种相似的情节被互文了。
故事的第八集基本已经对上号了。
李文卓反复看他的童年动画《魔方大厦》，也特别喜欢，经常和好朋友一起扮演其中的角色，他经常说的话是魔方大厦的秘密不能与其他人说，只能和魔方大厦里的人说，也就是只能和能对得上电波的人交流，那就是李文文和小秀。
自此与魔方大厦有关的所有隐喻都清楚了。
被关着无法出门的莱克就是李文卓，但他知道妈妈是爱他的。
当然玻璃城里的人也是李文卓，因为只有他是绝对透明的真诚的人。
魔方的中心就是洗衣机——当一切都“旋转”起来的时候，谜团也就解开了——李文文被肢解为碎块了。
玻璃城的医生带走的话，就是将已经被肢解的玻璃人重新组装起来。这段内容不一定是真实发生的，而是廖穗芳借动画剧情给李文卓圆谎用的。
也可能是被王重江用针灸的方式重新拼贴起来了，毕竟他住的别墅里二楼就是四面大大的玻璃窗，也就是玻璃城。
我们回到故事的最开始，李文卓遇到假扮妹妹的陈佑希，下意识把她当做自己真正的妹妹，说出的话是“妹妹，你怎么才回来”，意思是你怎么在魔方大厦里呆了太久。
不过上面都是剧情衔接，下面才是我想展开的具体象征的部分。



X博士曾经写过一篇文章《魔方大厦是怎样成为你的童年噩梦》，这个文章有心的朋友自然会搜到，从这篇文章展开之后，我们会发现一个被集体记忆重写之后的事实：
那就是魔方大厦其实根本不是童年噩梦，而是一种失忆的时代表征，真正的童年噩梦是所处的那个年代。

任何文艺作品都会在一定程度上反应当时当地的社会思潮，尽管看似是天马行空的想象力，但也依…]]></summary>
        <author>
            <name>乌合之子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么反映社会现实题材的电影这么受欢迎？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/569968451/answer/2818822359</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/569968451/answer/2818822359?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-27T17:25:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文牧野：为什么反映社会现实题材的电影这么受欢迎？
知乎的朋友们大家好，我是导演文牧野，很高兴能通过知乎电影与知友们进行交流，也很感谢获得 2022 知乎年度影人荣誉称号，感谢知友的认可。
我理解的是现实题材的片子跟观众的距离会比较近一些，而且现实题材的片子无论是影片的质感，还是影片中表达出来的现实意义和情绪，大部分都做到了跟观众息息相关，减少了观众的理解成本，也能够很好的引起大众的一个群体共鸣。
具体分析的话我觉得大致可以分为三个层面，首先第一层是现实题材的影片所表达的内核，一定要是能贴近大众情绪的；其次是影片的表达手法，不能过于艺术化，得把故事讲清楚；最后就是影片外部的一种材质感，在整个影片的制作中，不能有任何一个环节脱离现实；这三个东西是我认为能够构成让观众所熟悉的一种现实质感；比如《我不是药神》在题材上来讲，它描绘的是我们普通人人生中的“生老病死”中的“生”“病”“死”这三个元素，这样它所展示的影片故事，就会离观众很近，能让观众更好地去代入情绪；在拍摄《我不是药神》的时候，我有去使用一些手持的摄影手法，也请了很多的非专业演员，让影片的呈现能够“接地气”，能够“很现实”；包括我们整个的前期准备上面，为了强化现实感，给观众打造距离自己生现实活更近的“体感”，我们的美术部分，也是做了大量的调查采访，让演员的服装造型等能够完全营造出观众“身边人”的感觉；在摄影方面，一些取景地勘察和一些细节的拍摄角度，也都是希望能够从材质上最大化的逼近现实，这样就可以在跟现实尽量接近的同时，再去对影片做艺术化的加工处理。
我觉得以上这三个层面的融合，所构成的质感能够让观众更容易地进入到影片的故事中，也能更容易地感受到故事内核所要表达的主体思想，就是为什么反映现实题材的电影受欢迎的原因。

来源：知乎 www.zhihu.com
知乎电影
点击下载
189 个回答，查看全部。
为什么反映社会现实题材的电影特别受欢迎？
为什么多数反应社会现实题材的电影这么受欢迎？]]></summary>
        <author>
            <name>知乎电影</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[演员如何通过表演给不讨喜的角色加分？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/569968778/answer/2818786453</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/569968778/answer/2818786453?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-27T15:51:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[去除杂念，专业演员干专业的事儿，其他交给观众。

来源：知乎 www.zhihu.com
宋佳
点击下载
93 个回答，查看全部。
如何判断一个角色演得好不好？
如何评价一个人的演技好不好，就像有些人只适合演一种类型的剧，尝试其他角色后就被人说演技不好？]]></summary>
        <author>
            <name>宋佳</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《人生大事》带来了哪些中国式生死价值观的呈现？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/569967802/answer/2818670056</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/569967802/answer/2818670056?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-27T14:06:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知乎的朋友们大家好，我是演员朱一龙。我在电影《人生大事》中饰演的“莫三妹”是名殡葬师。这是一个相对特殊、大众了解较少的职业，正如影片中所展现的那样，不少人对这类职业存在偏见，包括我自己，在接触这个题材之前提起死亡也会觉得是件需要避讳的事。
开拍前，我去实地采风体验生活，发现殡葬行业并不像大家认知里那样冷冰冰的，反而是一个很温暖的职业。他们是服务于告别的职业，给予逝者离开时的体面，更是给活着的人带来慰藉和力量，这是我理解的殡葬师的职业底色。
《人生大事》里，三哥对这份职业的理解也经历了一段成长。从一开始对殡葬行业的轻视、不理解，满脑子都是生意经，到后面真正理解并开始敬畏这份职业，与“上天堂四人组”并肩作战，给更多人带去体面和慰藉。
在我看来，《人生大事》这部电影讲的不仅是如何面对死亡，更是想告诉大家要好好活着。在电影中，“种星星的人”虽然是三哥给小文造的一场梦，但他所做的一切，也是为了让活着的人更珍惜当下，过好以后的生活，如果可以，希望这场梦能温暖到每个人。
电影里有句台词是这样的：“人生除死无大事。”
影片中所呈现的故事也是现实中普通人日常的缩影，市井的烟火气，生活的酸甜苦辣。希望大家可以从电影中收获一点温暖，你爱的人从未真正离开，他们会化作星星，一直守护你。
最后，致敬种星星的人。
  

来源：知乎 www.zhihu.com
朱一龙工作室
点击下载
140 个回答，查看全部。
《人生大事》想要表达什么样的生死观？
如何评价阎连科的《人生不过四季》？]]></summary>
        <author>
            <name>朱一龙工作室</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[演员和角色的关系是什么？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/573580653/answer/2818600132</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/573580653/answer/2818600132?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-27T13:05:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知乎的朋友们大家好，我是演员白敬亭。非常感谢知乎的邀请，让我有机会和大家分享一些表演上的感受。
首先关于演员和角色的关系这个问题，目前这个阶段我个人的感受可能更多的是双方在各自促进彼此成长。当我要为一个角色服务时，大多要开拓出我并不常在生活中展现出的性格，并要去学习新的技能和塑造一些状态、体型、表达方式，这也是作为演员非常享受的一个过程。在这个过程中我也会发现自己的多样性和思维方式的转变，自己逐渐与角色融为一体。而将文字转化为表演，最终变成一个完整的角色，这其中也少不了将自己生活的阅历和人物性格加入其中，让表演变得更加生动。每次接到新的角色，就像是新认识了一位打篮球的队友，我们要彼此了解、适应、磨合，把双方彼此特色相融合，适当地改变，最终才会打出理想的配合效果。
关于适配度问题，我自己在选择剧本的过程中，首先要看角色自己是否喜欢并有创作激情，而且在阅读过程中我一般也会代入表演，看自己是否可以驾驭和塑造。相对于原创剧本，很多小说改编的IP在影视化之前，已经有了很好的读者基础，在塑造有小说基础的角色时，我也会选择先深入讨论区多看看大家对角色的理解、经典片段的分析和讨论，因为在影视化的过程中难免会对剧情和人物有改动和删减，但只有自己深入地了解故事和人物，代入读者的心态，了解人物的魅力之处，让自己发自内心地爱上这个人物，才能确保在表演的过程中，不会让原本饱满的情节失去光彩，并且也要和其他各部门的老师及时沟通自己的想法，就像服化道对于一个角色塑造能不能达到所谓的适配度，也起着至关重要的作用。

来源：知乎 www.zhihu.com
白敬亭工作室
点击下载
63 个回答，查看全部。
谈谈演员与角色的关系？
演员对角色的认同？]]></summary>
        <author>
            <name>白敬亭工作室</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[电影中的方言台词对电影主旨表达有什么影响？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/569967650/answer/2818481759</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/569967650/answer/2818481759?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-27T11:27:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我作为一个石家庄人却拍了一部几乎全是武汉话的电影，首先我因为个人对方言就非常感兴趣，我对曲艺、戏曲、中国的各地的方言天然有兴趣。我们确定了在武汉拍之后，我就去看了那些武汉本地的大量的曲艺资料，语言节目的资料也去找到了一些。
为什么我们能呈现的这么自如，是因为我们用了大量的武汉本地的演员：朱一龙、吴倩、郑卫莉这些人他们都是有过在武汉生活经历的。比较辛苦的是罗京民老师，他是陕西人，我最早写剧本的时候想象的老莫的形象就是他。我很喜欢他的形象，他就是那种又严肃，严肃起来又挡不住可爱的感觉。他也是对自己要求非常苛刻的老艺术家，在表演的同时还要兼顾武汉话标不标准，挺不容易，而且他说的很标准了。但我学不太好，我觉得是因为我有一段在重庆的时光。在重庆上大学，一点重庆方言跟四川方言的底子，但是要在这个基础上再学武汉话，我觉得这个难度就很大，但是我能get到武汉话里边那些有意思的点，但是我说不好。
那为什么要用方言？在《人生大事》里，我们是为了让角色生动感更强，例如朱一龙用家乡话去演这个角色，演出来就是这片土地下长大的孩子。我们试过让他用普通话去演，感觉还是武汉话更能从台词表演中解放出来，能把精力顾及到表演的其他方面。另外，片子里烟火气的真实感，一部分也是靠方言建立起来的。

来源：知乎 www.zhihu.com
刘江江
点击下载
62 个回答，查看全部。
当作家为一个说外语的角色写台词时，他们知道那个角色实际上在说什么吗？
如何在小说中使用白话写出很有逼格的台词?]]></summary>
        <author>
            <name>刘江江</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[演员在塑造一个角色时，如何使角色变得丰满？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/569975711/answer/2818383417</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/569975711/answer/2818383417?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-27T10:46:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是雷佳音，也是电视剧《人世间》中的“老疙瘩”周秉昆。感谢大家对《人世间》的喜爱，也非常感谢大家喜欢老疙瘩。



塑造「周秉昆」这个角色的过程，还算是比较顺利的。我是东北人，而且周秉昆几乎和我父亲是同年生人，戏里好多角色我脑袋里打小就有原型，一看就知道，哎，这不就谁谁谁。有时候一边演着一边就会想，这场戏要是发生在真实世界的这一边，我父亲那辈人一起坐在小酒馆里喝酒聊天，会是什么样的情景。

当然演这个角色也有困难的地方，因为这个戏时间跨度特别大，我要从20岁演到60岁。青年、中年、老年，这三个阶段的表演难度是不一样的。刚开始演的时候我老跟宋佳开玩笑说：“姐，咋整？40岁了往这儿一站，演年轻也不像，演年老也不像。”

到底怎么能把这个人物的变化演活，让观众相信，这个是需要我去琢磨的。所以我从一些比较细节的人物状态上去想办法，青年时期的秉昆老是戴一顶雷锋帽，我就按自己的尺寸选小了一号。原本两头耷拉着的雷锋帽，就直挺挺地竖着，“老疙瘩”的形象一下就变得很俏皮，有一种玩世不恭的喜剧感。我小时候就这么戴雷锋帽，出来的效果剧组都觉得行，大家也乐得不行。

除了从细节上寻找人物状态，我也会去思考这个人物在文本之外的角色逻辑。在看剧本的时候我就有一个疑问：周秉昆一开始看枪毙罪犯的现场都能晕倒，应该是一个胆小的角色，但在计划经济年代，他说辞职就辞职，对和郑娟的感情完全不惧世俗眼光。我当时想，他是什么样的存在呢？带着这个思考我抓住了周秉昆对待人生「以不变应万变」的方式，以此来处理很多细节。

在表演的时候和对手碰撞出的化学反应，也会给人物增添很多色彩。戏里其实我和宋佳对手戏的词儿很少，但我俩是特别熟的老朋友了，经常就会有一些互相调侃的即兴情节。比方宋佳说：“你怎么最近胖了呢？”“你是不是哭一路，脸都哭肿了？”这些看似没用的玩笑话其实提供给观众很多信息量和维度，一准能联想到姐弟俩小时候肯定没事就打打闹闹。还有大家很有共鸣的「穿姐姐红毛裤」这个情节，也是我和萨日娜老师在对词的时候即兴出来的，最后出来的效果确实很好。

其实对一个角色的创作首先是要贴合戏的风格，从戏的色彩基调去揣度自己的表演尺度。塑造人物时，以人为基础，演起来手段就会比较多。

来源：知乎 www.zhihu.com
雷佳音工作室
点击下载
78 个回答，查看全部。
演员在塑造一个角色时，如何使角色变得丰满？
演员应该如何塑炼好一个角色？]]></summary>
        <author>
            <name>雷佳音工作室</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[演员是如何训练自己眼神的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/571877972/answer/2818390104</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/571877972/answer/2818390104?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-27T10:38:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是陈晓，很幸运今年有多部作品和观众见面，也很感谢大家对我表演作品的喜爱、关注和评价。
关于演员如何训练自己的眼神，我觉得一个演员对角色的理解和诠释，跟他的成长轨迹和年龄是有挂钩的，不同年份拍出来的作品也会有不同的变化。有时候情感的变化不仅可以通过台词和动作表现出来，也可以通过眼神传达出来。而眼神戏的部分也可以让大家感觉出角色情感和当下人物情绪的变化，后期观众在看剧的时候能感受到那种氛围感。
《梦华录》中，其实是杨阳导演特别会捕捉演员的情绪，在实际拍摄的时候其实我并没有很多的诀窍和心得，也没有刻意去做眼神练习，导演在拍摄现场给了大家一个很自由的创作空间，不管是道具、服装、情景、氛围等都很贴合剧情，在那样的创作空间里很容易让人融入到剧中的情节当中，所以表演起来就很顺畅，很舒服，很真实。
导演经常跟我们说“你心里是怎么想的，就跟着当时的状态去演，比较轻松的去演，不要有顾及的去演就行，我的机器能够抓到你的小细节。”就这样很多细节、不经意之间的反应，更自然的被导演捕捉到。然后再通过后期剪辑合成最后呈现给观众，让观众觉得有一种氛围感。
2022年相继播出了《好好说话》，《梦华录》、《冰雨火》，顺利完成了《人生路遥》，《尘封十三载》的拍摄工作，对我来说是一件很幸运的事情。演员拍戏有时候当下是看不到最终效果的，播出后会有惊喜，能让更多的观众看到并且喜欢，挺开心幸运的。
最后，我希望大家都可以遇到喜欢的、愿意去投入自己所有精力去做的事情，但同时也不要给自己过多压力，有时候顺其自然也会有意想不到的收获

来源：知乎 www.zhihu.com
陈晓工作室
点击下载
45 个回答，查看全部。
演员是如何训练自己的眼神的？
如何练就演员一样的眼神？]]></summary>
        <author>
            <name>陈晓工作室</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[究竟是演员成就了角色，还是角色成就了演员呢？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/571388954/answer/2818378206</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/571388954/answer/2818378206?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-27T10:37:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[对于我而言，我觉得是互相成就，演员演好了一个角色，角色同样也会回馈这个演员。
先说角色带给我的，其一是，演这个角色会让我很过瘾，就是很通俗的过瘾，我因为喜欢，选择了这个剧本这个人物，在整个拍戏阶段，沉浸式感受着他的人生经历，他的性格，他的情绪，这种体验对于我来说，是很重要的一点。
其二是，我塑造的每一个角色，都带给了我不同的机会，也让我有了更多选择。比如我拿沈翊举例子，演完《猎罪图鉴》之后，这部作品被很多人看见了，被大家认可了，也让业内一些前辈看到了我，我可能也会多一些角色的选择权，我的工作机会也随之变多。
当然，角色带给我更重要的是：观众。演员嘛，每一部作品，最终都要拿到观众面前检验的，你演的好不好，用不用心，观众一眼就看出来了。所以一部作品，一个角色，能得到观众的认可，观众看到你会说“这不是演谁谁谁那个人吗？”，这是角色给予我最好的回馈。
沈翊之前，我其实也演过很多的角色，那个时候，我好像离“我是一个演员”很近，演了一部又一部的作品；又好像很远，能被大家记住的角色不多。即使到今天，可能依旧有很多人不认识我，但我依然很感恩每一次机会，感谢每一个角色，他们都是刚刚好的，是丰满我自己的重要一环。
在我的认知里，演员是要服务于角色的，所以必须要时常保持学习和思考的能力，才能更加完美的演绎出一个鲜活的角色，尽自己最大的努力，不断进步，用影视作品中无数个3-5分钟的累积，让大家可以更加纯粹的感受由我演绎的角色魅力。把白纸黑字上面描写的文字，变成一个活生生的人呈现给大家，让大家看完以后，不管是带来什么样的情绪，开心的也好，难过的也好，能够丰富观众的生活，我觉得这是我应该做的事情。
我要赋予角色灵魂，赋予是我这个工作的职责所在。感谢知乎对我的认可，新的一年，我也会努力拍更多好的作品，带着不同的角色走到观众的面前。

来源：知乎 www.zhihu.com
檀健次
点击下载
123 个回答，查看全部。
观众夸演员演得好，会说他成就了这个角色，真的是这样吗？演员的演技能在角色的成功能占多少分量？
到底是角色成就了演员，还是演员演活了角色？]]></summary>
        <author>
            <name>檀健次</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价十月新番动画《孤独摇滚》最终回第十二集，以及整个作品？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574390453/answer/2815697680</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574390453/answer/2815697680?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-27T02:56:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1）在Cloverworks的故事里，我们总能找到关于“厨力”的蛛丝马迹。
其实整个企划的源头是片场制作人梅原翔太与《孤独摇滚》人设けろりら（后称krrr）闲聊，得知krrr非常喜欢《独孤摇滚》这部漫画作品（和作品中的喜多，后来的故事我们都知道了），才找到Aniplex企划方，得知Aniplex正好接到了芳文社改编《孤独摇滚》的企划需求，然后才有Cloverworks梅原班接到这部作品的改编权。krrr厨这部作品厨到什么程度呢？OP一人修正（当然堀口应该是没修）、人设总作画监督、每一话的原画、ep10的剪辑，第12话Live喜多部分应该全是krrr一人完成的……也就是说，如果在《孤独摇滚》里面选择一个人作为最大的功臣，那毫无疑问是krrr。

2）krrr是第一次担任TV动画人设，而斋藤圭一郎是第一次担任TV动画的监督。作为业内备受期待的新人，圭一郎成为监督只是时间的问题。但是我们很难找到一个比《孤独摇滚》更为契合圭一郎的作品，作为他的出道作与代表作了；即便，明年，圭一郎还会担任另一部TV动画的监督。
圭一郎作为原画就经常喜欢“漫符”来展现段落的“立体性”和“冲突感”，也喜欢用广角镜头来呈现氛围。我想我说到这就不需要一一列举《孤独摇滚》与圭一郎的合适了。你随便在你QQ和微信的表情包里，随便找个关于“波奇酱”的表情，就应该知道我要说的意思。

这么做的处理一方面要展现作品的“气质”，因为原作本身就是充满欢乐、逗比气氛的作品；另一方面则是要规避一些问题，这个事情是我一个很厉害的群友指出的，我只是转述一下（当然，我非常认同这个观点），就是如果没有演艺的话，波奇大概是辨识度极差的女主角，甚至纵观这几年的动画都极为罕见，如果你拿下来那蓝黄色的发饰那就更惨了。
当然，最后，这个制作方针取得了非常好的效果。波奇酱“发癫”的部分，也是给原画充分发挥的部分，比如第七话五十岚海负责的“火烧魔女”的桥段、第八话滨口明负责的“社畜喝酒”的桥段，这些都是作品非常出彩且有记忆点的部分。

3）当然，我依然认为有很多部分，梅原班陷入了一种“路径依赖”，就是在一些没有必要参考的部分、甚至是非常容易展现作品“动画性”的部分，用了太多的“参考”（不完全是“转描”的意思），比较典型的就是播完疯传的“虹夏摆手”，如果那个部分不使用参考而是凭借画师的想象力和作画力来展现出来，恐怕效果会更好一些。
器乐演奏的部分也是。我不是说器乐演奏不应该转描，我反倒认为主要展现出来器乐演奏的指法是必须要依托于转描的。我只是思考就前两次Live“乐手演奏-动作捕捉-建模-描建模”这样的创作方式是否有“必要”。就事后的讨论来看，像“3D僵硬的木偶感”这种比喻并不少，而像以往单纯的“演奏-录视频-秒视频”是否能让衣服的褶皱看起来更为自然？
我不知道，说实话我也不是作画爱好者，我对技术的兴趣仅仅是流于表面罢了。我只是觉得这些都是值得讨论的。至少《孤独摇滚》这样备受好评的作品能够抛出来这些问题，是非常“安全”的。

4）最后，我还是要说出来我对《孤独摇滚》的不满，基本跟动画制作组没有一毛钱关系，最大的问题还是——
索尼音乐（SME）。
这个我也发了想法，附上我在豆瓣上短评的截图。

简单来说，我不认为索尼这种大型音乐发行商会有“独立”精神的，独立音乐这个概念就是与大型音乐发行商完成分化而诞生的。
《独孤摇滚》是四个女孩子一起成立独立乐队在小型Live House逐渐成型的过程。作为任何一个独立乐队，如何找好他们所喜欢的Genre（就像她们参观酒鬼贝斯手乐队玩迷幻一样，当然我不认为那首歌是迷幻）、进而去发力。在原作中也提到了山田凉想要做EMO（情绪硬核）。但作品最后的呈现，是找了索尼旗下厂牌几个乐队的创作者，一人写了几首歌，然后糅合在一起。
这些音乐没有情绪的主轴、没有乐队的“精神”、没有乐队想要做的音乐，有的只是“好听”罢了。但如果想要追求“好听”，我们又何必去欣赏摇滚呢？
可悖论就是，任何一个独立厂牌不会投资一款动画、芳文社大概也不会让自己原作受众极其固定的动画改编作品冒多少险。这就是现实。我倒不是苛责索尼音乐，你要知道我对于Aniplex的社长岩上敦宏有着极高的评价；只是当下环境，如果想要触碰真正的独立精神，恐怕动画就体量而言还需要进一步扩大。
最后，《孤独摇滚》是一个值得欣赏的动画，是一个值得反复回味“演出”（当然你有认为“过度”的权利）的动画，也是一个值得只图一乐的动画。四个声优，尤其是波奇CV的青山小姐、主要的Vocal长谷川小姐，表现都出乎意料的好。
我也相信第二季也是时间的问题。



来源：知乎 www.zhihu.com
一山同学
点击下载
100 个回答，查看全部。
如何评价十月新番动画《孤独摇滚》第十一集？
如何评价十月新番动画《孤独摇滚》第七集？]]></summary>
        <author>
            <name>一山同学</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[动画《一人之下》第五季正在热播，有哪些值得关注的点？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574113171/answer/2816043445</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574113171/answer/2816043445?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-26T05:57:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[感谢主办方邀请~作为宝儿姐的配音，替宝儿姐来回答一下，咳咳。
1、宝儿姐在这一季中有没有get到什么新技能？
当然有啦！这一季到这周为止播了4集，宝儿姐只出场了一集，但在这短短一集里，已经初步展示了入室绑人、顺手牵如意、自制燃烧瓶、放火烧房子等等专（wei）业（xian）技（xing）能（wei），怎么说呢，属于是知识面特别广，动手能力又强，谁看了不说一句「不愧是你」呢？（但小朋友们千万不要模仿哦~
2、第五季配音过程中，有没有遇到什么挑战？
宝儿姐一向话不多，经过前面几季的录制，尤其是我们已经有了一位固定的四川话方言指导，每次都可以在现场示范，教学配音本身没有太大的困难了，真要说的话，就是前段时间生病，嗓子也有好多天没办法工作，所幸已经恢复了，没有影响第五季的录制！
3、有哪些想对陈朵说的话？
陈朵，很高兴认识你，很遗憾是在这样的情况下认识你。或许你觉得自己没办法做个正常人，但宝儿姐、张楚岚、王震球、肖哥、黑管、二壮...甚至包括陈俊彦，他们在别人眼中也是不正常的，你不是孤单的一个人。你要相信，不管你做出什么样的选择，都有人会理解和支持你，不管你选择走哪条路，都有人会陪你走完这一程。虽然我们还是会觉得惋惜，但最终，你是快乐且满足的，就够了。
4、有什么想对宝儿姐粉丝说的？
感谢作者米二创造出了这样的宝儿姐，作为宝儿姐的配音兼粉丝，很开心能跟大家一起感受宝儿姐、爱宝儿姐，也欢迎大家在各个平台一起探讨哦。



来源：知乎 www.zhihu.com
米琪小连杀
点击下载
39 个回答，查看全部。
《一人之下》有第三季吗？
你对《一人之下》527（559）话的预告内容有什么看法？]]></summary>
        <author>
            <name>米琪小连杀</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价手绘风格独立游戏《失眠》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/572491736/answer/2813593969</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/572491736/answer/2813593969?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-26T03:27:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hi~，我是“完美的一天”工作室，《失眠——脑子里的剧场》的制作人，Keke。
《失眠》发售了有一周了，陆续把成就卡牌和一些优化更新好啦，终于能静下心来聊一聊了。

其实不太知道该怎么评价自己的游戏，我并不擅长用语言表达自己，所以会更多的把表达欲倾注在自己的画中、粘土中、木雕中……而这次它们凝聚在“游戏”这个载体中，成为了我的《失眠》。
我的睡眠质量一直不太好，经常性失眠。和游戏里的一样，躺在床上总是不合时宜的一会纠结过去，一会害怕未来，但凡当天说错了什么话，或者第二天有什么活动，这一晚脑子就别想清净了。就像有个剧场扎根着，幕布一拉开，小小的空间里挤满了后悔和焦虑。而想到能把这些念头做成一个游戏，也正来自于一场失眠。
【后台 准备】
和《完美的一天》一样，《失眠》最初也来自于一次Gamejam，但不同的是，我从一个听故事的人变为了一个讲故事的人。
《完美的一天》的开始是由邓卜冉找到我，被他诉说的故事打动，一拍即合完成了那次Gamejam的demo。我便作为主美，之后又加入老葛来做主程，开始了《完美的一天》的旅途。
当第二次Gamejam时，我因为随口说了句“要不这次我自己做个小游戏？”而获得了他们几个窒息般的期待。就像我游戏里说的，我想做新尝试，又想得到认可，我不想别人对我失望，又不想失去自己……当晚就陷入了这无尽的矛盾和纠结，便又，失眠了……
直到鸟开始鸣叫，阳光从窗帘的缝隙里爬了进来，我才发现这痛苦的“失眠”其实也是我的一部分，都存在了，不如就把它做出来好了。顺着这个念头，之后就找老葛作为程序，和他两人完成了那次的demo（此demo作为了闪卡奖励置入了《完美的一天》里）。
从那时候开始，我的手机里就建了一个备忘录，记录着每次失眠脑子里的画面，记些关键词，记些碎片。而绝大部分都呈现在了之后的游戏中。也在今年下半年和老葛两人继续合作，开始了《失眠》的旅途。

【幕布 拉开】
说实话第一次做制作人，对我来说面对的所有，都是挑战。过程中充斥着焦虑，自我怀疑，以及更多的不眠夜。
然而表达欲始终推着我往前走，去做哪些从未做过的事。试着构思每一幕的关卡，试着撰写角色间的对话，试着完整游戏的故事，试着在unity里做动画，试着找合适的参考音乐，试着去安排整个进度……当真正的做了起来，将它们一一实现的时候才发现，它们之间其实没有界限，有的只是“把它做好”这同一个目标。
当然除此之外也缺不了团队内的支持，总被我拖着加班到零点的老葛（本来不失眠，做《失眠》后开始失眠……），还有全程力挺我的老邓和星星狗，他们不止帮我了很多忙，最重要的是他们在我怀疑自己的时候给予了我很多力量。
也是这半年多的过程，让我对游戏这个媒介有了些更多的认识，它能够让我的表达不只是我自己的表达，它帮助我和玩家之间搭了一座实实在在的桥，能让我亲手把画笔送到大家手中。
今年是很艰难的一年，第二幕的表现也是我今年大多数失眠的源头，如果我的游戏能引起共鸣，那也希望这场演出最后能传递出一丝治愈和力量。
而其他想说的，想表达的，也都在游戏里了。

【演出 继续】
直到现在，我还是会看着steam的评论恍惚，有的像是面镜子，互相共情看到了自己；有的像杯热饮，带着绵绵的热气；有的像一双大手，捧起了我的小心思……
这种感觉很奇妙， 我因为失眠而想做《失眠》，也伴随着失眠完成了《失眠》，但在发售日的当晚看着大家在评论里留下的那些温柔，挂着泪，安然入睡。
当然，天依旧会亮起，我们也会继续为下一个作品而努力，因为我们逐渐知道了，我们要去的，是哪里。


再次万分感谢各位玩家，感谢你们花时间来体验我的这个小小作品，感谢所有的支持和所有的喜爱。
祝各位，安眠入睡



来源：知乎 www.zhihu.com
Kook.KE
点击下载
17 个回答，查看全部。
你觉得《失眠》这款游戏的独特美术设计怎么样？
游戏《失眠》的故事背景设定是怎样的？]]></summary>
        <author>
            <name>Kook.KE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[动画《一人之下》第五季正在热播，有哪些值得关注的点？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574113171/answer/2813628130</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574113171/answer/2813628130?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-24T13:39:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[第五季楚岚内心戏更加丰富了，在角色刻画时有没有遇到难题？

第五季了，随着故事的推进，楚岚也在“长大”，人在事中成长，而不同环境的故事，不同“篇”“季”的故事，我感受到了风格跟形式也在成长，如何在这些变化中寻求平衡完成各阶段的任务，是我和楚岚一直都在面临的问题；难题让人“兴奋”，攻克难题更加让人兴奋！若是在攻克各种难题的进程中能交到朋友，就是更加让人兴奋的事情了！欢迎大家指教，谢谢各位朋友的帮助。
 2. 浅谈一下您对第五季中张楚岚这个角色的理解吧～
异人是普通人中的异类，临时工是公司中的异类，新截教，陈朵，更是异类中的异类，“异类”终归也需要同类；大千世界，生存不易，生活更加不易，宝儿姐是“我”的同类，希望异类看在同为异类的份上，能拉同类一把，人，毕竟是社会性动物，抱团取暖，生存容易点。这一季的主题，依旧是生存；阴阳相参，降猿勒马，向着“光”，争一线生机。
 3. 最想对一直以来支持、喜爱张楚岚的粉丝们说什么？
二爷绘出了楚岚，我也超级喜欢，我觉得大家一定都是善解人意温柔无比的小可爱，如果我这版楚岚也能得到大家的喜爱，我超级开心～～～鞠躬～～～



                                              夏侯落枫
                                              壬寅年腊月初一






最后最后
草稿一张
字丑莫怪 



来源：知乎 www.zhihu.com
夏侯落枫
点击下载
39 个回答，查看全部。
《一人之下》有第三季吗？
你对《一人之下》527（559）话的预告内容有什么看法？]]></summary>
        <author>
            <name>夏侯落枫</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价动画《大理寺日志》第二季第七集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574344418/answer/2814460549</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574344418/answer/2814460549?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-24T13:36:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好我是大理寺日志的导演槐佳佳。如何评价大理寺已经更新到第七集了，很感谢喜欢好传喜欢大理寺的观众们一路的支持与反馈。

上周在说第六集的时候我有带过一句（剧情已经走上了高速），其实并不是说某个人物落难或者是某个人物下线了才是所谓的剧情高速。

第二季整体基调的沉重与第一季的轻快形成了对比，为此有很多观众是有点接受困难的，毕竟第一季给大家带来的感觉是大唐公务员日常轻松搞笑番的感觉。我想借着答题的机会再次重申一下，大理寺它其实并不完全是一部搞笑番剧，它也是充斥着权谋斗争，古代阶级的明争暗斗的。

不难看出第二季我们着重塑造了以丘神纪为首的一众角色，而丘将军在第七集里被陷害，身陷险境。而这险境的背后，是由前六集铺垫的内容环环相扣导致丘将军被奸佞陷害，血战宫门。

火烧博州城，烧了数日的大火，无论是降兵还是无辜百姓，皆因丘神纪的一道军令断送了生路。命赴沙场即所求，但丘将军更多的是被命运裹挟着向前，有很多东西他无法选择。像徐大人对他的敬告【血沾多了，洗不干净的】。其实丘神纪也从未想过要洗净什么，他很清楚自己在做什么就可以了。是非功过无非是留给后人评说的罢了。

少卿觉得丘神纪要为做过的事付出代价，这个代价他跟陈拾讨论的时候就是官降三级，罚奉三。少卿自己也是觉得这惩罚对于丘神纪来说未尝不是一件好事，可是少卿从未想过，官场沉浮，幕后推手的心思不是像他自己那般单纯的。

所以接下来的剧情将会走向哪里，少卿对丘神纪的事情是否还会出手。观众老爷们敬请期待吧~

来源：知乎 www.zhihu.com
槐佳佳
点击下载
2 个回答，查看全部。
如何评价动画《大理寺日志》第二季第五集？
如何评价动画《大理寺日志》第二季第八集？]]></summary>
        <author>
            <name>槐佳佳</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[未来三年，做好没法「涨薪」的准备]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/593193433</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/593193433?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-24T06:30:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本文首发自公众号：瞎说职场。
原文：
未来三年，做好没法「涨薪」的准备
✎ 写在前面
几个月前，有一位房地产专家，在接受采访时发表了一些比较奇葩的言论，引得网友们纷纷批判。
我却注意到了一个细节：他在提出「房贷前五年只还利息，不还本金」观点时提到了这样一个观点：
大学生刚毕业时月薪7000。五年以后，月薪13k-14k是很正常的。

应届生 5 年薪水翻一番，真的能做到吗？
我的观点是：过去做得到，但未来大概率会越来越难。
有趣的是，有个网友很激动地和我争论：
大学生毕业7k，工作5年后拿不到月薪13k，也是混子。

抱有类似观点的小伙伴们人数不少。
尤其是互联网行业的从业者，从过去10年来看，应届生的薪资水涨船高，倒挂老员工。
而老员工如果跳槽涨个30-50%没啥问题，5年翻一番，看起来是基本操作。
但那是过去10年的基本操作，未来10年，还能如此乐观吗？

1）增长周期没了
岁数大一点的职场人，可能都能看到，和我们大A股的牛熊交替相似。
职场也是有周期的。
从上个世纪末的东南亚金融危机，对中国制造业带来了不小的打击，但是差不多在3-4年之后，中国确定了加入 WTO，来了一波职场大牛市，无数 500 强企业涌入中国市场，中国白领人才的薪水实现了质的突破。
当年，IBM、微软招人才，月薪都是上万的，须知那个年代，中国大部分打工人的月薪还是以几百为标准的。
外企带来的牛市持续到了2008年。
但在08年全球金融海啸之后，外企一直没有完全缓过气来。
但很幸运的，移动互联网带来了新一波增长周期，在智能手机出现之前，上网的门槛挺高的，要有电脑，我是 2001 和 2005 年都买过电脑，一台 5000-6000 打底，上网当时还是小众。
而智能手机的普及，让所有人拿着手机就能上网了，这一波红利，我们吃了接近 10 年。
好了，能上网的都上网了，上到70-980岁的爷爷奶奶们，下到中…]]></summary>
        <author>
            <name>Sean Ye</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[过年的杂物较多，有什么好用的置物架值得推荐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/572504451/answer/2810333751</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/572504451/answer/2810333751?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-22T08:03:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「我的置物百宝箱」
作为一个乐衷于宅家以及囤物的人来说，我家的收纳基本都是按照功能类来区分。大概分为休闲区，用餐区，工作区，杂物区和书写区这几大类。
一、休闲区悬空置物柜
首先来看看我的休闲区吧，冬天的休闲区我放在了室内，一个小柜子放在角落，可以用来收纳杂志，一些简单的小杂物，比如烛台，零食等，摆上装饰画和台灯，再放一张小桌子，就是妥妥的下午茶角了。

这个柜子的尺寸不大，大概60×40cm的样子，特别适合摆在角落。它属于悬浮式的收纳柜，刚开始买来的时候长这样～

安装也很方便，是整体式的，只要装上两边的不锈钢脚架就可以了，柜体不重，很适合女孩子。
它的收纳区域分为三类，一类是杂志收纳区，可以将随手要看的杂志归纳起来，拿取很方便；

一类是可以移动的柜门收纳区，用来存放没有看完的书籍非常适合，它有挡板，我有时候可以直接把打开的书放进去，即拿即看；

还有一块挡板后面的区域，我时常用来放零食，空间很宽敞，有空的时候冲一杯咖啡，吃点零食看看杂志，刷刷手机，可以坐一下午。

二、工作区收纳书柜
接下来是我的工作区收纳。工作区基本上就是很简单的一个落地书柜，会放一些常看的书籍和资料，以及一些常用的工具，比如整套的画材等等，书柜上会放一台饮水机，方便喝水。




这个书柜我是买了两张拼在一起的，置物格比较多，层板可以随意调整拿取，大件或是小件的物品都可以有合适的空间尺寸，非常灵活。我大致上是上层放书籍，下层放置物篮和工具，一切的主旨都是以取用方便为主。这样做的最大好处是很多时候手里有活走不开时，只要转身就可以拿到自己想要的东西，特别适合我这种懒人类型。

三、 书写区收纳架
这个架子原本是我买来放杂志的，后来购入了杂志柜以后无意间发现了更适合她的角落。
她原本长这样 

杂志搬空以后她成了这样 

我用她来收纳了自己没有抄完的佛经。
以前抄经，因为篇幅实在太大，没有合适的置物架可以…]]></summary>
        <author>
            <name>zzy的南小木</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[求装机大神指教组装电脑需要了解什么 ，怎么匹配硬件性能最高 ，及怎么买最实惠？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/484397242/answer/2803590928</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/484397242/answer/2803590928?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-21T09:27:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[目前甜品级的CPU是啥，大家一定选13600K，7600X！
此外目前矿卡横行，甜品级的显卡无论是2060S还是3060Ti都非常适合普通玩家来套，其中3060Ti价格目前稳定在1600左右，2060S稳定在950左右。我选了2060S，足够我使用了！
当前对应配件，我选的是华擎Z790主板，金百达DDR5 6000 16G*2 CL 30以及振华850W白金电源，扎实的底子，这些配件绝对稳。
下面是我的装机效果图，我对于光效要求必须有些点缀桌面，但是不要太多，因为乔思伯VR4是三网环抱设计，有个朦胧效果，这个感觉刚好。




细节光效图



这次我的花费清单如下，配件是分多次采购的，很多都是双11或者双12最低价。



接下来开始正式装机。

首先咱们来晒个全家福。


机箱箱子太大了，我就给拆掉了。



这套占满了整个桌子，也怪我桌子太小~
CPU
CPU采用甜品级CPU里性价比最高的i5-13600K，拼爹爹上面的买散片，双十一到手只要2208元。i5-13600K配备了 14 个核心和 20 个线程，其中 6 个高性能 P 核支持超线程，8 个高效能 E 核不支持超线程。i5-13600K不仅时脉设定方面几乎都跟上代旗舰i9-12900K旗舰处理器一样，核心数和执行绪也都比上一代增加，规格方面可说非常棒了！



i5-13600K采用了进阶版的Intel 7制程工艺，使用了更快的“Raptor Cove”P Core大核心性能核。其性能核睿频频率从酷睿i5-12600K的4.9GHz提升到5.1GHz。能效核虽然仍采用基于Grace Mont架构的计算核心，但睿频频率也从原来的3.6GHz增加到了3.9GHz。当然更为关键的是，能效核核心数量翻番，从4颗增加到了8颗。



此外，酷睿i5-13600K的二、三级缓存容量也获得了增加，P Core性能核的每…]]></summary>
        <author>
            <name>加勒比考斯</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[家用NAS推荐买什么价位的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/566650643/answer/2809190517</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/566650643/answer/2809190517?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-21T09:26:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本篇回答主要是对市面上的NAS进行分析


我看你比较纠结传统NAS厂商（群晖、威联通）与新NAS厂商（极空间、绿联）的功能对比方面，其实家用方面，功能相差不大，但是涉及到的SSH底层以及硬件权限还有企业级功能就差别巨大。


下面表格里面包含史低价格，供您快速挑选出最合适自己的NAS！


也可以参考：
加勒比考斯：2022双十二丨NAS丨选购推荐丨群晖、威联通、极空间、绿联、华为、华硕丨附玩法：存储、影音、备份、PT、BT、下载、DDNS、分享，一文打尽丨市面最全家用NAS推荐
首先说说NAS领域最新动态


8、威联通于2022.11月份开始全面升级大陆服务器带宽，外部连接速度达到主流水准。


7、群晖于2022.11月份更新家用旗舰NAS——DS923+，网友戏称开倒车；


6、绿联于2022.9月份发布DX4600，4盘位价格2599元起。旗舰配置丝毫不缩水，网友认为它是市面上性价比最高的4盘位NAS！

5、华为于2022.9月份发布2盘位NAS，配盘价格为2999与4999元，网上评价两极分化严重。

4、威联通于2022.1~8月份发布TS-216、TS-416、TS-264C、TS-564、TS-464C、TS-664等众多NAS，QSW-M2116P、QSW-2106系列万兆交换机以QHora万兆路由器新品，价格方面诚意满满；

3、群晖于2022.7月份发布DS1522+，价格为6300元，网友戏称开倒车；

2、极空间于2022.6月份融资近1亿，同时发布Z2S、Q2与Z4S三款新品；

1、绿联于2022.5月份发布DH2600，价格2399元，2盘位性价比极高。

选购篇


NAS 可以看作“简化版”“私人”存储服务器，相当于将企业应用的设备下放到家用环境。

它能做到的事情有很多，许多刚接触到 NAS 的玩家，大多是看上它的超大网盘、多人…]]></summary>
        <author>
            <name>加勒比考斯</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「黄金时刻」氛围人像拍摄指南]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/590321791</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/590321791?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-21T09:14:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我已经数不清这到底是第几篇手机摄影教程。不过我自己并不喜欢「教程」这个词，因为它显得和你之间有距离感。更为重要的是，我认为我对摄影的理解还不能为人师，远远谈不上可以「教」。

所以思来想去，在一次飞往三亚的飞机上，当我看到红霞浸染天空时，我发现可能叫做「手机摄影之旅」更合适。
我是说，我希望可以通过这篇文章和你一起踏上一段手机摄影之旅。在这段旅程中，我想和你分享一些我使用手机摄影的经验。在这个过程中我全盘托出，尝试用实际的案例来拆解照片背后的秘密与故事。
使用 OPPO Reno9 Pro+ 拍摄
而既然是一段旅程，自然需要最为美妙的回忆。
阿兰德波顿说，
人生的许多光景，好像只有被影像记录下来，才会减少时间飞逝的焦虑。
我很喜欢这句话，并深以为然。
使用 OPPO Reno9 Pro+ 拍摄
仔细想想，支撑我们美好生活的其实是美好回忆。它就像是一罐燃料，在我们的人生之船的颠沛流离中，源源不断提供动力。而每当我闭上眼，那些回忆其实都包含着某种特定的共性。
我是说，一定有一段属于你自己的日出与夕阳。
使用 OPPO Reno9 Pro+ 拍摄
而摄影师们给这段时间起了一个更好听的名字「黄金时刻」。我想那不仅仅是在说此时的光线的有着黄金般的美妙颜色，更是在隐喻稍纵即逝的弥足珍贵。
所以，手机摄影之旅我想用日出与日落的人像教程作为起点再合适不过。

不过如果你有过一定的摄影经历，就会发现日出日落可能是拍摄难度最高的场景。尤其是黄金时刻的人像，因为巨大的光比，对任何摄影器材都是巨大的挑战。
不过好在这几年手机的计算摄影突飞猛进，尤其是 HDR 技术的成熟，让落日的逆光人像也可以更加均衡。
比如 OPPO Reno9 系列利用 6nm 制程的马里亚纳芯片，再配合 RAW 域计算，可以获得双芯的 4K 超清夜景和 4K HDR 视频，以及更为重要的高质量逆光人像。
使用 OPPO Re…]]></summary>
        <author>
            <name>Derrick Zhang</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[年货节，迪卡侬最值得买的运动服是哪件？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/572349992/answer/2810011643</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/572349992/answer/2810011643?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-21T03:28:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[迪卡侬是那种闭眼买你都会感觉物超所值，而且总能发现很多贴心的惊喜设计的运动品牌。
作为一名运动博主，也是迪卡侬的忠实用户，小到迪卡侬的运动手套，大到运动外套，以及跑步压缩裤等真的买了迪卡侬太多运动装备，这篇回答不仅会分享迪卡侬家的运动服，也会分享很多值得买的其它运动装备。

一双运动手套十来块钱，一件紧身速干衣也才几十块钱，使用起来可能没有安德玛速干效果那么好，也没有耐克的颜值高，但是绝对不存在不好用的现象，买回家之后也从不用担心被坑。
如果你去过迪卡侬的实体店的话，甚至不买东西你都可以在迪卡侬的店里逛上一天。
滑雪，骑行，足球，篮球，徒步，露营，跑步等区域应有尽有。
而且官方网店也都是按运动品类分类。

像自己作为一名跑步爱好者，最爱逛的就是跑步区域，因此本篇分享的也是迪卡侬家的跑步装备。
特别是最近就能用到的秋冬季跑步装备，绝大部分都是自己用过的，好用实惠。
最喜欢它家的一点是：它家产品往往有很多贴心实用的设计。
新手如果不知道怎么买装备的话，建议闭眼入迪卡侬；
老手如果追求性价比的话，迪卡侬也是闭眼入的选择；
下面分享10件从头到脚的跑步装备，不仅仅只有运动服，从头顶的跑步帽，魔术头巾，到脚上的跑步袜，应有尽有。
而且全套跑步装备加一起才不到500块，真是非常划算了：
1.跑步手套
建议0度左右一定要戴手套，有过跑步经验的都了解，跑步虽然是一项全身运动，但是手是越跑越冷的，手心虽然热，手背却很冰。即使戴着手套，我每次跑完手背都是凉的，戴手套会让手更舒服些 。
迪卡侬的跑步手套才十几块钱，而且还可以触屏，当时一下子就买了两双。
零度以上戴不加绒的防风手套；
零度以下戴加绒手套；

正在戴的迪卡侬手套，十多块的手套还有可以按触屏手机的指套设计，当时真是惊喜了。

2.1 秋季跑步外套（可遮住手背）
这件跑步外套应该是买过迪卡侬的最香的跑步外套了，有两处设计的特别精巧：
1…]]></summary>
        <author>
            <name>Seeker</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价詹姆斯·卡梅隆导演的新片《阿凡达：水之道》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/572556184/answer/2809911169</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/572556184/answer/2809911169?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-21T03:16:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Thanks for the invitation of Zhihu.
 To facilitate more Zhihu netizens to read, I specially invited the Zhihu team to translate my answers into Chinese, and the following answers will be presented in both Chinese and English.
 I think "Avatar: The Way of Water" is an adventure first and foremost it's very emotional, it's more emotional than the first film. I think it focuses more on character and relationship dynamics than the first film did, but it definitely delivers on the spectacle and my love of oceans. It’s a family story and an emotional story, a love letter to family and how family makes you stronger. It is not a film that beats you over the head with its message, but it asks you to feel for the ocean and then maybe a few people can translate that into action, containing a strong e…]]></summary>
        <author>
            <name>James Cameron</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mastodon与Twitter对比，从功能到机制]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22122022.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22122022.html"/>
        <updated>2022-12-20T14:43:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一、Elon Musk收购Twitter后有一系列的言论和骚操作，尤其是最近讲不允许用户在Twitter上引导他人去竞争对手平台，如Facebook、Mastodon，以及有些记者和名人的账户被...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[梅西封神的正是时候]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22121920.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22121920.html"/>
        <updated>2022-12-19T12:58:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[卡塔尔世界杯结束了，昨晚也熬夜看到3点多，连颁奖礼都没放过。也参与朋友圈的狂欢，恭喜阿根廷、恭喜梅西。我每四年看一两场球，看了5个一两场，这无疑是最精彩的一场。上半场、下半场、加时赛，都有进球，...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[咨询师可以治愈自己的恋人吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/558896071/answer/2804118917</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/558896071/answer/2804118917?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-19T08:14:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[即便是在咨询里，我们平时说的“治愈”也不单是咨询师的事情，其实来访者本身愿意改变的动力更重要，要不要治愈，怎么治愈很多都是来访者自己决定的——虽然来访者更多是直觉上知道自己需要什么，但意识里不一定知道，而咨询师的作用是为改变创造条件，把那些直觉知道的东西转化为可以交流、整合的东西。
也就是说，咨询不会把消除创伤和痛苦当成目标，更不会把人的创伤反应当成“变态”，而是在创伤和痛苦之上建构新的东西，让人能理解创伤的意义。并不是咨询师在解决问题，而是人们在这个过程中更理解自己了，也更知道怎么和自己相处了。所以咨询师也不会把咨询中的“治愈”当成自己的功劳，而是因为有些人本来就是那个样子，有那种可能性和倾向的。

生活里没有咨询的环境，咨询师在恋爱里也会有很多自己的需求在里面——虽然咨询里对来访者的理解也会受自己主观性的影响，但由于咨询的框架在那里，更容易看到两个人之间的互相影响，而恋爱里，咨询师的判断往往非常不客观，虽然总体上可能更在意关系经营和质量，但没办法带入咨询师的身份，更多是用自己的直觉在和人交流。
如果用咨询师的身份代入生活，想着自己可以普度众生，实际上那更多是在满足自己自恋的需求。我见过不少人喜欢在日常生活里分析别人，但很多人只是把自己的需要藏在专业面具之后，让身边的人觉得更难交流和信任——让我想起《扪心问诊》里，男主角Paul面对妻子坦白出轨，只是对着她吼“你每天和别人鬼混回来，面对孩子有什么感觉！？我问你有什么感觉！？”却全然不顾妻子其实以前和现在都想和他解决问题，是他一直在回避。
虽然在咨询里能看到那些在生活中拥有良好人际支持系统的人是相对容易好起来的，因为这类人会相对更容易恢复自己的安全感，也能有更多机会看清周围发生了什么，理想情况下咨询师可能在一些事情上会更愿意了解别人，更少的偏见，更重视交流……但恋人愿意如何面对自己的创伤这件事是不可预期的，也不是和谁都有机会面对那些问题，另外，咨询师也不是感情方面都能顺利，因为各种原因单身、和伴侣情感问题难以解决/耗着不解决、分手/离婚的都有，会让我想起这个问题，有哪些既是心理学家也是渣男，谁知道这里他们彼此有多少疗愈作用呢？英国心理专家让乌克兰难民洗碗带孩子，却被指控为奴隶主。

来源：知乎 www.zhihu.com
徐若航
点击下载
85 个回答，查看全部。
情感咨询师让我这么做真的有效嘛？
关于情感咨询，我是不是还继续待下去？]]></summary>
        <author>
            <name>徐若航</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022 年卡塔尔世界杯决赛阿根廷点球大战击败法国夺冠，如何评价本场比赛？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/573009091/answer/2807022735</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/573009091/answer/2807022735?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-18T19:18:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[终于，梅西在决赛里梅开二度，拿到了世界杯冠军。
并且，是以绝对核心的身份，无论是场上表现，还是数据结果。
在本场之前，梅西已经收获了许许多多和世界杯有关的个人记录。但。这些记录虽然列得很长很长，但在他真正拿到大力神杯之前，总还是，少了真正的价值和意义。
如今以这样的方式夺冠，那所有的这些记录，伴随着这个冠军，让梅西在世界杯历史上拥有了完全属于自己的那一片天地：
最多的26次出场以及最高的17场胜利；累积进球加助攻21记，同样史上最多；以及，唯一一位两次获得世界杯金球奖的球员（应该不会有意外）。
其他还有一串大大小小的记录，不多提了。

-
而梅西的职业生涯，至此也终于是没有了任何遗憾。
可能谁都没有想到，梅西在自己职业生涯的暮年，在所有人都以为他的国家队荣誉无法再上一层楼的时候，接连拿下了美洲杯和世界杯。
想想当初梅西心灰意冷宣布退出国家队，到如今拿下两大洲际比赛冠军，实在是恍如隔世。而对梅西的球迷而言，这也实在是，最完满的结局。
贝利，马拉多纳，以及今天夺冠后的梅西，一起成为了足球史上第一梯队的三位球员。争议当然永远会有，但作为球迷而言，能够见证梅西创造的这一切，已经是巨大的幸运。
尤其是，他还和队友，以及对手们，一起完成了可能是世界杯历史上，最精彩的决赛。

-
今天这场球，前七十分钟可以说是标志性的「德尚式败局」。
他永远不主动根据对手优化和调整赛前战术，永远是指望着稳守之后靠着球星解决问题。今天法国队开赛之后高位稍高强度逼抢了一段时间，已经算是他做出的最大改变了。
而斯卡洛尼，赛前明显是做足了功课。
既然你喜欢苟着然后靠姆巴佩解决问题，那我的思路，就是不让姆巴佩碰球。
赛前我曾经想的是，斯卡洛尼会更多切断中场给姆巴佩的传球线路。结果斯卡洛尼拿出了一个更有意思的战术：我直接不在自己的右路进攻了。把迪玛利亚放到左路，然后球队的进攻全都倾斜到那一侧。
甚至上半场有几个回合…]]></summary>
        <author>
            <name>Ricki</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价动画《大理寺日志》第二季第六集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/572875732/answer/2805287695</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/572875732/answer/2805287695?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-18T11:41:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好我是大理寺日志的导演槐佳佳，跟高兴能在知乎跟大家分享制作过程中的心路历程。
大理寺日志已经更新到第六集了，剧情也是直接上高速了。前五集也并非是所谓的“水时长”，而是要把第二季出场的人物还有主要故事进行细分以及铺垫。我们在讲故事的时候也采用了插叙以及倒叙的手法从多个角度多个维度去丰富和扩展人物性格以及故事脉络。

为何说第六集开始整个剧情就上了高速呢，在这一集中，少卿和陈拾从博州赶回洛阳，发现徐大人出事后，主仆二人分头行动，陈拾回到胡肆向阿里巴巴和卢大人了解了怪盗一枝花在宅邸刺杀徐大人的经过。

而少卿则是去往皇宫要向武明空告发丘神纪，但武皇不仅不以为意还要治少卿夜闯皇宫的罪，与此同时来俊辰携博州案证人青莲来武皇殿内并呈上证词，武皇遂打发少卿退下。

少卿和陈拾分头行动的过程当中，被送进金吾卫大营的徐大人和刚刚沐浴完的丘神纪展开了正面的碰撞，徐有才发现弹劾丘神纪的奏疏有一半非他所写，一定是有人故意挑唆他与丘神纪相残，再二人正欲详谈之时，丘神纪接到了要他入宫的圣旨。

在同一时间内并线进行了三件事情，桩桩件件都指向丘神纪也都指向背后的阴谋。这种叙事是想让观众体验到紧张感，皇宫内武皇以及来俊辰的眼神透露着什么，丘神纪半夜接到入宫圣旨，等待他的将会是什么，这些都是我们在制作第六集的时候想设计进去让观众们在剧中可以一起感受的。

现大理寺日志第二季已经播放到第六集，希望大家可以喜欢并且多向我们制作提出宝贵意见，我们第七集再见。

来源：知乎 www.zhihu.com
槐佳佳
点击下载
2 个回答，查看全部。
如何评价动画《大理寺日志》第二季第五集？
如何评价动画《大理寺日志》第二季第八集？]]></summary>
        <author>
            <name>槐佳佳</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ChatGPT：AI发展到了什么阶段？]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22121716.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22121716.html"/>
        <updated>2022-12-17T08:39:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[非专业技术出身，涉及技术的描述若有误，欢迎指正。一、最近OpenAI旗下的ChatGPT大火出圈，我也第一时间在淘宝买了个账号用起来。我本职是搜索产品，对技术有些了解，一直觉得通用人工智能（AG...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果不考虑买车的面子属性，是不是一直打车才更明智？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/572265370/answer/2804122204</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/572265370/answer/2804122204?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-16T10:19:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家已经聊得很多了，我说几个提的比较少的点。
一、用车里程的需求弹性
一直打车比买车更划算这个议题中，有一个关键因素是每年用车里程。打车党可能会这么来算，每周打车5次、每次20公里，这算是比较强的打车需求了吧？算下来，每年用车里程也有5000公里左右。
基于5000公里这个数据，就可能算出来打车更划算的结论。
实际上，用车里程是有需求弹性的。需求弹性的概念很简单，就是价格/成本降低，需求就会提高。不考虑购车、保险、维保的固定成本，每次出行打车成本是高于私家车的（特别是考虑了车内环境、打车等待时间）等成本之后。

实际上，打车还会有一些隐性成本，比如说考虑到接送的不确定性，一般要预留冗余时间，做不到说走就走的水平。当然，不同人的时间成本不一样，这个要自己来评估。
正常情况下，每年打车里程5000公里以上的人，买车之后每年用车里程怎么也要10000公里朝上了。按10000公里来算，只算经济帐的话，计算结果可能都不一样。
实际上，类似的误判也会发生在燃油车与电动车的购车抉择话题上。
比如说，一个人开燃油车，每年行驶里程1.5万公里。那他可能就会算：燃油车每公里6毛，电动车每公里1毛，这样一年省下来7500元，5年省37500元。
实际上，基本的经济学原理告诉我们，一种商品的价格降低之后，需求量会增加，二者比值就叫需求弹性。也就是说，他换成电动车之后，一年可能就要开2.5万公里了。那么问题来了，他换了电车之后每年能省多少钱？

算法1： 开1.5万公里省了7500元，多开1万公里多花1000元，所以省了6500元。
算法2： 每公里省0.5元，所以2.5万公里省12500元。

6500元 vs 12500元，你觉得哪个算法对？ 仔细算哦，因为一年差了6000，五年就是3万元，这会直接影响你的购买决策：买油车还是买电车。
两种算法都不对，正确答案应该在6500与12500之间。
为…]]></summary>
        <author>
            <name>张抗抗</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价央视直播世界杯使用的开源字体「得意黑」？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/567954403/answer/2804088945</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/567954403/answer/2804088945?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-16T09:33:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我是得意黑的作者oooooohmygosh，谢谢知乎运营邀请我来回答这个问题。很抱歉拖了这么久才写这篇文章，因为我想再观察看看人们对于「得意黑」的各种不同声音，等到热度差不多退去之后，做一个总结。
在此之前，一定要再次介绍一下得意黑创作团队的全部成员：

设计：oooooohmygosh（陈相因）、陈渚、佳宁、史贺达、李健
中文设计顾问：陶帝
字体工程：曾祥东
鸣谢：土井辽太、刘育黎、美和园字社

我很想客观评价这款字体，但这款字体是我的亲儿子，无论如何都会显得不够客观。所以我觉得只有一个办法能稍微客观那么一点点，那就是做「批评」。我会假设我自己是其他的字体设计师，或者是一个字体爱好者，可能会从什么角度来批评得意黑呢？然后再逐个解答，你将会在这看到我最真实的表达。

一、在重要环节走了捷径
一款字体，从灵感的萌生，到正式开始设计，到生产，再到宣发，是一个很漫长的过程。宣发效果如何，直接决定了字体的受关注程度。
得意黑很显然在宣发这一环节上走了捷径，这对其他字体来说是不公平的。
得意黑会给人一种感觉，它仿佛就是为了宣发这最后一击而创作的，虽然我的初心并非如此。但它能够快速得到扩散传播，产生大量的应用案例，确实离不开我B站UP主的身份。这种带有免费赠予性质的内容，注定了会在自媒体平台获得保底的流量数据。
这种感觉就好像，别人都需要把东西生产出来，拿到市场上卖力地吆喝。但得意黑，是在开发之前就已经有人打算要这批货了，然后我再去进行生产。当然这也只是开了一扇窗，得意黑借着这个机会能够顺利扩散，不仅仅因为免费，也依赖于这款美术字的造型确实在一定程度上足够百搭、好用。
我唯一死要面子的，就是在制作这个字体的宣发视频时，不用最有流量的套路脚本。
其实做了这么久的UP主，我真的很清楚该怎么做这个视频才能更有流量。随便提一个方案，这个宣发视频完全可以走约瑟夫·坎贝尔《英雄之旅》中所说的「启程…]]></summary>
        <author>
            <name>oooooohmygosh</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有奖活动丨我的书适区 · 分享无处不在的精神角落]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/591598507</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/591598507?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-16T09:28:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[你的书架上都有哪些好书？最近一次陪你入眠的书又是哪一本？最能让你快速进入阅读状态的场景又是哪一个？面对阅读这件事，不同的阅读者，总会给出不一样的答案。你的一个不经意间的答案分享，却有可能成为另一个人爱上阅读的原点。即日起至 2023 年 01 月 13 日，参与#我的书适区#活动，分享你的私人阅读体验和经验，获官方流量扶持，有机会获得图书盲盒及新年礼盒～
点击下方链接查看活动详情 ↓
我的书适区 ｜ 分享无处不在的精神角落
活动一：圆桌活动

活动规则：活动期间在圆桌下发布 500 字以上优质原创回答，即视为成功参与！
活动奖励： @知乎人文 将综合内容质量及赞同互动数，抽 10 位知友分别送出图书盲盒一套（每套 5 本，具体作品随机）
选题参考：

在什么场景下你最能看得进去书？你的书适区是什么？
你的书架长什么样？你会放哪些书在书架？为什么？
你最近一次睡前看的书是什么？有什么枕边书可以推荐？
如何在地铁上优雅地看书？
你所在的城市有什么独立书店可以推荐？

更多选题点击 ↓
我的书适区｜分享无处不在的精神角落
活动二：想法活动

活动规则：活动期间，带活动话题发布 3 图 140 字（含）以上原创想法，即视为成功参与！
活动奖励：@知乎人文 将综合内容质量及赞同互动数，抽 10 位知友分别送出知乎新年礼盒一份！
活动话题：

#我的书适区#：分享最能让你进入阅读状态的场景！点我发布
#晒晒我的书架#：分享你独一无二的书架 点我发布
#晒晒我的枕边书#：有哪本书曾陪你入眠？ 点我发布
#带着这本书上班#：在上班的时候都看过哪些书？分享一下 点我发布
#地铁上的人在读什么#：在地铁上曾观察到的阅读者，他们都在读什么？点我发布
#无处不在的阅读者#：你拍过哪些阅读的场景？拍过哪些阅读者？ 点我发布
#新书拆封#：分享每一次新书拆封的快乐与期待！点我发布


活动小 Tips
Tip 1：什么样的内容算优质？
① 优质回答：回答字数在 500 字以上，内容原创，文字流畅，逻辑清晰，分析全面；
② 优质想法：想法字数在 140 字以上，并带有 3 张图（或以上），内容原创，契合话题，言之有物。
Tip 2：如果圆桌收录的问题在活动前就回答过了怎么办？更新之前的回答算活动期间的创作吗？
活动期间只统计新发布的回答，圆桌收录了丰富的问题，期待你的更多创作~
Tip 3：哪些行为会被视为无效参与？
①非原创内容或违反《知乎社区管理规定》的内容；
②账号在活动期间存在违反《知乎社区管理规定》的行为；
③通过非法途径、不正当手段（包括但不限于无意义刷字数、刷鼓掌、刷赞、作弊等）获得活动资格的用户，知乎有权取消其资格及奖励。
除了圆桌和想法活动之外，12 月 15 日、12 月 22 日和  12 月 29 日，还将有圆桌直播为大家奉上，记得关注知乎人文的想法公告哦～
期待看到各位的精彩创作！

来源：知乎 www.zhihu.com
知乎人文
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>知乎人文</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[站在 2022 年，你认为增程技术的未来市场前景如何？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/569728284/answer/2793524950</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/569728284/answer/2793524950?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-16T04:54:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[现在很多语境下大家刻意把插电式混动和增程分开来。
从技术派的角度来讲，认为插混比增程更“高级”，因为认为其使用的混动变速箱技术更为复杂，模式更为多样，特别是在高速工况方面，存在发动机直连模式避免了电流进出电池的损耗，让插电混动，尤其是多档位插电混动在动力性，尤其是高速馈电动力性方面的优势非常明显。例如前段时间长城技术高管的一些观点。
而从用户体验派的角度来说，又有人认为增程式更高级，并人为将增程式与电动汽车归于一类，甚至不惜通过贬低燃油车抬高纯电动车，来顺势抬高增程式的地位。最典型的例子就是某个大嘴。
与此同时还有两个怪家伙。
第一个怪家伙是吉利，吉利的HiP是一款插电式混合动力，但可能是市场部认为蹭增程式的热度更好，于是强行把自己的默认抬头改成了增程式。但是事实上吉利的混动就是它新的三档DHT（混动变速箱）。只不过是有增程模式，其实不过是电机功率做大，然后通过模式限制在部分条件下的高速的时候也不机械直连，从而和增程差不多。

第二个怪家伙是比亚迪的单档混动DHT支持的DMI系列。比亚迪也是一直默默地说自己就是普通插混。但是经过测试之后我们发现，在80kph以下的几乎所有工况，比亚迪都是在以增程模式在运行。高速阶段增程进的比例也比较多。
但是事实上增程与插混从定义上来讲仅仅只是是否存在发动机到车轮机械直连模式这么一个区别，至于其他的区别主要是由车企的电机性能配置和策略来决定的。甚至PHEV不同企业之间的结构差异都可能超过了所谓插混和增程本身的差异。
在国家的汽车技术趋势规划中，以节能与新能源技术路线图2.0为代表，都是将增程列为插混的一个子类来一同规划。叫插电式（含增程），我后面管这个叫做广义插混。
所以增程未来的前景，首先是广义的插电式混动站在2022年底这个当下未来的发展趋势前景。
其结论是毋庸置疑的：整个广义的插电式混动2022年的政策地位都有了一个明显的提升机遇期，…]]></summary>
        <author>
            <name>JackyQ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023 年整个汽车行业预计会发生哪些变化？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/568629776/answer/2780454989</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/568629776/answer/2780454989?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-16T04:42:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在汽车电动化的整体环境下，大家最容易忽略的就是传统车企。许多网友认为传统车企是以内燃机技术为立足根基，市场电动化水平足够高以后，传统车企肯定要慢慢退出汽车市场的舞台中心。还有一些网友认为，电动车代表着更好的驾驶感受和更好的经济性，所以电动车取代传统汽油车的速度会越来越快。但事实并非如此：
第一，传统车企不仅以内燃机为核心技术，传统车企手中有大量的资本和技术，其中包括混动技术、电机技术和底盘技术等等，这些是市场仍然需要的技术；
第二，电动车的经济性未必比内燃机汽车更高、驾驶体验更好；
第三，电动车目前还有很多问题有待解决。
综合刚才我提到的传统车企的优势、电车发展需要克服的问题来看，2023年汽车市场的竞争将会是多元化、多维度的，除了电动车和燃油车之争，还会有大量车企用混动方案来参与竞争；除了车企和车企竞争，车企内部的不同汽车部门可能也会有竞争；在产品层面，即便是品类最老的燃油车，可能也会和电车一样推出新技术，带给消费者新惊喜。
再考虑到近期部分车企的动作，可以预料到2023年的汽车市场将会有以下几个方面的关注点：
第一，2023年内燃机面对电动化绝不坐以待毙，有多种参与竞争的方式
（1）2023年燃油车将持续释放内燃机的“牙膏”，不断提升加速性能和经济性
尽管许多人认为内燃机的热效率提升已经接近某种程度上的上限，但实际上燃油车的发动机还有很多工作可以做，并且许多传统汽车企业一直以来都在用一些并非最先进的发动机来应付市场，在电动化的趋势下，汽油车也没必要将技术藏着掖着了，许多厂商发动机换代明显更积极了，特别是在小排量发动机方面。
大众方面，一汽大众宝来起步搭载1.2T+DSG干式双离合来替代原先1.5L+6AT这套老旧的方案。尽管老方案以成熟稳定为名，但是新方案在加速性能、经济性上有更好的综合表现，可以将EA211 1.2T看做是1.4T的缩缸版；速腾也将1.4T发动机换装为…]]></summary>
        <author>
            <name>不爱发言的孔老师</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待毫米波雷达和激光雷达之间的差别，哪个才是自动驾驶感知的最优选择？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/567807965/answer/2774079829</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/567807965/answer/2774079829?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-16T04:39:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[早期的ADAS基本方案就是一个车头毫米波雷达+一个驾驶位挡风玻璃下的摄像头+车尾超声波雷达的配置。
这三种感知探测设备成本不高，技术成熟，而且可以实现L2级别的大多数功能，如自适应巡航，AEB，LKA，行人保护，交通标志识别，倒车辅助等。

而现在为了达到更好的智能辅助驾驶，是不能模拟人的狭小视角为基础的。感知的范围需要覆盖远中近距离，车辆周围的全部立体空间。
其中即便只用一种感知设备，比如特斯拉推崇的全摄像头自动驾驶模式，也必须要多个摄像头来探知不同角度的周围环境，包括能看到地面和天空，务必做到在任何驾驶中，都能杜绝盲区的出现。
而大部分车企走的智能驾驶的路，则是利用不同感知设备来取长补短，利用多种传感器来融合，在范围、精度、FOV、采样率、成本和一般系统复杂性之间做好平衡，所以激光雷达因为其精准性，也提上了主流车型装配的行程。
先简单介绍下毫米波雷达和激光雷达的差别。
一般毫米波雷达装在车辆的车头正前方，保险杠的下方。

毫米波雷达的工作原理就是通过发射无线电信号（毫米波段，30-300GHZ），再将反射的零散信号收回，来探测感知周围物体，通过算法（阈值去掉噪声值留下信号能量峰值）得到反射点的信息，再得到汽车和其他物体之间的相对距离、相对速度、角度、运动方向等。
毫米波的最大优点就是无视天气，穿透雾气、烟尘的能力强，受到环境因素影响较小，可以保障在日常情况下的使用。
举个实际中的例子，高速上起了大雾，能见度急速降低，但有的车主头铁，依然不减速（不提倡），结果车辆开始报警，AEB介入，车辆检测到前方雾气里有车辆行驶，两者间距迅速变少，系统开始自己踩刹车减速。

这就是毫米波雷达不受雾气干扰的应用场景。
同样的，无论是下雨，雾气，甚至是污染严重的尘埃天气或者是光照不足的夜晚，车载毫米波雷达都可以达到200米往上的探测，所受影响极少，全天候（白天/黑夜），恶劣天气下均能正常发…]]></summary>
        <author>
            <name>Will.liu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[转发郭襄]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22121521.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22121521.html"/>
        <updated>2022-12-15T13:28:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近的时间线是这样的：11月25日，我还在写喜提封楼。12月初，广州、北京等地就开始放松防疫政策。12月7日，国家正式公布新十条。12月13日，使用两年多的通信大数据行程卡正式下线。国家政策转向...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
</feed>