<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2022-10-18T00:44:30.199Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2022-10-18T00:44:30.199Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[虚幻引擎30岁可以学吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/549618917/answer/2718900483</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/549618917/answer/2718900483?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-10-17T07:16:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[因为工作关系（作为虚幻官方社区经理），也因为年纪大一点（奔四了），还因为我其实几年前也干过两三年的UE4培训讲师，采样过社会上招收的形形色色的各种人。在日常的工作中，也经常会有各种人私下跟我咨询，例如30多岁是否可以学UE，两个offer哪个比较好。
针对题主的问题，我的回答是：有点难但并非不可行
有点难：一是年龄确实劣势，二是学历吃亏，三是工作经验缺乏，四是发展潜力受限。对于现在来搞游戏开发几乎就是白手起家。在同样的就业市场上，是远远比不过年轻的专业对口应届生的，更遑论同龄的前辈了。还有第五点，作为一个面试官，我会在心里暗自揣测，你30多岁了才开始转行，在学习能力或者是心性上可能多多少少有点问题。多一事不如少一事，其他候选者又多的是，干嘛要招你呢？说这些是让题主清楚明白自身的劣势，当然也不要被各种培训机构忽悠的好像只要去学完就能行。
并非不可行：当然也不是全无希望。我试想一下我在什么情况下会招你？只有你当面拿出一个UE的Demo，然后针对技术面试的问题对答良好，那我会愿意给你一个机会，从初级岗位开始做起。以后发展成什么样子就看你接下来自己的努力和造化了。虽然机会不大，但你要真能学以贯通技术服众发展成核心骨干或是leader，那也得送你一句牛逼。第二是，IT虽然也会看学历，但确实不像传统别的行业那么看，不会一个机会都不给你。所以也不像别的答主那样悲观，好像只有1%的机会，我觉得至少有5%吧。在IT，或者是游戏开发圈，我话说得糙一点，只要你能帮我干活，把我要的东西实现好，那就行了，其他的我管你干嘛的。你什么学历，什么背景，甚至连是否是在公司内入职我都不在乎，外包给你兼职干都行(有很多人就是这么要我介绍人干活的)。第三是UE的人才需求确实还远没有到饱和的阶段。国内的使用UE的公司，包括游戏和非游戏的，都还在增长中。这点对于大龄转行的人来说是利好，不像web或app那样已经非常成熟饱和了。
勤能补拙：说了这么多，中心思想只有一个，外人怎么说你不行都没事，但你自己要能证明自己行。前路困难艰险那么多，过去失去的时光和机会已经无法撤销，当下如果有心，唯一能做的就是未来要花比普通人多的多的努力。别人看剧的时候你学习，别人玩游戏的时候你学习，别人出去玩谈恋爱的时候你学习。普通人已经学不下去的时候你还要继续学习。正常人已经心烦气躁想放弃的时候你依然要学习！否则你凭什么补齐那些差距坐在一起的岗位上？
目标低一点：也别幻想自己只要努力从此就平步青云获得多大成就了。过高的心里预期达不到反而会打击自己继续前进的信心。我希望题主也要清醒的认识到自己的天花板瓶颈，游戏圈内不缺大佬。有太多的人背景比你好资源比你多又比你聪明还比你努力，你怎么比？这么天堑般的差距被你看到意识到了，心理脆弱的人就又要伤心了。所以我给题主的建议就是不要跟已在行业内的前辈们比，甚至也不要跟初出茅庐的年轻人比，就只自己跟自己比。今天的自己比昨天的会的多了一些，学会了一个功能，实现了一个效果，懂得了一个原理。时间已经是你的敌人，但你依然可以把它当做是朋友，相信时间的力量，每天如果都能保持学习持续进步，持续学习一年后我相信你怎么也能做一个UE demo了，找一个中小公司得到一份初级岗位我觉得是完全可行的。到那个阶段，你其实已经算是转行成功上岸了，你凭新的技能吃上饭了。如果能做到，这对于题主来说无疑是一个成就。以后就徐徐图之了。另一方面，题主现在30岁了想转行，那说明之前的行业没干出多少成就。既然之前已经如此糟糕了，那未来再差也不会差到哪里去了。因此心态好一点，只要自己有进步，达成自己的小目标，就已经是胜利了。


你真的能做到吗？
虽然前面说了勤能补拙，但这需要深厚的学习意志力和自律的能力，我深深的怀疑题主是否能做到。因此落实到实处执行阶段，我建议题主先不要去培训班，可以先去网络上自学一番。UE的网络学习资源已经很多了，这是我总结过的各种学习资源：虚幻引擎学习资源汇总。如果在学习过程中遇见问题，也欢迎去各大QQ群同大家交流，让别人给你打打气。先自学一个月验证一下自己的学习能力看看，如果能学得下去，那说明一切都还可商量。否则你也就是心血来潮说说而已，哪暖和哪里继续窝着去得了。


我一直很坚信一句话：如果想获得超过普通人普通的成绩，那就得付出超过普通人普通的努力，做到普通人做不到的事，否则你凭什么优秀。
送给或许暂时有点迷茫的未来同路人。

来源：知乎 www.zhihu.com
大钊
点击下载
46 个回答，查看全部。
第一次学虚拟引擎有什么需要注意的吗？
国内有哪些不错的开发引擎吗？]]></summary>
        <author>
            <name>大钊</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[陪你明明白白买基金，让财富的雪球越滚越大｜雪球新书诞生记]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/232877092</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/232877092"/>
        <updated>2022-10-17T07:07:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[雪球第一本基金书籍诞生了！
拿到新书的那一刻，整个团队百感交集。去年的这个时候，我们还在会议室里讨论，究竟如何才能解决基民「不会选」和「拿不住」的痛点，如何能用轻松简单的方式让大家了解到基金投资的全貌。
经过一次次的头脑风暴，我们逐渐有了“聪明五招选基法”的雏形。在长达...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《进阶吧！投资者》明天爆更两话！真实投资逻辑、完整剧情、写实画风、传统页漫表达，明天10点，欢迎来追~进阶吧投资者:&nbsp;雪球首部投资剧情类漫画《进阶吧！...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/232870265</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/232870265"/>
        <updated>2022-10-17T06:09:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《进阶吧！投资者》明天爆更两话！真实投资逻辑、完整剧情、写实画风、传统页漫表达，明天10点，欢迎来追~
进阶吧投资者: 雪球首部投资剧情类漫画《进阶吧！投资者》将于10月18日重磅上线！
明天10点，《进阶吧！投资者》第1话、第2话将在本账号（@进阶吧投资者 ）、雪球官方微信公众号、雪球官方微博三大平台准时发布！
届时，这部由专业漫画团队操刀绘制、知名编剧加盟原创剧本，中泰资管基金业务部总经理姜诚...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#板块预言家#第二期活动上线了，预测本周领涨板块，瓜分万元奖金！快来竞猜本周【板块王者】花落谁家吧！球友福利:&nbsp;第二期#板块预言家#活动在众多球友们的...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/232856908</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/232856908"/>
        <updated>2022-10-17T03:30:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#板块预言家#第二期活动上线了，预测本周领涨板块，瓜分万元奖金！快来竞猜本周【板块王者】花落谁家吧！
球友福利: 第二期#板块预言家#活动在众多球友们的期待中如期上线啦！欢迎点击参与>>>板块预言家<<<
上周A股走势波云诡谲，周中绝地反击重新回到3000点，周五又以医药板块的大反弹而收官。受A股大盘影响，参与预言家活动的各大板...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[话题PK赛 创新药ETFvs港股通医药ETF，你将如何Pick？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/232851936</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/232851936"/>
        <updated>2022-10-17T02:53:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#医药医疗板块全线大涨，拐点是否来临？#
上周五，医药板块全线反弹。龙头股表现抢眼。$创新药ETF(SZ159992)$、$港股通医药ETF(SZ159776)$交投活跃。那么A股医药VS港股医药，将如何选择，下面让我们一起看看吧！
全市场首只创新药ETF，布局未来十年投资主线
$创新药ETF(SZ159992)$ 为...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于Z-Blog的网址的瑕疵及解决]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6962.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6962.html"/>
        <updated>2022-10-16T14:09:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如果，首页分页、分类分页、作者分页、标签分页、日期分页统一采用【*/2/default.html】式网址，URL配置如下。


首页分页【{%host%}/page/{%page%}/default.html】


分类页【{%host%}/category/{%alias%}/default.html】


作者页【{%host%}/author/{%alias%}/default.html】


标签页【{%host%}/tags/{%alias%}/default.html】


日期页【{%host%}/date/{%date%}/default.html】


那么，建议将《c_system_lib.asp》文件的【t=Replace(t,"/default.html","_%n/default.html")】修改为【t=Replace(t,"/default.html","/%n/default.html")】，方可实现统一第2页为【*/2/default.html】式网址。


——按Z-Blog现有的规则生成的【*/alias_2/default.html】式网址不够完美；风觉得完美的网址应该是要么【*/alias/2/default.html】，要么【*/alias/default_2.html】。


但是，上述修改也会导致一个bug：如果首页分页URL配置采用【{%host%}/default.html】，而分类页、作者页、标签页、日期页仍然采用上述配置就会导致页面链接为【*/2/default.html】而实际却是【*_2/default.html】式从而使得链接错误，而这个错误基本不会出现，原因如下文。


经过再三测试：只要首页分页URL配置为【{%host%}/page/{%page%}/default.html】，不管其它页面如何配置，都是正确的；只要首页分页的URL配置与其它分页配置同步（也就是都不采用上述URL配置），也是正确的。所以，建议下一版本将《c_system_lib.asp》修改了吧，没有哪个人将分类页、标签页、作者页、日期页均采用【*/2/default.html】式，而唯独放过首页，不讲武德吧？？


《YTBuild》的lib文件的语句也是将【_】改为【/】也就是【Url=StaticUrlRules("(\/default\.html)",Url,"/"&Index&"$1")】，测试也没问题。


总之，Z-Blog的生成的网址，建议采用【*/2/default.html】式或【*_2.html】式，摒弃那种【*/alias_2/default.html】式。


如果按上述修改lib文件：


那么一个非常完美的网址也是可以实现的，只是切记定好分类，不要随意更改文章的分类，切记！301定向比较麻烦！


1、父类页面：域名/父类别名/


2、子类页面：域名/父类别名/子类别名/


3、文章页面：域名/父类别名/子类别名/文章别名.html


感谢Z-Blog团队，2.3asp确实比2.2修正了很多细节和错误页面。


来源：读者投稿，作者：风，原文链接。]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[风物长宜放眼量]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8793</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8793.html"/>
        <updated>2022-10-16T13:24:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/德鲁伊 前段时间，老爷子病了住院，陪了几天院。老爷子八十多了，六十年代大学生，旧社会、新社会都经历了。难得 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[受教的爱]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8791</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8791.html"/>
        <updated>2022-10-16T13:21:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/赵紫生 初秋的一天下午，风和日丽，阳光明媚。阿明在花店里专心致志地挑花，准备送给心爱的女朋友。不知何时，一 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当人们在说很难的时候到底是在说什么？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8789</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8789.html"/>
        <updated>2022-10-16T13:18:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/秋水 有些人似乎是中华民族第五十七个民族的：畏难族。 你说这个事情可以这样做，他说，你不知道这事有多难。  […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯地图PC端将停止服务]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6961.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6961.html"/>
        <updated>2022-10-14T16:22:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10月12日，腾讯地图官网宣布，腾讯地图PC端将于11月11日停止服务，用户可以下载手机版腾讯地图APP使用。随着腾讯地图的这一决定，PC端地图就仅剩百度地图和高德地图。


公开资料显示，腾讯地图是腾讯公司提供的一项互联网地图服务，覆盖全国近400个城市。通过腾讯地图，用户可以查询银行、医院、宾馆、公园等地理位置，帮助用户找到地理位置相关的生活服务，如美食、汽车服务、旅游等，还提供公交换乘查询方式和驾车导航规划功能。


2013年12月，腾讯旗下SOSO地图正式更名为腾讯地图，自此和百度地图、高德地图开始竞争。2021年9月，搜狗宣布与腾讯完成合并，成为腾讯控股间接全资子公司。2022年5月15日，搜狗地图宣布下线，关闭所有相关服务，并建议用户下载腾讯地图。


而在2022年5月11日，成立于1999年的搜狗地图在官网发布通知。“搜狗地图将于2022年5月15日23时正式下线，届时关闭所有相关服务。请下载腾讯地图为您提供更好的服务。”


目前，位于前三的高德地图、百度地图和腾讯地图活跃用户分别是4.77亿、3.89亿以及3354万。随着腾讯地图的这一决定，PC端地图就仅剩百度地图和高德地图。


来源：腾讯地图官网、新浪微博、红星新闻、每日经济新闻]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#遗忘15年股票找回后1万变50万# 10月14日，据台州交通广播报道，村民陈师傅遗忘15年前花一万元买的股票被银行工作人员发现后找回，结果已经价值五十万元。银行工...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/232736827</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/232736827"/>
        <updated>2022-10-14T09:34:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#遗忘15年股票找回后1万变50万# 10月14日，据台州交通广播报道，村民陈师傅遗忘15年前花一万元买的股票被银行工作人员发现后找回，结果已经价值五十万元。

银行工作人员称他们在排查账户信息时发现他的账户信息非常老旧，投资又有大比例盈利，因此当时他们推断陈师傅应该是把这个账户给遗忘了。
陈师傅表示，非常感谢银行工作人员，" 如果不是他们找到我，我也不知道我有这么多钱。"
对此，不少网友羡慕这个大爷心态好财运也旺，也有网友表示：难道这就是长期投资的魅力吗？
想问问各位球友：对此你怎么看？你认为那些股票未来15年有可能实现50倍的涨幅？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[适应任何市场环境，神奇的全天候策略你知道吗？谈谈你对全天候策略的认识，赢丰厚奖赏哦~雪球资管:&nbsp;#我看全天候策略# 这届投资者有点难！今年行情较为极端...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/232730359</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/232730359"/>
        <updated>2022-10-14T08:29:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[适应任何市场环境，神奇的全天候策略你知道吗？谈谈你对全天候策略的认识，赢丰厚奖赏哦~
雪球资管: #我看全天候策略# 这届投资者有点难！今年行情较为极端，市场波动剧烈，A股一度失守3000点，市场持续的震荡下行让投资者感到彻骨寒意。伴随着市场的大跌，权益产品净值大幅下挫，投资者普遍亏损。看着账户上的亏损，不少投资者在”坚持“和“割肉”之间举棋不定。
普通投资者可能面临这样的困...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[开奖啦！恭喜球友@博士王神经 @雪山来客666 @gbdjrjr @北极鱼oio @未来可期鸭 @青冢小太岁 @不买新能源 @只需要五次 @别犹豫别后悔 @地平线-2008 每人获得《2023...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/232727861</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/232727861"/>
        <updated>2022-10-14T08:01:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[开奖啦！恭喜球友@博士王神经 @雪山来客666 @gbdjrjr @北极鱼oio @未来可期鸭 @青冢小太岁 @不买新能源 @只需要五次 @别犹豫别后悔 @地平线-2008 每人获得《2023雪球基金财富志》一本！
请各位球友将收货信息私信给话题号哦，我们将在近日给各位寄出！感谢大家的参与～
今日话题: 投资，作为一项既需要智慧又极具艺术性的活动，时间的价值更是体现得淋漓尽致。
有人说，投资是运用时间的艺术。也有人说，投资是跨越时间送给自己的礼物。时间让资本产生价值，让智慧转化为财富。
今年，我们以“基金财富”为主题，聚焦基民们特别关心的投资要点，志在打造国内首款基金日...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】晒国庆假期见闻，聊身边的财富故事 征文活动收官]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/232726541</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/232726541"/>
        <updated>2022-10-14T07:51:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#2022国庆见闻# 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！ 
本次征集活动按照：客观评分（40%）、主观评分（60%），客观评分：根据文章的阅读、转发、评论、点赞、收藏数等；主观评分：雪球组织老司机进行评分。经过评选，本次#2022国庆见闻# 征集的获奖球友已经产生啦！恭喜以...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待特斯拉即将取消超声波雷达，采用纯视觉方案？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/558212074/answer/2708994833</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/558212074/answer/2708994833?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-10-14T07:10:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[两个核心观点：
1. 特斯拉不是是目前唯一在坚持纯视觉方案的企业，纯视觉方案是被技术领域高度认可的未来技术趋势之一；
2. 特斯拉坚持纯视觉方案符合马斯克推崇的“第一性原则“，其核心是轻硬件，重算法；

纯视觉方案是目前全球自动驾驶领域一个非常热门的研究方向，另一个非常成熟的参赛选手就是mobileye。Mobileye在2020年的CES上就已经展示了基于纯视觉的城市无干预自动驾驶。
2021年北美和英国的华人汽车工程协会搞了一个自动驾驶方面的技术论坛，我也在里面听听。与会的在国内和美欧工作的自动驾驶研究人员的观点还是比较一致的，那就是从技术逻辑的角度来说纯视觉更可能是“正确的选择“，而激光雷达方案更多的是现有的技术能够拼凑出可用系统的现实选择。
其实这有点像“三体”中章北海所在的时代面临的选择，到底是使用成熟的化学工质推进方案还是看起来连技术基础都有很多突破空间的无工质推进方案。
那么，为什么会有这样的观点呢？
因为这个观点的核心并不在于复杂的两者技术的解读，而在于这些技术背后的理论基础，那就是：
视觉方案是轻单车硬件，重软件算法、云计算和大数据协作来实现识别的方案；
激光雷达方案则相反，重单车硬件系统，是靠硬件扫描出的海量高精度数据来实现识别的方案。
这就是两者最大的区别，也是为什么特斯拉在一片反对声中必须坚持纯视觉方案的根本原因。我相信这也是马斯克所推崇的第一性原则相关：
“我在想存在一种好的思维框架。那是物理学的东西，你知道，有点儿像第一原理推理（first principles reasoning）。总体来讲，我认为存在将事情缩减至其根本实质……你必须能够把那些问题“煮沸”才能从里面找出那些最基本的东西。  - 马斯克“
马斯克使用这种方法实现了SpaceX火箭的成本降低到只有传统火箭公司十分之一甚至百分之一的费用。而自动驾驶领域坚持纯视觉在我看来也是如此。

…]]></summary>
        <author>
            <name>JackyQ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价新能源汽车的换电模式？以及如何看待其未来的发展前景？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/411769140/answer/2702210121</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/411769140/answer/2702210121?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-10-14T07:07:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作为一名整车研发工程师，其实我在相当长一段时间内对于新能源汽车的换电模式是非常不理解，也非常不看好的。现在我能更客观的来看待新能源汽车换电模式，下面向大家分享一下我的理解。
 目录：

汽车的基本要求分析
用户的生活习惯分析
换电的应用场景分析

一、汽车的基本要求是什么？
       为了能更好的说明这个问题，我先和大家一起把视角拉到圆点问题——“汽车是什么？”。这其实是一个简单到几乎被所有人忽略掉的一个问题，对于整车研发工程师来说更是如此。
      那汽车到底是什么呢？我想大家心里都应该有了答案：“汽车是为了解决把人或物从A点运送到B点的这个需求的工具”。简单一点就是“汽车是一种移动出行工具”。

       如果汽车是一种移动出行工具，最基本的要求是什么呢？既然汽车是一种替代人的一种移动出行工具，那应该具备的基本素质，我理解为：跑的快-->跑的远-->装的下-->拉的动-->... ... ,不过在这几条之前还有一个更重要的要求：买的起。

       相对于燃油车来说，因驱动能源形式的变化，让汽车特性（尤其是——买的起&跑的远）也发生了变化，但是汽车作为移动出行的本质并没有变化。所以，只有解决了这些问题才能更好的满足用户的基本需求。
      以60kWh磷酸铁锂电池+200kW RWD电机为基础，对比2.0T+6AT变速箱（55L油箱）的汽车（其他系统一样）：
      成本对比分析：纯电动汽车成本至少高于燃油车约2.5万；

BEVICE
动力系统成本预估5万2.5万
其他系统预估5万5万

续航里程对比分析，燃油车满油的680公里续航远高于纯电的500公里。

BEVICE

分析基础按照12kWh/百公里电耗，60kWh全部为可用；55L油全部可用，油耗为8L/百公里

    从上面的分析我们可以看到除了成本以为，更让用户担心的还是续航里程不…]]></summary>
        <author>
            <name>杰夫戈</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么毫米波雷达无法识别静态物体？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/308426613/answer/2702035684</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/308426613/answer/2702035684?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-10-14T07:07:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一般来说，现在智能驾驶主要的中高速检测障碍物的手段就是毫米波雷达+摄像头的方案。
毫米波雷达的工作原理就是通过发射无线电信号（毫米波段，30-300GHZ），再将反射的零散信号收回，来探测感知周围物体，通过算法（阈值去掉噪声值留下信号能量峰值）得到反射点的信息，再得到汽车和其他物体之间的相对距离、相对速度、角度、运动方向等。

由于毫米波雷达的穿透性较好，可以轻松穿透塑料，所以常安装在汽车的前保险杠处，塑料板的里面。
毫米波的最大优点就是无视天气，穿透雾气、烟尘的能力强，受到环境因素影响较小，可以保障在日常情况下的使用。
毫米波雷达早期为24GHZ，探测距离短，精度低，探测距离大概50米到100米，精度大概是40-70CM的分辨率。而最近两年推出的77GHZ的探测距离远，能达到200米以上，精度相对较高，大概是4-10CM分辨率。但因为成本较高，还是主要用在高端车型上，如果要达到更好的辅助驾驶级别，一般至少一个77GHZ毫米波雷达（车头）搭配多个24GHZ毫米波雷达（车侧）来使用。

毫米波雷达虽然成本较激光雷达低，工艺也成熟，元器件也小，但是它也有着致命的缺点，那就是分辨率低，无法清晰辨别较小的物体，且对金属极为敏感。（一个不规则小块金属可能识别成一个大表面积的大块金属。）
假设10CM一个反射点，即便是77GHZ的毫米波雷达动态扫描到车前方的人体侧面，很有可能也就得到十几个点到二十几个点，如果行人对于毫米波雷达还是侧面的运动体态，那可能接受过来的信号就十来个点，关键这些点旁边还有干扰物，比如行人从一棵树旁边经过，行人拖着个大箱子，要从这一堆稀疏的点上分析出这是个人还是个其他什么玩意，要是人的肉眼，肯定是看不出来的。
如果要更清楚辨别较小物体，雷达的探测阈值需要设低，但毫米波雷达又对金属敏感度太高，调低阈值噪点增多，这样的结果就是会有越来越多“鬼影”的出现，会出现众多的虚…]]></summary>
        <author>
            <name>Will.liu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何加快汽车与互联网、通信、大数据、人工智能、可再生能源等技术的跨界融合？需要解决哪些阻碍？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/435131276/answer/2699531032</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/435131276/answer/2699531032?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-10-14T07:07:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这个题目涉及到的内容太广袤了，随便哪一个下面都是一个繁杂的，需要大量资金和科研的重要领域，其中包括的难点不知凡几。
抛砖引玉，浅聊下智能汽车和大数据/网络之间的一些关联吧。
一架可以坐500-600人的双层A380空中客车以自动飞行模式从伦敦飞往纽约，全程只需要2.5MB的数据要处理。而一辆L4级别的自动驾驶车辆，仅处理每天的日常任务，可能就需要处理45TB的数据，是空客380的不知道多少倍。

人在驾驶车辆，一般做出决策是需要先感知，再思考，再决定行动的一个过程。
而自动驾驶也是一样，一辆车通过多个摄像头（含红外线），毫米波雷达，激光雷达，超声波传感器，声音传感器，GPS接受数据，进行感知技术的处理，全方位的传感器融合探测周围的环境，同时通过V2X（车辆对周围交通系统进行通讯）、高精地图了解到更广阔的外界环境，再感知之后进行一系列的思考，进行路径规划，交通标志、信号灯识别，紧急车辆识别等，最后决定行动，如等待，加速，转弯，避障，避撞，穿越众多移动物体等。

这整个过程中，从各个感知设备中接受的图像、视频、点云，整个数据量可谓是海量，即便经过感知技术的算法进行处理后，剩余的数据量依旧是巨大无比，而思考并学习所需要的计算量也是可想而知。
如果存储和计算数据全部由车辆本身承担，就意味着必须要有巨大的成本投入。
比如感知数据的存储，即便是10TB级别的小型存储器也撑不了多久，总不能前一个小时的数据就被后面的感知数据给覆盖了，永远只顾当下吧。而现在驾驶车辆的人工智能系统能够记住，并学习以前的经验，是需要这些丰富的数据留存下来的。只有在大量数据的培育下，才能让人工智能进行深度学习，有效提高AI智能驾驶的能力。

比如感知数据的处理，思考到做出判断，必须以毫秒来算。因为按照高速120公里/小时的速度，就是33米每秒。则10MS的时间，车辆移动距离就是33CM。如果单凭车载处理器，毫秒级…]]></summary>
        <author>
            <name>Will.liu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[车联网功能给我们的用车生活带来了哪些便利？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/555877608/answer/2698840274</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/555877608/answer/2698840274?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-10-14T07:06:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近一个热火如荼的概念就是“互联网+”。不知道什么时候汽车突然就和互联网绑在了一起。车联网的概念也逐渐引起了行业的注意。各个互联网公司纷纷开始和车企进行合作，争抢汽车这个互联网的入口。说到车联网功能给生活带来的便利，我们得从车辆网的前世今生聊起，再谈谈它给车主带来哪些实用的用车便利条件或者场景。
车联网的历史-无线电时代
你知道实际上目前很多车型的导航系统都配备了TMC功能，从而实时接收交通路况吗？TMC可以算作最早的车联网功能。 

↑TMC实时交通信息
TMC的全称是实时交通信息（Traffic Message Channel）。最早在欧洲出现并得到推广。是一种GPS导航的辅助功能。TMC的数字信号由FM无线调频系统（也就是我们日常使用的收音机频道），通过集成在导航系统中的车载无线接收终端接收并解码。从而实时的得到区域内的交通情况，帮助驾驶者选择最合理的行驶路径。 

↑大众车型仪表盘的TMC字样
那么先让我们看看哪些车型配备了TMC功能的导航系统。如果你平常开的车是大众集团的，而且导航系统为经典的RNS315系列。那么你可以留意一下你的仪表盘是否能够看到TMC字样。如果能找到那么恭喜你，你的导航系统支持TMC实时交通信息接收功能。
汽车互联技术V2X时代 

↑汽车互联技术V2X
随着自动驾驶技术的机器人技术和人工智能技术快速发展，车辆可以通过各种传感器比如激光雷达感知周围环境并且通过强大的计算能力做出决策。但它需要非常重要的一环，那就是通过汽车互联技术V2X与外界环境进行交互。
汽车互联V2X具体指什么

↑汽车互联V2X的含义
其实按照行业标准对V2X有明确的定义。它具体由V2I、V2V、V2P和V2N组成。
V2I与路面设施的通讯。比如车辆与红绿灯或者十字路口标识牌见的交互。
V2V车辆与车辆间的通讯。比如十字路口交汇车辆或者前后车辆间的交互。
V2P车辆与行人间的通讯。比如与过马路的行人或者周围的骑车人的交互。
V2N车辆与云端服务器通讯。比如导航路径规划或者高精度地图的交互。
汽车互联除了5G还有其他技术吗

↑DSRC Dedicated Short-Range Communications IEEE802.11p (5.9GHz)
2015年之前一直存在着DSRC专用近距通讯技术IEEE802.11p与4G LTE的技术之争。DSRC一直以200m内点对点通讯1秒的通讯实时性，优于4G LTE 6~7秒的通讯延迟。由于DSRC基于WIFI技术相对成熟且不依赖基站信号，因此早期的汽车互联V2X方案中近距离通讯主流由DSRC实现。而远距离通讯由4G LTE实现。但是5G通讯技术的出现打破了这一局面，其中基于5G的C-V2X成为了至关重要的一环。
什么是5G C-V2X技术

↑华为 5G C-V2X 技术方案
5G通讯技术有着通讯速度快延时低的特点。而基于5G通讯技术推出的C-V2X标准包括了依托基站的远距离通讯Uu协议和近距离点对点通讯的PC5协议。很好地解决了汽车互联中远距离通讯和近距离通讯的需求，将其合二为一。它具有不依托基站进行安全低延时通讯的能力，也可托基站进行远距离大数据量传输。它既能够基于车车通讯进行同步，又能够在GPS信号弱时基于基站辅助定位。
5G 技术在车路协同中的典型应用

↑5G信号指引红绿灯通行速度
通过5G通讯技术，车辆可以与路面设施进行V2I通讯。比如车辆与红绿灯或者十字路口标识牌间的交互。通过5G信号接受途径路段一系列红绿灯设施的指令，指引红绿灯通行速度。从而使绿灯车流更顺畅，合理控制行驶速度优化能耗。

↑5G信号指引车辆让行
通过5G通讯技术，车辆可以与车辆间进行V2V通讯。比如十字路口交汇车辆或者前后车辆间的交互。通过5G信号接受交汇车辆的车速和位置信息。通过低延迟的车车通讯，从而合理让行降低事故概率。

↑5G信号指引车辆道路规划
通过5G通讯技术，车辆可以与云端服务器进行V2N通讯。比如导航路径规划或者高精度地图的交互。通过5G信号接受前方事故路况信息。从而合理规划行驶路线，避开拥堵。自动驾驶技术越来越依重高精度地图。而高精度地图正成为汽车互联中大数据量交互用的一种典型应用。另外依托自动驾驶或驾驶辅助摄像头传感器将各个路段的车道线和指示信号灯或路牌图像信息通过移动网络上传到云进行统一计算。这样具备这种技术的自动驾驶汽车就可以基于云数据快速学习多变复杂的道路，最终实现良好的自动驾驶体验。


来源：知乎 www.zhihu.com
辣笔小星
点击下载
21 个回答，查看全部。
你家的车用上“车联网”了吗？跟你期待的车联网还差多远？
你家的车用上“车联网”了吗？你期待的“车联网”是什么样的？]]></summary>
        <author>
            <name>辣笔小星</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[自动驾驶／智能驾驶已经成为了时下最热门的话题之一，那么实现这个技术的决定性因素有哪些呢？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/47741800/answer/2698756795</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/47741800/answer/2698756795?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-10-14T07:06:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[自动驾驶的三个核心模块：感知———思考———行动

感知：
利用各类传感器，如摄像头、雷达、超声波来感知和认识周围的环境。通常需要360°的全环境视图和高精地图配合GPS等来进行精准的定位，并能够检测驾驶员能否有能力控制车辆。
思考:
通过车辆计算机的软件和智能算法执行，处理和解释感知得到的数据。整个过程必须要在非常短的时间内完成，因为如果时速120公里/小时，一秒的时间就足够车辆窜三十几米远了。所以，得要求车辆电脑在毫秒级别就要思考完毕，并得出可靠的预测，规划下一步合适的驾驶策略。
行动：
考虑到周围环境的所有感知数据和定位，能独立、快速、安全、精确地使用动力系统、转向系统和制动系统来移动车辆，使得思考的驾驶策略付诸实践。
就说下感知里面的高精地图吧，因为无论是我试驾小鹏还是理想，智能驾驶（自动变道等）都离不开高精地图的覆盖。
汽车能够自动驾驶，不仅仅在于现在看到了什么，更重要的是要能提前知道什么。
高精地图会存储交通场景中的各种交通要素，包括传统地图的道路网数据，车道网络数据、车道线和交通标志等数据。
和传统人类使用的普通地图导航不同，对于自动驾驶软件来说，先天缺乏视觉识别和逻辑分析的能力，但借助高精地图能够扩展车辆的静态环境感知能力和全局视野（车载传感器之外的道路设施）。
高分辨率的3D地图是车辆导航和安全的基本要素，现在的高精地图精确到了分米，而未来的高精地图必须要达到厘米级别，这样有助于车辆精准定位，避让碰撞、检测障碍物，引导车辆的下一步驾驶动作。
举个例子，通过复杂红绿灯的时候，车辆利用计算机视觉进行红绿灯检测时，在图形中搜索，思考，反馈到决策上面。但是如果是下述图片那种红绿灯，车载电脑是不能知道所在确定位置的红绿灯是在哪个方位的，是需要算法去判断的，而且很容易判断错误。

但是如果有了高精度地图信息，车载电脑可以通过高精度的立体定位（用GNSS/IMU/Lid…]]></summary>
        <author>
            <name>Will.liu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日本无线充电技术已进行测试，该技术有望解除电动汽车里程问题吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/555812724/answer/2693100335</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/555812724/answer/2693100335?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-10-14T07:06:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这就是移动式补能啊。
比如空中加油。

飞机没油了，不要紧，也不用停，一架载满油的飞机跟着需要补油的飞机一起飞。两架飞机保持同步飞行，中间用加油管进行链接。一架轻型战斗机整个加油过程只需要三到五分钟，重型战斗机也只需要加十到十五分钟。
那么这种方式可以用在电车补能上吗？
还真的有类似的充电方式，那就是充电车来进行补电。
比如你的车没电了抛锚了，可以叫充电车开过来给你补电，而不用推车到最近的充电桩。
这个服务比较知名的就是蔚来在2019年1月31日推出的对外移动加电服务。服务费用为380元，充电车支持所有国标接口的新能源汽车。也就是说你不是蔚来的，也可以呼叫蔚来的充电车服务。

不过，这种充电不是真正的移动充电了，两辆车均是停在路边进行充电。
如果真的要像飞机加油机那样同步充电，等到了L3级别的自动驾驶（法规许可）后，采用不变形的硬管，在某些路段，倒是真的有可能实现这种一边充电，两车一边一起同步行驶的状态。
但这种充电方式，在目前电动车的续航里程偏短的背景下，着实有点画蛇添足了。如果以后10分钟充电跑800公里，客户又特别赶时间的话，L3级别已经普及了，倒是可以真的用跟随充电方案。
现阶段，地下埋线圈来进行移动充电还是主流的新能源汽车的移动充电方案。
我之前看过类似的专利：

利用电磁谐振原理来按轨道铺设线圈，给地铁供电。
电磁谐振：利用接受天线固有频率和发射场电磁频率相一致时，两者引发的电磁共振，产生强电磁耦合，利用辐射磁场实现电能的高效传输。
比方说，运输交流电的频率为50HZ（一秒内50次周期变化），我们利用调制器把传输端的频率设定为X HZ，然后在接收端（车辆上）也设定为X HZ，那么在一定的范围内，两者磁场发生共振，就会实现能量的传输过程。
其优点是传输距离远大于电磁感应，可以进行大于10cm的电磁感应的能量传输，即便在3-4m的传输距离上，传输功率依旧可以达到数千瓦。

其优点在于输出端和接收端的距离可以比较远，也就意味着如果是用在公路上，输出端可以埋在比较深的地方，不会轻易被大车碾压遭到破坏，抗压能力较强。另外可以适用于快速行驶的载体充电，比如应用于高速铁路列车的充电。
基本上，现阶段的电磁谐振轨道无线充电的方式就是下面这种结构。
按照电磁共振的原理，我们可以设置导轨模式的动态供电模式。利用道路下方铺设的发射导轨给路上驾驶的电动汽车进行充电。（根据外界因素，实时调节发射功率因数的频率跟踪控制技术，利用这套电磁共振的动态无现能量传输技术，应用于动态充电的场景。）




导轨模式可以分为单级导轨模式和多级导轨模式（单层多级导轨，双层多级导轨）。

实际这种无线充电，很多国家已经开始了上路实验。
韩国的无线充电公交车。

2010年代初，韩国研究人员开发了无线电动汽车系统，使汽车能够从行驶的道路上获取动力。2013年8月，Yoon Uoo-yeol教授带领的高等科学技术研究院团队推出了全球首个OLEV无线充电BUS，吸引了BBC、CNN和华尔街日报等媒体的全球关注。
在意大利，Stellantis打造“Arena del Futuro”项目，要铺设一条无线充电的高速公路。

测试道路长1050米，现阶段已经在实车道路测试。

无线充电除了能给电池充电之外，如果能够解决大功率无线充电的问题，还可以有效减少蓄电池的容量，甚至车身上不需要蓄电池。无线充电可以直接给驱动电机供电，驱动电机驱使车辆行驶。
如果有那么一天，动力电池只需要小小的一块或者干脆不要，新能源汽车大幅度减重，驾驶所需能量更少，整车制作更低碳不说，无论是后期保养还是购买车辆的价格也会更加亲民，甚至车辆寿命也能得到大幅提升了。
（图片来源网络，侵删！）



参考资料：
1、https://new.qq.com/rain/a/20211123A0421600

来源：知乎 www.zhihu.com
Will.liu
点击下载
23 个回答，查看全部。]]></summary>
        <author>
            <name>Will.liu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【雪球基金调研团】开团啦丨你对金牛基金经理有什么话想说？快来报名吧！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/232707790</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/232707790"/>
        <updated>2022-10-14T05:28:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#雪球基金调研团#
》》》点击报名雪球基金调研团，与金牛基金经理云交流《《《
为了让球友更深入地了解自己喜爱的基金经理，雪球成立了基金调研团！你想与喜欢的基金经理直接对话吗？你想文章被百万雪球用户阅读，成为社区内有影响力的...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[医药板块掀涨停板，医药50ETF大涨6.99%！你怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/232707428</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/232707428"/>
        <updated>2022-10-14T05:25:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今日医药板块迎来大反弹，猴痘概念、CXO概念、新冠概念方向领涨。截至午间收盘，多只医药权重股涨超10%。受此利好，$医药50ETF（SH512120）$大涨6.99%。
消息面上，医疗设备领域利好政策频出。昨日晚间，由江西牵头的22省区肝功能生化试剂集采方案征求意见稿传出。从内容来看，机构认为此次集...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[生物医药ETF盘中涨超8%，医药股的春天来了吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/232695778</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/232695778"/>
        <updated>2022-10-14T03:21:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今日，医药股再次霸占涨幅榜，成为A股最靓的仔。龙头股表现抢眼，通策医疗强势封板，恒瑞医药、迈瑞医疗、药明康德、长春高新齐升，爱尔眼科、智飞生物也纷纷走强。生物医药ETF（512290）盘中涨超8.7%。
从2021年10月以来，医药板块出现了深度调整，下跌幅度达到约30%。近期的强势上涨可谓久旱...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[京东金融：将停止转账服务]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6960.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6960.html"/>
        <updated>2022-10-13T22:56:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近期，京东金融发布通知，京东金融APP转账功能将于10月29日起逐步停止服务，停止服务前不影响用户正常使用相关功能。


据了解，转账功能是京东金融APP推出的收付款业务，拥有转账到银行卡（从个人借记卡转账到个人借记卡）和转账给朋友两种转账方式。


转账服务分为两小时内到账（夜间部分银行最晚4个小时内到账）和次日到账。该业务依托京东科技旗下非银支付机构网银在线（北京）科技有限公司提供服务。


QuestMobile数据显示，截至2021年12月末，京东金融活跃用户人数为3834.91万人，活跃渗透率为3.27%。


在综合理财领域，京东金融APP的用户活跃度位居行业前列，但在非银支付领域，其用户活跃数量相较微信支付等头部机构仍有较大差距。


目前，银行APP个人转账普遍免收服务费用，而非银支付平台超过一定转账金额往往需要收取一定比例的服务费用。


根据京东金融平台业务说明，2019年11月15日起，同一用户每月最高可享有1万元的免费转账额度，超出部分将按照0.15%收取服务费。


资料显示，京东金融是京东数字科技集团旗下个人金融业务平台，已推出白条、基金、银行理财、小金库、金条、联名小白卡、小金卡等金融产品，涵盖理财、借贷、保险、分期四大业务板块。


近日，京东金融旗下另一业务京东众筹亦宣布关闭。


10月8日，京东众筹宣布自10月10日起暂停运营。据了解，京东众筹入口已于9月30日10时下线，已经上线的项目不受影响。京东众筹为京东金融旗下业务板块之一，于2014年7月1日推出。


稿源：中国银行保险报]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】数字经济时代，哪些投资方向将受益 征文活动收官]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/232643927</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/232643927"/>
        <updated>2022-10-13T12:22:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#数字经济时代，哪些投资方向将受益？# 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！ 更多内容请查看：数字经济时代，哪些投资方向将受益
本次征集活动按照：客观评分（40%）、主观评分（60%），客观评分：根据文章的阅读、转发、...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[iPhone 14 Pro Max 的主摄提升到 4800 万像素后，日常拍照还需要单反吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/543159792/answer/2713995240</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/543159792/answer/2713995240?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-10-13T10:25:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[从 iPhone X 开始，每年我都会为新的 iPhone 写一篇操作指南，一晃已经到了 iPhone 14 系列。在过去的几年里，智能机的影像理念无论是大方向还是品牌的个性化都在发生着翻天覆地的变化，iPhone 自然也是如此。不过 iPhone 更为难得的是一种在变化和不变中的把控。
是的，不变。
在我看来，「不变」比「变化」更能考验一款产品对于影像技术发展的思考与判断。不过，这个问题我想留在最后再讨论。




相比评测，这篇操作指南我会更多分享我使用 iPhone 14 系列的创作经验。过去的一段时间里，我们使用 iPhone 14 系列拍摄了大量不同主题、不同风格的作品，其间也围绕今年的重要更新——4800 万像素——做了大量探索和尝试。

许多惊喜，当然也有一点问题。我们就先从 4800 万像素带来的第一个改变，50mm 开始。
（注：受平台上传图片大小限制，文章照片均经过压缩。）
延续的系统，新增的焦距
一个重要的逻辑是，当我们谈论手机摄影时，本质上应该把手机作为「相机」在讨论。换言之，无论是相机还是手机，当我们在拍摄时，指导我们的再也不是所谓的参数，而是摄影理念本身。


对于焦距的认知就是一个最好的例子。本质上任何的相机都是由机身和镜头两部分组成，其中镜头直接影响着你的取景范围。而取景范围意味着「拍摄题材的选择」。从 iPhone 11 Pro 系列升级为三颗镜头，之后 iPhone 的整个影像理念开始强调「系统性」。整个相机的理念重点是三颗镜头之间的协作。
但如果我们切换为「相机」的认知，目前的 iPhone 就可以理解为一套「定焦镜头组」。在 iPhone 13 Pro 系列上，这套定焦镜头组的焦距分别是 13mm、28mm、77mm。其中 13mm 更适合大风光以及夸张的人像，28mm 更适合日常记录以及街拍人文，77mm更适合人像肖像和压缩感的建筑…]]></summary>
        <author>
            <name>Derrick Zhang</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[舔舔的文明6大图书馆~（文明6攻略帖子整理）]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/563873566</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/563873566?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-10-13T07:42:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[6.29经历第一次修订
7.25经历第二次修订
8.22经历第三次修订
9.13经历第三次修订

前言:
本图书馆总共35w字1600图[cube_滑稽]
当您看到没有字幕，没有逻辑，动撵半小时以上的攻略视频，会不会头大呢！
那就看看这里吧！
一般来说我的文章都…巨长（平均8000字），一篇更比四篇长。
但您放心，我好多文章都是全网用文字介绍的最全最凝炼最易懂的。‌
质量没问题，放心观看！
‌我不否认好多人视频做得好，但不系统且真的很…长。
这边我推荐一下一个b的up“你好图图sdx”
他做攻略的速度比我肝的多！
图文都有，做的容易懂
（每次看他ppt像上课真的想笑[cube_感动]哈哈）
目录：
文明6安利/购买‌

安利https://api.xiaoheihe.cn/v3/bbs/app/api/web/share?link_id=86856464
购买https://api.xiaoheihe.cn/v3/bbs/app/api/web/share?link_id=87802896

文明6白金版以下要素攻略

菜单使用/城市选址https://api.xiaoheihe.cn/v3/bbs/app/api/web/share?link_id=78485434
胜利https://api.xiaoheihe.cn/v3/bbs/app/api/web/share?link_id=86459922
数据意义/城市管理https://api.xiaoheihe.cn/v3/bbs/app/api/web/share?link_id=80032702
城邦https://api.xiaoheihe.cn/v3/bbs/app/api/web/share?link_id=80255464
外交https://api.xiaoheihe.cn/v3/bbs/app/api/w…]]></summary>
        <author>
            <name>做个舔舔听故事</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国半导体行业协会声明：希望美国能修正错误做法]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6959.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6959.html"/>
        <updated>2022-10-13T07:18:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10月13日消息，中国半导体行业协会13日发布声明称，2022年10月7日，美国商务部以维护国家安全为由宣布了两项新的出口管制规定。中国半导体行业协会(CSIA)反对美国商务部用如此武断的方式为国际贸易带来干扰。希望美国政府能及时修正错误的做法，回归世界半导体理事会(WSC)和政府与当局的半导体会议(GAMS)的国际贸易磋商机制的框架下，能够充分沟通，有效地交换意见，寻求达成共识。


以下为声明原文：



中国半导体行业协会声明


2022年10月7日，美国商务部以维护国家安全为由宣布了两项新的出口管制规定。


中国半导体行业协会(CSIA)反对美国商务部用如此武断的方式为国际贸易带来干扰。我们非常担心美方将国家安全用于歧视性贸易政策,这种单边性的政策不仅会进一步损害全球半导体行业的供应链，更重要的是，它将形成一个不确定的产业氛围,给过去几十年全球半导体行业从业人员共同耕耘从而打造的互相信任、友好合作精神造成巨大的负面影响。


为了全球半导体行业、为了依赖半导体而发展的多个下游行业，更为了数以百万计的半导体从业人员，我们希望美国政府能及时修正错误的做法，回归世界半导体理事会(WSC）和政府与当局的半导体会议（ GAMS )的国际贸易磋商机制的框架下，能够充分沟通，有效地交换意见，寻求达成共识。


中国半导体行业协会 2022年10月9日]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球漫画《进阶吧！投资者》第二支预告片来啦！关注精彩剧情，一起穿越投资迷雾！ #雪球推出首部投资剧情类漫画#进阶吧投资者:&nbsp;雪球首部投资漫画《进阶吧！...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/232615861</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/232615861"/>
        <updated>2022-10-13T06:35:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[雪球漫画《进阶吧！投资者》第二支预告片来啦！关注精彩剧情，一起穿越投资迷雾！ #雪球推出首部投资剧情类漫画#
进阶吧投资者: 雪球首部投资漫画《进阶吧！投资者》第二支预告片重磅上线！ 视频链接]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[前三季净利翻倍，药明康德大涨超7%，带动港A两地CRO板块走高，你的医药基金回血了吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/232615023</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/232615023"/>
        <updated>2022-10-13T06:28:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[药明康德发布业绩预告，前三季度营业收入283.95亿元，同比增长71.87%；净利润73.78亿元，同比增长约 107.12%；扣非净利润约人民币 62.32亿元，同比增长约100.64%。
今日药明康德、药石科技、凯莱英、美迪西、富祥药业、九洲药业等纷纷走强。
想问问各位球友：你的医药基金回血了吗？现在该...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[创新药ETF盘中涨超4%，新药研发环境不断利好，创新药板块是否迎来黄金时代？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/232612896</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/232612896"/>
        <updated>2022-10-13T06:11:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今日，创新药板块领涨市场。华东医药涨停，药石科技、药明康德、九洲药业]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[iPhone 14 Pro Max两周体验，除了灵动岛，还有哪些惊喜？]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/572846308</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/572846308?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-10-12T12:03:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“你这是iPhone 14？”在老家玩iPhone 14 Pro Max时，旁边的侄女看着我手上的手机问了我。她是一位上六年级的小学生，虽然不太清楚我手上的iPhone具体是哪个型号，但是却依旧一眼就看出我手中的是最新款的iPhone手机，可能这也是部分人入手iPhone 14 Pro系列的原因之一。



而iPhone 14 Pro/Pro Max辨识度之高，无非就是因为与众不同的屏幕“灵动岛”，这也是近几年iPhone手机外观最大的改变之一。在iPhone 14系列发布会当天，iPhone 14 Pro系列的“灵动岛”便引发了争议，有人对于这个灵动岛的设计大为赞赏，但也有人认为是“脱裤子放屁一般优雅”。
灵动岛
在使用iPhone 14 Pro Max两周之后，对于这个“灵动岛”我也有了更进一步的认识，当然这其中有好有坏。我想说的是，至少在现阶段，没有更好的手机全面屏方案情况下，“灵动岛”确实是一个值得称赞的功能，它将原本是缺点的挖孔屏，通过软件的方式赋予了它新的有趣且有用的交互体验。



那“灵动岛”可以做什么呢？
在乘坐高铁、汽车、地铁、公交时，打开网易云音乐听歌，退出音乐软件时，正在播放的音乐就会在“灵动岛”弹窗显示，长按弹出弹窗，可以快速切换歌曲，点击可以进入音乐播放界面。我喜欢这个功能设定，以往在聊天时切歌还需要退出聊天界面，进入音乐软件才可以，而现在可以直接点击“灵动岛”就可以切歌，非常方便。



“灵动岛”还可以显示地图导航的信息，在使用苹果自带的地图软件导航时，退出地图软件后，灵动岛可以直接显示导航行进的方向，比如向左、向右等。不过需要注意的是，类如高德地图的第三方导航软件，灵动岛的弹窗只能显示正在导航的图标，无法显示出带有方向的导航图标。



如果同时后台运行两个软件，比如网易云音乐+地图导航，此时“灵动岛”的弹窗就会一分为二，变成“两个岛”，…]]></summary>
        <author>
            <name>热点科技</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[完整写实剧情、真实投资逻辑，看漫画《进阶吧！投资者》，开启你的投资进阶之旅~ 第1支预告片来袭！精彩剧情抢先看！#雪球推出首部投资剧情类漫画#进阶吧投资者:...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/232528123</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/232528123"/>
        <updated>2022-10-12T07:30:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[完整写实剧情、真实投资逻辑，看漫画《进阶吧！投资者》，开启你的投资进阶之旅~  第1支预告片来袭！精彩剧情抢先看！#雪球推出首部投资剧情类漫画#
进阶吧投资者: 《进阶吧！投资者》首支预告片高燃来袭，精彩剧情提前看！ 视频链接]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[油气基金霸榜QDII业绩榜，年内最高涨超60%！你怎么看油气板块今年的爆发行情？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/232526755</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/232526755"/>
        <updated>2022-10-12T07:18:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10月3日-7日，国际油价实现“五连涨”，布伦特原油期货、WTI原油期货主力合约累计涨幅分别为11.3%、16.5%。油价居高不下，原油基金也持续霸榜QDII业绩榜。
数据显示，截至10月11日，今年以来共有15只QDII基金累计收益率超30%，其中13只为原油主题或以原油相关产品为主要投资标的的基金。
...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有没有什么奇诡的故事或者脑洞？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/40950470/answer/2704435882</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/40950470/answer/2704435882?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-10-12T06:37:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[你听说过减肥集中营吗？
减肥成功还有奖金，这样的集中营，你想不想去。
点击下方可看~
恐怖是什么感觉？


西山无眠
点击下载
727 个回答，查看全部。
你写过哪些奇诡的脑洞故事？
你能想到哪些奇奇怪怪的脑洞故事？]]></summary>
        <author>
            <name>西山无眠</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有哪些因为一时冲动而卷入绝境的故事？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/555673690/answer/2696269418</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/555673690/answer/2696269418?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-10-12T06:35:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我就是买了套烂尾楼，老婆因此跑了，父母也被拖累了，差点家破人亡。
为什么要买房呢？我还记得决定同居的那天，我骑着车，她坐在后座，我记得那天刚下过雨，有轿车从我们身边加速经过，溅了我们一身泥水。
我气得骂了几句，感觉面子上过不去，就说以后我也要买台车，还要买奔驰宝马。
她的头发上都是水珠，冷得瑟瑟发抖，却轻轻抱住了我，说自行车多好呀，可以紧贴住我，温暖着她。
同居一年后，在她生日那天，她许愿想永远和我在一起，我们正要吹灭蜡烛，房东忽然打电话催我们走，说他的房子已经卖出去了。我说买卖不破租赁，赶我们是违法的，他说赔你两个月租金就是，随便你去告，租房子的还那么多屁话。
那晚，我们把凉席塞在水桶里，提着大包小包狼狈地离家，我一个大老爷们，却没忍住哭了，因为我让她过了最糟糕的生日，我像孩子一样崩溃，丢掉了所有行李，她却忽然跳到我的背上，说丢吧丢吧，都丢了，只有她是我这辈子也甩不掉的包袱，千万不要把她弄丢了。
那晚我确定了，她是我想要珍视一生的人。
我回了一趟老家，告诉爸爸妈妈，我永远爱上了一个女孩，我想有尊严地娶她。
父母卖掉了老家的房子，让我在城里付了个首付，我拿着购房合同，挺直胸膛去了她家，她扑进我的怀里，说我是个傻瓜，也说此生非我不嫁。
我最爱的女孩为我穿上了婚纱，本来一切是美好的，直到楼盘烂尾了。
整整三年没开工，房贷却一个月都没停过。
她的笑容越来越少了，每天和我一起努力工作还贷和付房租。每次路过那烂尾楼，她都傻傻地和我站在楼盘前，小声问我那还算不算我们的家，她总是噘着嘴忍住哭，说为什么我们明明有家，还要住在租的房子里。
我们经历了那么多风风雨雨都没分开，最后的爆发点却缘于一杯奶茶。
那是很普通的一天，不是任何节日，我接她下班，她说喜茶出了新品，她好想尝尝。
我犹豫了会儿，问她能不能喝蜜雪冰城，毕竟价钱差了四倍。
她愣了一下，然后点头说好，低着头和我走在路上。
走着走着，她…]]></summary>
        <author>
            <name>浙三爷</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果MacBook未来可能在泰国生产]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6958.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6958.html"/>
        <updated>2022-10-12T01:34:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10月12日消息，分析师郭明錤近期表示，苹果公司将继续实现供应链多样化，未来可能将 MacBook 的生产扩大到泰国地区。


郭明錤称，苹果计划在未来 3-5 年内增加从其他海外基地向美国发货的产品（约占全球出货量 25-30% 以上），但目前还不清楚这是否会包括将在泰国组装的 MacBook 电脑。苹果长期 MacBook 供应商广达电脑在过去几年中一直在扩大其在泰国的业务。


据悉，在过去几年中，苹果产品的供应链已扩展到印度和越南工厂生产。


另外分析师郭明錤还表示，根据苹果公司的计划，印度塔塔集团未来可能与和硕或纬创合作，发展 iPhone 组装业务。目前富士康在印度生产的 80% 以上的 iPhone 是为了满足其国内需求。塔塔集团与和硕或纬创的潜在合作可以加速提高海外基地生产 iPhone 的比例。


稿源：IT之家]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[看雪球漫画，开启你的投资进阶之旅！ #雪球推出首部投资剧情类漫画#进阶吧投资者:&nbsp;历经数月的打磨，雪球出品的首部投资剧情类漫画——《进阶吧！投资者》将...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/232408235</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/232408235"/>
        <updated>2022-10-11T03:37:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[看雪球漫画，开启你的投资进阶之旅！ #雪球推出首部投资剧情类漫画#
进阶吧投资者: 历经数月的打磨，雪球出品的首部投资剧情类漫画——《进阶吧！投资者》将于近期重磅上线！
“陈丙伸是年轻一代专业投资者的代表，他师从投资大佬甄墨言，很快成为了圈内的‘明星基金经理’。可他却在声名大噪时，选择退隐江湖，成为一名夜大讲师；‘金融系高材生’甄真在毕业典礼上，却亲眼目...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[女子坐过山车，苹果手机侦测车祸自动报警]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6957.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6957.html"/>
        <updated>2022-10-11T01:34:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果公司推出的iPhone14及AppleWatch8中，内置了可以判断用户遭遇车祸的紧急报警功能，没想到却在用户坐过山车时会自动触发，让警察白跑一趟。


据美国《纽约邮报》10日报道，这起事件发生在俄亥俄州国王岛游乐园，当时，一位游客正在乘坐过山车，但她的iPhone14手机却自动拨打了报警电话，并向警方传送了她的位置。然而，当警方赶赴报案地点时，他们只看到游乐园的过山车。这已经是当地近期第6次出现这种误报警情况。


据苹果官方解释，这是因为iPhone14内置了可检测环境变化的全新陀螺仪，可根据外部信息和算法判断用户是否遭遇车祸，却没想到过山车同样也会造成相似环境变化。苹果表示将尽快修复这个问题。游乐园方面目前只能竖立警示牌，提醒苹果用户坐过山车时将手机调至飞行模式。





稿源：环球网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人生路上真正能挡住你的其实只有你自己]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8787</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8787.html"/>
        <updated>2022-10-10T10:35:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/廖超国 回望自己走过的人生路，看看身边那些走在前面的人，想想我们所经历的一切，不得不佩服百岁老者杨绛先生对 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023雪球基金财富志来了！陪伴你的365天，让基金投资更简单~]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/232358612</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/232358612"/>
        <updated>2022-10-10T10:33:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[投资，作为一项既需要智慧又极具艺术性的活动，时间的价值更是体现得淋漓尽致。
有人说，投资是运用时间的艺术。也有人说，投资是跨越时间送给自己的礼物。时间让资本产生价值，让智慧转化为财富。
今年，我们以“基金财富”为主题，聚焦基民们特别关心的投资要点，志在打造国内首款基金日...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[量子年纪]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8785</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8785.html"/>
        <updated>2022-10-10T10:32:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/德鲁伊 一直不知道这个生日，要写些什么，不管是写给自己或他人。于是，少见的在生日写篇文章这个事情上，爽了约 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[百度地图改为北斗优先定位]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6956.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6956.html"/>
        <updated>2022-10-10T01:33:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，百度地图官方公告发布了北斗卫星导航系统应用的最新进展。百度地图宣布正式切换为北斗优先定位，百度地图智能定位开放服务升级为百度地图北斗定位开放平台，北斗卫星日定位量首次突破1000亿次；同时，在北斗深度赋能下，百度地图日前还全面升级了车道级导航、车位级导航等多项功能。


以下为百度地图公告原文：



近日，百度地图发布了北斗卫星导航系统应用的最新进展，北斗卫星日定位量首次突破1000亿次。百度地图正式切换为优先运用北斗系统进行定位，“百度地图智能定位开放服务”升级更名为“百度地图北斗定位开放平台”。


在北斗的深度赋能下，百度地图升级实现了车道级导航、车位级导航等多项功能。车道级导航能够帮助用户在高、快速路行驶场景中，实时获取前方事故车道信息，动态引导用户提前避开危险车道，打造更加安全、舒适的驾车体验；车位级导航则针对停车场景中“停车难”的问题，助力云南普洱等地实现停车自由，为“亚洲最大停车场”北京荟聚购物中心和“亚洲最大综合铁路客运枢纽”北京丰台站提供服务。


除地图导航外，百度地图北斗定位开放平台还累计服务了汽车、出行、金融、物流、旅游、物联网、互联网、生活服务等千行百业超255万的开发者。在北斗系统的技术能力加持下，百度地图的数据安全性、可靠性进一步提升。


随着北斗三号全球卫星导航系统开通，我国空间和地面基础设施均已具备较为完善的服务能力，北斗应用和产业化逐步深入。北斗在地图导航中的新进展，是北斗应用服务大众的又一重要成果。]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新研究：蜡虫唾液酶可分解聚乙烯塑料]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6955.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6955.html"/>
        <updated>2022-10-09T01:20:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《参考消息》6日登载英国路透社报道《蜡虫唾液可能有助应对塑料污染》。报道摘要如下。


蜡虫唾液中的两种物质能够轻易分解一种常见塑料，全球应对塑料污染的斗争有望取得进展。


蜡虫是一种名为蜡螟的蜡蛾的幼虫。这种虫被养蜂人视为害虫，因为它们以蜂蜡、花粉和蜂蜜为食，偶尔也会吃蜜蜂幼虫。研究人员说，在这种虫的唾液中发现的两种酶可以在室温下迅速降解聚乙烯。聚乙烯是世界上使用最广泛的塑料。


这项研究基于研究人员2017年的发现。当时他们发现，蜡虫能够降解聚乙烯，但不清楚这些小虫是如何做到这一点的。答案其实是酶——这种由生物体产生的物质能够触发生物化学反应。


要使塑料降解，氧气必须穿透聚合物（或者说塑料分子），这个重要的初始步骤名为氧化。研究人员发现，有了前面提到的酶，这一步可在数小时内完成，无需进行加热或辐射等预处理。


该研究论文发表在英国《自然·通讯》杂志上。


塑料由不易分解的聚合物制成，含有能提高耐久性的添加剂。这意味着塑料可以完好无损地保存数年、数十年或数百年。聚乙烯价格低廉、耐用，不与食物发生相互作用，因此用途包括食品包装、杂货店购物袋等。


研究人员希望通过合成蜡虫的唾液酶来分解塑料垃圾。他们也成功地合成了这些酶。


研究论文的共同作者、西班牙国家研究委员会的生态学家兼数学家克莱门特·费尔南德斯·阿里亚斯说：“在我们的研究中，这些酶能够氧化塑料，将其分解为小分子。这为处理塑料垃圾提供了另一种方案，即在可控环境下降解塑料，限制乃至最终完全消除微塑料的释放。”]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国对芯片实施新的出口管制限令]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6954.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6954.html"/>
        <updated>2022-10-08T13:17:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当地时间10月7日，美国商务部工业和安全局（BIS）在其官网公布了一系列更全面的出口管制新规，欲限制中国获得先进计算芯片、开发和维护超级计算机以及制造先进半导体的能力。


路透社和美国之音综合报道，新规定是按美国政府今年早些时候向科磊公司（KLA Corp）、泛林集团（Lam Research Corp）和应用材料公司（Applied Materials Inc）发出信函所列出的限制措施制定的，且其中一些条例立即生效。


此次公布的一系列全面出口管制措施，旨在让中国无法获得世界上任何地方使用美国工具制造的某些半导体芯片。这意味着美国顶级半导体设备供应商必须停止向生产先进逻辑晶片的中国独资企业输送设备。


据其公告，半导体制造项目限制自10月7日起生效，美国人在支持基于中国本土半导体制造“设施”开发、生产或应用集成电路的能力方面的限制将在10月12日生效，先进计算和超级计算机控制以及规则中的其他更新将在10月21日生效。


美国7日出台的出口管控组合可能等同于1990年代以来美国在向中国输出技术方面的最大政策转向。如果得到有效落实，新措施将迫使美国公司和使用美国技术的外国公司，切断对中国一些最先进工厂和晶片设计公司的支持，从而使中国的晶片制造业倒退。


华盛顿智库战略与国际研究中心（CSIS）的技术和网络安全专家路易斯说：“这将使中国倒退多年。”他说：“中国不会放弃晶片制造……但这真的会使他们的（发展）速度慢下来。”


此前，美国商务部在给KLA Corp、科林研发(Lam Research)和应用材料(Applied Materials)等公司的信中提出的限制，实际上要求这些企业停止向生产先进芯片的中国工厂出口芯片制造设备。


另外，8月31日，GPU巨头英伟达在向美国证券交易委员会递交的一份监管文件中披露，美国政府已推出一项新的出口许可管制，将影响到英伟达向中国和俄罗斯出口两款高性能GPU产品。


来源：综合联合早报、天目新闻]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《英雄联盟》S13 季前赛改动前瞻？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/557579391/answer/2700486345</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/557579391/answer/2700486345?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-10-08T10:21:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[整个前瞻内容非常多，其中最让我觉得开心的还是时光杖和饭盒的回调，还记得之前刺客延迟伤害版本被完全回调的妖姬么。为了方便分类，将重要的内容分解成以下3点。
一、地图机制改动
炼金龙回归
还记得在S11初期无敌的炼金龙魂么，尽管改头换面，但是他又回来了。不再像原来一样增加残血伤害和龙魂复活效果，现在的炼金龙偏向于持续作战，小龙增加韧性和治疗护盾强度，龙魂是坚毅不倒的效果。

2. 炼金龙地形——植物系统升级

由于我们目前获得的信息很少，根据官方的文章中的描述无法确定是否针对所有植物系统都进行了改动。不过从改动效果来看，应该是仅针对炼金龙地形的改动（即第三条小龙为炼金龙时的地形改变），如有错误请各位谅解。
同时，也无法确定原先炼金地形中的视野黑洞——伪装地形是否存在。这里我们假设他已经不存在了（当时具有伪装地形的炼金龙地形可以说是劣势方的噩梦了，完全的视野黑洞）。
可以看到在新的炼金龙地形中植物系统会成为非常重要的一部分，弹跳果实可能带来的奇迹，蜜糖果实带来的强大的即时战力以及占卜花朵强力的视野控制能力。
二、对游戏体验的提升
这一点主要体现在在游戏内外对于游戏品质的提升，无论是加点、符文推荐，还是沟通工具，打野的范围提示，减少拉野技巧带来的信息差，都是为了降低新手玩家和尝试练习新英雄的玩家的上手难度。
当然，由于已经有了WEGAME，国服玩家实际上是享受了很久的符文、加点、出装推荐的，这里就不再赘述了。

关于打野位置，相信缩小拉野范围对很多速4英雄会是一个巨大的影响，比如莉莉娅、稻草人、死歌等英雄，这里需要大家去适应新的刷野节奏了。
不过也因此，引入了打野宠物（蛋）的新宝宝

尽管内容很少，我们还是可以看到这种类似于以前灯笼/吞噬者效果的设计。打野英雄的玩法肯定是发生了天翻地覆的变化的。等拳头提供更多信息并在测试服进行相关测试后再对该系统进行评价。
同时，还进一步降低了中路…]]></summary>
        <author>
            <name>Ekkles</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022年，游戏行业目前现状如何？将会发生哪些变化？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/551231716/answer/2705219750</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/551231716/answer/2705219750?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-10-08T04:46:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[按：本篇主要内容实际上有大部分来自于和 @水主 录的一期《游戏矩阵》，由于怹老人家拖延了一个假期没剪辑，而且假期今天就结束了（叹气），在可见会非常忙的Q4里，我应该没有大片时间去记录我对行业的这些观察了，所以就用这个下午做做整理，成此一篇。
太长不看版：前途是光明的，道路是曲直的。
2022年行业的宏观变化
对于所有人来说，2022年都不好过。而明年究竟如何，我们更难以下判断。
无论是知名经济学家写公众号，还是非著名分析师如我在这儿瞎逼逼，谈2022的时候总要去引用王兴在2019年的蛋逼，也就是2019年是最好的一年论。从理性上来看，真实的十年每况愈下是一个小概率的事件，但是从个人的体验来看，数个月大环境的恶劣就足以让这个每个人感受时代的尘埃。
游戏行业无疑是被这种末日情绪传达得最深的行业，之一。宏观数据并不乐观，无论是第三方平台还是银行研报（天晓得JP Morgan的人怎么把数据编出来的），都预示着今年游戏行业——至少移动游戏行业收入有急剧的下滑。而这种收入下滑的同时也伴随着头部游戏活跃用户数的下滑。
而情绪对于人的影响或许更加严重在去年秋天的时候，我仍然能够看到数以百计的游戏行业jd被发出，游戏行业就职求职也是重要话题。但到了今年，如果你日常地参与行业群的讨论，会发现更多的关键词是诸如毕业，寒气一类的词。自然，还是有人找到了看上去好的工作，但整体来看，哭泣远多于笑容。
这就是我们所在的2022。但我对于行业本身的态度，反而要比2021年行业鲜花着锦烈火烹油的时候好不少。
传递寒气，还是保持乐观
在2021年上旬的时候，我当时对于行业的看法是行业本身还会有1-3年的好日子可以过，整体的衰退风险来自于2020年下半年开始的投资热潮变现期产品不如预期，以及在产品不如预期的情况下用人成本过高。
事实是，我被打脸了——作为生产方和销售方中国游戏行业（而非广义上的游戏玩家群体）在去…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蚂蚁集团回应支付宝高新企业认证被撤销]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6953.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6953.html"/>
        <updated>2022-10-06T16:10:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10月6日下午消息，近期，上海市高新技术企业认定指导小组公告了2022年第一批撤销高新技术企业资格企业名单，包括上海数字证书认证中心有限公司、上海优也信息科技有限公司、支付宝（中国）网络科技有限公司、上海行麒机电科技有限公司在内的14家企业在名单中，引发媒体关注。


对于撤销高新企业资格认证一事，蚂蚁集团相关人士回应表示，支付宝（中国）在上海高新技术企业资格到期后，没有再主动申请。支付宝（中国）是蚂蚁旗下支付牌照公司，其研发支出仅占蚂蚁整体研发支出的一部分。蚂蚁集团2021年研发费用188亿元，在全国工商联“民企研发投入榜单”中排名第六。集团研发投入连续3年增长率超39%，近两年加大了对隐私计算、区块链、数据库、安全风控等基础技术领域的投入。


为扶持和鼓励高新技术企业发展，科技部、财政部、国家税总局制定了《高新技术企业认定管理办法》，并开展高新技术企业认定工作。根据规定，高新技术企业认定采用企业主动申报制，认证资格有效期为3年，在此期间，企业享受税收优惠政策。资格期满，不提出复审申请或复审不合格的，其高新技术企业资格到期自动失效，除无法享受税收优惠外，不会产生其他影响。


有业内人士评价指出，高新技术企业的认定是企业主动申请制，一些集团企业将研发投入支出调整到其他业务板块，或许会选择主动放弃申请。事实上，没有高新技术企业资质仅能说明公司不再享受税收优惠。


稿源：新浪网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022 年诺贝尔化学奖授予点击化学和生物正交化学，夏普莱斯第二次获奖，有哪些信息值得关注？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/557810306/answer/2702654423</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/557810306/answer/2702654423?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-10-06T14:03:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不得不感叹
Nobel Chemistry Prize 2001
for his work on chirally catalysed oxidation reactions
Nobel Chemistry Prize 2022
for the development of click chemistry & bioorthogonal chemistry


Karl Barry Sharpless












前言
继Friedrich Sanger之后，Barry Sharpless成为了第二位获得两次诺贝尔化学奖的科学家，放眼至所有方向，此前获得两次诺贝尔科学奖的也只有包括居里夫人、John Bardeen和Friedrich Sanger在内的三人。此外，Sharpless两次获奖均在本世纪，且仅相隔21年，不得不说是一项殊荣。
2001年，Barry Sharpless因其开发的两个不对称反应方法学——Sharpless不对称环氧化与双羟基化反应，与William Knowles、野依良治共同获得了当年的诺贝尔化学奖，且独占其中的一半[1]。在上述两个反应中，可通过改变催化剂的立体结构，高效获得所需特定构型的环氧/二醇产物，因而可用于各种天然产物和药物的合成工作中。而当年诺贝尔奖的主题——Chirality/手性，也是对这三位获奖者工作的一个精辟总结。



对于绝大多数人而言，诺贝尔奖更接近于一种终身成就和总结，获奖工作除极少数之外都是在十数年前便已得到公认，甚至有一些做出过巨大贡献的科学家终其一生都未能获得；更不用说，获得过两次诺贝尔奖的科学家是字面意义上的屈指可数，甚至比能在元素周期表上千古留名的还要少见。
Sharpless完全可以在自己60岁获奖后退休安享晚年，但因为获奖后不久的一项独特的工作——叠氮与炔烃的1,3-偶极环加成反应，他从中窥…]]></summary>
        <author>
            <name>博丽灵梦</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大梦谁先觉，平生我自知？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8782</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8782.html"/>
        <updated>2022-10-05T11:35:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/文昌 从酒店拎着行李箱出来，忍不住抬头望了望天，此时天空下着小雨，昏黄的路灯下，地面湿漉漉的，往来的车辆和 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[语不惊人死不休（311）人生不是一次大考，人生是一辈子都在大考。]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8781</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8781.html"/>
        <updated>2022-10-05T11:32:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[生活 ： 1. 在“桃园三结义”中你演什么角色？我演桃花。——木心 《云雀叫了一整天》 2. 一个人 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你错了，爱因斯坦先生！【诺贝尔物理学奖预测——贝尔不等式】]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/570522549</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/570522549?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-10-04T14:36:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[还有几个小时，诺贝尔物理学奖就要公布了。在此我来做一个小小的预言。我认为今年的诺贝尔奖会颁发给Aspect、Clauser和Zeikinger，因为他们对于贝尔不等式验证的贡献——他们的工作真的很重要。他们的工作向爱因斯坦宣告——对不起爱因斯坦先生，在量子力学方面，您真的错了！
爱因斯坦虽然提出了“光量子”的概念，打响了量子力学革命的发令枪；但是他并不支持玻尔所创立的哥本哈根学派关于量子力学的诠释，所以他一直在寻找哥本哈根学派理论的漏洞。在哥本哈根学派的量子力学诠释中，有一个叫做不确定性关系的奇怪的东西。根据不确定关系，一个微观粒子的位置和动量无法同时准确确定。如果该粒子的动量确定得准确，则位置完全无法确定；而如果位置能准确确定，则动量完全无法确定。这一次，爱因斯坦对不确定性关系进行了攻击。

不确定性关系

在那篇题为《能认为量子力学对物理实在的描述是完全的吗？》的论文中，爱因斯坦、波多尔斯基和罗森（分别是E、P、R）三人设计了著名的EPR思想实验——正是这个思想实验，为我们打开了量子通信的大门：

爱因斯坦的EPR论文

比如现在有A/B两个相互作用的粒子，在它们分开后分别向两个方向移动。由于不受外力，所以这两个粒子动量守恒。当这两个粒子足够远时，此时我可以精确测量A粒子的动量 pA，而由于动量守恒所以 pB=-pA；而此时爱因斯坦假设由于这两个粒子足够远，所以对于A的测量并不会干扰到B（定域论），那么如果同时我们精确测量到了B粒子的位置 xB，那么我们就同时精确得到了B粒子的位置和动量，也就违反了不确定性关系。在这里，爱因斯坦做了定域论的假设，也就是认为当A/B粒子相隔无限远时，对一个粒子的观测不会对于另一个粒子的状态有任何的影响。
这个问题引起了玻尔的极大重视，他放下了几乎一切工作来思考这个问题。在5个月后，在同一个杂志上，玻尔发表了回应，甚至也用了完全相同的标题以针锋相对——《能认为量子力学对物理实在的描述是完全的吗？》。

玻尔的反驳论文

总的来说，玻尔从三个方面对于EPR佯谬进行了反驳。
1.       重申了“物理真实”的含义，即只有观测到的才可以说是物理真实的；
2.       说明了观测一定会对体系的其他变量造成影响（如果两个变量是不对易的）；
3.       说明了哪怕两个粒子相距无限远，对于其中一个粒子的观测也会影响另一个粒子的状态——也就是定域论不成立。
对于玻尔的解释，尤其是第3点，爱因斯坦是不满意的。直觉告诉我们，两个粒子都已经无限远了，对于其中一个粒子的测量还会影响另一个？这难不成是超距作用？但是直到爱因斯坦去世，都没人能找到验证到底定域论是否成立的证明方法，所以也无法论证到底孰是孰非。
科学家约翰·贝尔是同意爱因斯坦的观点的。在他的积极思考下，他提出了贝尔不等式，可以利用实验对这个问题进行验证，从而论证到底是爱因斯坦对还是玻尔对。他的初衷是希望证明爱因斯坦是对的。结果万万没想到，经过Aspect、Clauser和Zeikinger等人的实验发现，这个不等式恰恰证明了爱因斯坦是错的，玻尔才是对的。但是可惜的是，约翰·贝尔已经去世而无法获得诺贝尔奖。
一开始还有不少爱因斯坦的支持者们继续嘴硬——他们想尽办法企图找到各种可能的漏洞。终于在2016年的大贝尔实验（the Big Bell Test）中，所有的这些可能的漏洞都被堵上了——玻尔的想法虽然不符合我们的直觉，但是是对的。在大贝尔实验中，全球召集到了超过10万玩家来玩游戏——说不定有一些本文的读者就参与了。
那么这么一个证明有什么重大意义呢？一方面这对于量子力学的理论基础有着重大的意义。另一方面大家可能听说过我国的潘建伟院士在量子通讯领域接连取得开创性成果。相比于传统的通讯方式，量子通讯无法被监听，信息无法被盗取，是真正安全的通讯方式。而正是因为玻尔是对的，量子通信才能够成为可能。

潘建伟院士关于量子通讯的论文发表于《科学》杂志上


量子纠缠


Phosphates
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>Phosphates</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你觉得你离诺贝尔奖最近的一刻是什么时候？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/36037775/answer/2701248853</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/36037775/answer/2701248853?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-10-04T12:38:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[又是一年国庆＋诺奖揭晓的好日子，每年这个时候总会在电脑前围观各大平台对诺奖的预测和参与讨论，也算是与全世界科研从业者/爱好者一同参加这场科学盛宴，感受人类璀璨智慧所带来的美与震撼。
感谢知乎的邀请，今年将通过直播的形式和大家一起畅聊2022年物理学诺贝尔奖（2022物理学诺贝尔奖圆桌讨论）。现在物理学诺贝尔奖马上要揭晓了，我就和大家聊聊在这些年与诺奖得主最接近的一些时刻和他们对我的影响吧（各个领域大概是40-50位吧哈哈）！
1、最早期见到的诺奖得主是Kostya Novoselov和杨振宁先生（按时间顺序）。那时我还在本科及刚入研究生阶段，科研对我来说还蒙着一层神秘的面纱，既憧憬又敬畏。因此，对于能见到这个星球上的最强大脑这个宝贵机会，我当然是毫不犹豫地向前冲啦！Novoselov本人很开朗，在学校给他颁荣誉奖项的时候，他会随着音乐跳起芭蕾，引得台下人们开怀大笑，确实符合其俄罗斯民族人设。这些年他办了很多石墨烯及二维材料公司，从中可以看出，他确实有着很open很活跃的办事风格。杨振宁先生则是在求事科学奖现场看到的，虽然当时已有95岁，但杨老的思维仍非常清晰，声音洪亮，在评价和回答问题时总是以最缓慢、最简明和最温和的语言表述，非常有风度和温度，体现了他很高的科研taste。但当时的我害怕自己的问题过于幼稚而怯于提问，因此只能远观这些科学家，心里默默地希望自己能有一天能像他们一样做出一些有意义的工作。



2、进入科研圈几年后，很幸运地被中德科学基金选中，作为中国博士生代表参加了“第69届德国林岛诺贝尔奖大会“，与39位诺奖得主和来自世界各国600位青年科学家进行交流学习。（ @潘安 、 @Trivial、 @梁昊 、 @Dr.木子 等写过大会相关情况，很推荐各位自然科学与经济的在读博士生参加这个非常nice的大会！如有需要，后续我可以写一篇以我的视角在此会议的所见所闻。）…]]></summary>
        <author>
            <name>LLLyyy</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何录制播客 - 以我的第一期播客为例]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22100314.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22100314.html"/>
        <updated>2022-10-03T06:26:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[昨天尝试录了一期播客，今天就开始大言不惭，传授「如何录制播客」了。但，正是因为新鲜出炉的第一期，经验更适合小白用户。当然，本文仅适用于个人录制，多人录制尚未研究。我大概录制了4个小时，剪辑又花了...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[让我们开始冥想之旅吧]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8779</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8779.html"/>
        <updated>2022-10-01T01:27:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[接上篇：《今天，你精神内耗了吗？》 文/德鲁伊 有个有意思的事情是，“止思”是先于“精神内耗”之前，就流行起来 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[生活也要会自娱自乐]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8777</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8777.html"/>
        <updated>2022-10-01T01:25:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/若水 144个小时，读完了《牧神记》。相当于六天不眠不休，但是实际上这个时间，分布了差不多两个多月，等于一 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[7年前，写下“世界那么大，我想去看看”的女教师，后来，她看到世界了吗？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8775</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8775.html"/>
        <updated>2022-10-01T01:22:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/念晓暖 有人说，每个人的一生都有不下100次的辞职念头： 离家太远，交通不方便；孩子太小，无法照顾家庭；食 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待国内经济学研究中reduced form的应用微观实证研究泛滥？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/264825623/answer/2687447623</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/264825623/answer/2687447623?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-29T13:57:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[关于对Bai and Jia (2016)质疑的回复
白营 贾瑞雪
September 24, 2022
首先，感谢知乎上大家的讨论。我们对待自己的文章就像对待自己的孩子一样：一方面很希望它能得到批评而成长，另一方面会为看到没有认真读文章或者读者自己的误解就出现的指责而生气。为了避免更多的误解，我们对质疑一一回复。这并不是说这篇文章是完美的，我们意识到它的局限（这些局限与该质疑者提出的问题并没有什么关系）。有很多相关的问题是我们希望在以后的研究中能更好地了解的。
解释之后，请考虑到我们需要集中精力工作，而不是在知乎上吵架。我们关闭了本文的回复功能。如果希望继续严肃地讨论，可以邮件联系我们。我们的联系方式很容易在论文中找到。


关于有关数据的回复（原质疑1、2、3点）：
（1）我们的数据基于六个主要的革命团体（文章总结如下图），并不是只有同盟会。如果参与同盟会的人参与了之前其他的组织，会被先归为其他的组织成员。图中显示了1905年之前的确有很多成员。

（2）关于年份，我们是基于每个革命者在数据中出现的最早时间。而不是简单的使用其加入同盟会的时间。例如，原质疑提到的一些人在我们数据中加入年份如下：宋教仁1904，黄兴1903，章炳麟1904，陈天华1903。和（1）一样，我们并没有像质疑者假设的那样没有考虑之前的组织。

（3）这并不是说没有我们采用的数据中没有measurement error的问题。这个挑战是肯定存在的。我们至少做了以下四组相关的分析：
（3.1）只有废除科举前有较多学额的府的革命者被错误的认为是废除科举后加入的，我们的双重差分的估计值才是有偏的。我们的文章并不是简单地比较1905年前后。
 (3.2) 我们没有避而不谈“大量革命者在 1905 年 6-8 月份就加入了同盟会” （这是对我们文章的主要质疑）。我们在文章中提到，去除了早年参与其他组织的人之后，剩下的同盟会成员中还是有３５％被记录为９月之前加入的：

而且，为了确认1905年的作用是发生在9月（废除科举）后而不是9月（废除科举）前，我们利用了加入同盟会的时间进行了月度分析。



(3.3) 我们使用了1911年起义发生的信息，来证明结果的稳健性。我们认为虽然起义信息也有measurement error的问题，但是这与革命者信息中的measurement error关系不大。
(3.4) 我们的工具变量也可以帮助处理measurement error的问题。
关于洋科举的回复（原质疑4）：
科举之后有不同的出路，我们文章中做了一些背景讨论。也提供了一些实证分析，例如出国留学。我们也讨论了洋科举，我们是主要发现，与科举相比，洋科举下生员学额和洋进士的关系较弱（见下表中的７－８列）。

当然，这也不是说我们分析所有的可能的结果 – 分析所有的结果并不是我们文章的目的。
关于进士数据的回复（原质疑5）：
在我们的原始数据中，进士分为旗籍和民籍，如果是民籍会提供籍贯地。我们的进士数据只基于后者，并不包含旗籍。


总结：
我们的文章不是完美的，是可以被批评的，但只有认真读过文章给出有道理的批评才是有意义的。

来源：知乎 www.zhihu.com
Ruixue Jia
点击下载
34 个回答，查看全部。
经济学论文中表述为“A对B的作用机理”，都有哪些可行研究方式或模型？
经常会怀疑经济学通过设模型处理数据得出来的结论真的有用吗？]]></summary>
        <author>
            <name>Ruixue Jia</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对于现在欧元暴跌成美元这个事件，大家有什么看法吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/27521281/answer/2691526918</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/27521281/answer/2691526918?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-29T02:47:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2022年，距离2002年7月欧元正式成为欧元区唯一合法货币，已经过去二十年了。在过去的二十年中，欧元对美元汇率基本上维持在1以上。但是，今年以来，美元走强，欧元开始大幅贬值，年内已跌掉近13%。尤其是7月以来，欧元对美元汇率跌破平价，不断触及20年来新低，引发市场关注。
那么，欧元为什么会大幅贬值？这究竟是偶然还是必然？欧元的未来又将如何演变？
一、欧元的诞生
要了解欧元，我们需要先回顾一下欧元诞生的背景和承载的使命。
在1016万平方公里的欧洲大陆上，战争与和平不断交替，“统一”从未出现。无论是一战还是二战，欧洲都曾是主战场。二战过后，欧洲处于一片废墟中，昔日的辉煌不复存在。当时的世界格局也发生了重大变化，美、苏两个大国崛起，欧洲各国的经济、政治地位急剧下降。此时，欧洲各国意识到只有团结合作才能救欧洲。而二战后，美国提出的“马歇尔计划”为欧洲的团结加了把火，因为这项计划要求“欧洲必须作为一个整体”接受援助。此后，欧洲启动了“一体化”进程。
于是在1948年，英、法等国成立了欧洲经济合作组织（这也是经合组织的前身），负责分配和使用美国提供的援助。1950年，欧洲经合组织设立了欧洲支付同盟。在欧洲支付同盟下，成员国不需要对每笔贸易进行货币支付，而是每个月月底才进行清算支付。可以说，这是欧洲货币合作的开始。
1952年，在时任法国外长舒曼和时任德国总理阿登纳的支持下，欧洲煤钢共同体成立，缔约国有法国、西德、意大利、比利时、荷兰及卢森堡。这是欧洲漫长历史上出现的第一个拥有超国家权限的机构。成员国第一次放弃了本国经济中煤钢部门的管理权，并将这些主权交给一个独立于成员国的高级机构——煤钢共同体负责协调各成员国的煤钢生产，以保证煤炭钢铁等原料不再用于战争。
合作还算愉快，到了1957年，六国又签署了“欧洲经济共同体”和“欧洲原子能共同体”条约（合称《罗马条约》），主要内容包括：建立工…]]></summary>
        <author>
            <name>金融四十人论坛</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[适量喝咖啡对身体有哪些好处？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/546343871/answer/2692019428</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/546343871/answer/2692019428?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-29T02:34:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[咖啡是一种世界性的饮品。
因为咖啡因的关系，在相当长的一段时间里，它被被视作一种不好的饮料。
直到上个世纪80年代，随着咖啡相关科研结果的发表，人们开始更理性地看待这种饮料。
我从医学调查的数据出发，说一下喝咖啡的优点、和喝咖啡时需要注意的事项。

适度喝咖啡的好处：更快乐、更瘦、全因死亡率更低；
注意：控制热量、适量(＜3-4杯奶咖，或＜2杯黑咖啡)；
需注意人群：小孩(＜2岁)、孕妇(含哺乳期)、胃酸过多的人、高血压、易失眠人群。


一、咖啡里有什么
我们日常喝的咖啡，其实是一种水果，叫「咖啡樱桃」。
成熟的咖啡樱桃经过处理可以得到咖啡生豆，生豆经过烘烤就得到我们常见的咖啡豆了。

因为咖啡的前身是一种水果，所以咖啡里会带有水果中常见的活性物质(多酚、萜类等)。
下面是咖啡中的一些对健康有益、具有抗氧化能力的活性物质：

咖啡多酚：咖啡酸、绿原酸等；
咖啡碱：咖啡因、葫芦巴碱等；
二萜：咖啡醇、咖啡二醇等；
类黑素 (抗氧化，来源于咖啡豆的烘烤过程)。


这些活性物质在煮好的咖啡里，含量大概范围(mg/100ml)：

二、长期喝咖啡的人更快乐
2015年，科学界完成了史上第一次大规模的，针对咖啡和抑郁症的相关性meta-分析。
数据包括从1980年起所有研究咖啡和抑郁症的临床实验结果，包括高达368,900名参与者。
结论是喝咖啡可以减轻抑郁和沮丧感
——喝咖啡的人患上抑郁症的概率要比普通人低，每多喝1杯可以降低8%的概率。
当然，这个降低也不是无限的，有效的上限是4-5杯的量。
结论的适用范围是68-509mg/天的咖啡因摄入量，折算成咖啡就是不超过4-5杯，再多喝就没效果了。

但是，这个初步的调研结论并不能让科学界信服：

首先，这个结果和当时流行的观点是相反的；
其次，分析过程中存在部分结论、数据的冲突，引起了同行的质疑。


3年后，西班牙的科学家在调查…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日本式的“深刻”----1995版《攻壳机动队》]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/568411385</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/568411385?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-28T10:38:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在《攻壳机动队》诞生之前，《银翼杀手》已经得到了声誉上的修正。从表达主题与架构方式来看，押井守似乎受到了菲利普迪克和莱德利斯科特的很多启发，用一种更加“不商业”的方式，以相对严肃的姿态，重新探讨了这一主题。这让作品的剧情线索变得不那么波澜起伏，不具备太多的转折变化，甚至有些干瘪单薄。押井守将剧情用作了人物做出各种反应的引线，从而构建起了人物对内心的自我思考，以及与他人形成交互的内在表达。甚至我们可以说，《攻壳机动队》的剧情，也是为了创造一些具有主题表达作用的画面，而存在着的工具化环节。
在第一部剧场版的前半部分，作品的重心放在了以下几点上：第一阶段下，接受大量改造的义体人与世界的差异化隔阂，义体人在无意识中形成对自我认知的“去人化”动摇；第二阶段里，对于义体人倾向的展示，改造更少的人类对世界的自然融入，人类与义体人的不同；第三阶段中，人类与义体人基于“内心情感”的趋同，二者无关于"身体改造比例“的精神层面共性，以情感而形成的人性本质。
对第一阶段，押井守设计了几个围绕着光学迷彩的画面手法。开头的暗杀中，在人类保镖的注视之下，素子启动了光学迷彩服，逐渐进入了不可见的状态，但她身形造成的现实图景扭曲化，与周围正常的现实形成了强烈的对比，凸显出了其作为义体人，与人类世界的不融入。光学迷彩仿佛成为了区别义体人与人类的屏障，这也包括了对穿着光学迷彩服所需条件的设计-----如果是正常人类，在羞耻心之下，显然不能以裸体的姿态进行穿戴。而裸体，也成为了义体人对人类羞耻感的感受淡薄之表现，在开头的素子裸身之中，得到了进一步的应用。躯体接受改造后的去肉体化，在潜移默化中让她失去了”暴露裸体“的意识，而更接近于"展示身外之物”，由此也就淡化了作为人类理应拥有的羞耻感。素子在其后更加明显地表现出对自身“不再是人“的迷惑，而这种心态在此处便已经得到了铺垫。
根据台词，我们也看到素子对于义体化自身的…]]></summary>
        <author>
            <name>segelas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美联储大放水是在收割全世界，现在加息又是收割全世界，为什么他一直在赢，这其中有什么经济学原理吗?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/555030440/answer/2690525820</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/555030440/answer/2690525820?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-27T09:57:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作为对冲基金前从业者，我写一个更准确的回答。首先看几十年来的美元指数（红色）vs 美元利率（蓝色）：

可以看到这两个线有相关度（correlation），但绝不是永远一致走，谁 lead 谁 lag 都不一定。
我们只能说：加息在短期通常有利于汇率，因为有套利交易（carry trade，就是借低利率货币，买高利率货币，吃利息）。同时，如果大家有“利率将不断升高的预期”，也有利于汇率。注意，这里的前提是经济运行正常（举例，阿根廷现在利率 75%，同时 ARS 不断贬值），流动性正常。另外，可别觉得如果蓝线一直往上，红线也一定一直往上。
从蓝线预测红线并不容易，因为它们背后的决定因素不同：

美元的强弱是由什么决定？主要由供求关系决定，现在主要由投机力量（例如对冲基金）的行为决定。这就像炒股，投机力量可以炒美元，或者炒任何可自由兑换的货币。
美元的利率是由什么决定？虽然也有市场供求关系影响（其中细节很有意思），但主要由 FOMC meeting 决定，而 Fed 的决策主要由 Taylor Rule 决定。根据 Taylor Rule，目前的利率（红线）还需要狂暴上升到蓝线的水平（主要是因为现在美国通胀太高）。所以“通胀让货币升值”在某些时候合情合理（但是绝不能认为这可以无限适用）。


我们再看所谓“收割”。
如果用股市来比喻：如果某个神庄家能随意控盘，那么可以先把股价做低，把其他人赶出去，自己拿满低价筹码，再把股价做高，把自己手中的货清给其他人接盘，于是大赚一笔。然后再无限重复这个循环，只要股价不断波动，这个神庄家就可以无限永动机获利。
于是很多公众号提出了“收割”观点：美元值钱的时候，用美元借你的钱，买你的东西；美元不值钱的时候，给你不值钱的美元抵债，把买的东西卖掉换回大量美元。于是这也是永动机循环，大家高呼“永远赢”。
但是我必须说，这是具迷惑性的阴谋论观点。原因有…]]></summary>
        <author>
            <name>PENG Bo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你有没有穿了 10 年以上的衣服还是很喜欢，舍不得丢它？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/486469860/answer/2690429038</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/486469860/answer/2690429038?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-27T07:34:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[实验服。
这个陪我多年的衣服，可能和大家认知里的不太一样 (但作为一名科研人员，它是我最常穿的一种衣服)。
——从2000年开始，陪伴我20多年了；尽管一开始，我也没想到它会陪伴我走过这么长的时间。
在我穿着实验服的那些日子里，有一些经历给我带来了很深刻的影响，我就浓缩成两个关键词吧：
「好奇心」和「使命感」。
「好奇心」
第一次穿上实验服是20年多年前，在实验课上做的金属钠和水的实验。
——说起来也奇怪，当年好多实验现在都已经记不得了，只有这几个画面直到现在还特别清晰。

“噗嗤噗嗤”，金黄色的火花倒映在我的眼睛上。
这是我第一次发现居然有东西能在水里「点着」，太神奇了。
我求着老师让我在课后留下来，在他批改作业的时候多做几次实验。
在我印象里他是个很古板、很严肃的人，我甚至已经做好被拒绝的准备了，没想到那天他居然破例让我留了下来。
就这样，每次在我遇到感兴趣的实验时，我都会留下来做一下其他的尝试，这也是我最早开始系统性地做实验：

《金属钠不同形状对它在水中点燃状态的影响》
《让小苏打产气的8种方法》
......

现在回想起来，当年的这些「课后实验」在我心里种下了一颗好奇的种子。
我隐隐约约有个感觉：我喜欢穿着实验服的感觉，它让我忘记时间，进入了心流状态。


没想到若干年后，我会在一个遥远的地方重温这些入门的化学实验。
不一样的是，这次我成了老师。

当时我读书的科学院有一项社会工作，要带着一些当地的中、小学生去做科学实验；化学组的叫kitchen chemistry，意思就是在厨房就能体验的化学实验。
像右图就是我们用小苏打、洗手液和醋等厨房用品模拟的「火山喷发」。
课堂上孩子们可兴奋了，嗷嗷叫着要上手也做个「火山」；
也有孩子对背后的原因更感兴趣，一直追问着我们：这是是真的火山吗、到底是什么啊、为什么一些日常的东西还能做成火山呢？
这样的活动我大概参加了有五六…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从专业的角度来说，买电车还是油车还是混动好？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/471889503/answer/2689267420</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/471889503/answer/2689267420?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-26T02:33:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[传统燃油车和纯电车大家都懂，之前也用通俗的方法说了燃油车和电动车的区别。
电车真的会比油车省钱吗？
电动车最大的优势就是补能省钱，但现阶段的缺陷就是动力电池组没有燃油车发动机那么持久。
平日开得少，一年开个三四千公里，还基本都是自驾游（高速里程多），自己还没充电桩，去外面充两元一度电的商业充电桩。那一年省个千把块钱，到了电池年限到期都省不了一两万块钱，又过了电池的保修期，还要自掏腰包来更换电池的，那肯定是亏的。
这些朋友不建议买纯电车，还不如买普通的燃油车来得省钱靠谱。
下面我再说下混动版的一些分类，让朋友能更清楚了解下不同混动的特性。
MHEV（48V轻混版）
48V的锂电池用来支持大功率的电子电器件，如空调压缩机，制动回收动力系统。
用48V轻混，在少量改造燃油车内构造的情况下，就能带来立竿见影的效果。

48V电池来支持自动启停，整个过程会更顺畅，没有那么强的顿挫感。
再比如起步或者车速较低的时候，可以用省能耗的电动行驶，要知道燃油车起步、车速低时最是耗油。
刹车的能量回收，贮存在电池里。关键时候，还能发动机加电机，功率相加，加速也快。
现在48V轻混的，由于其性价比高，技术成熟，对比燃油车改动小，即便这两年的很多新车型推出来的时候，都会带轻混版。
比如领克09就推出了MHEV（48V轻混版）。

虽然不能上新能源牌，但其对比纯燃油车的优点，在很多人对纯电车有迟疑的时候，选择48V轻混也是一个很好的选择。
PHEV（插电式混动）
插电混动按发动机和驱动电机的作用不同划分为串联式、并联式、混联式。

而理想ONE这类增程式混动，实际也是串联式混动，发动机变成了增程器，发电给驱动电机驱动汽车。

理想ONE在高速上实测的油耗是9个油每百公里，这一点也成了很多人讥讽它的一点。但平心而论，作为两点几吨的五米多长两米宽，百公里加速6.5秒的大型SUV，耗油量的确比同体型的油车还是要少一些的。
这里注意下，串联的发动机不参与车辆驱动，没有直接机械连接，可以不受汽车工况影响，始终在最佳状态下运行。
另一种串联方式就是并联了，驱动电机、发动机能同时提供车辆驱动力或者单独提供驱动力。

我们很多时候听到车企介绍，发动机和驱动电机同时发力，能够让车辆在四五秒内达到百公里/小时的时速，这就是说的并联方式。
而混联，一般来说有两种，就是并联、串联在不同的模式下切换，来适应驾驶者的要求。
比如本田的i-MMD。

还有一种就是利用机械变速机构，使得发动机动力和驱动电机动力进行不同程度的动力耦合，根据工况来调整发动机和驱动电机之间的转速关系，比如丰田的THS系统。

国内车型的一些混动，实际都离不开我上述说的一些混动模式。
说了一些偏专业的内容，那么说些大白话，电车、油车还是混动好？
有自己充电桩，每年跑两万公里往上的，建议买纯电车，另外如果当地炎热，就上磷酸铁锂电池的，安全。如果当地气温偏低，就上三元锂电池的，耐用。如果夏天热冬天又冷的，建议买有保温、升温技术，如带热泵或者自加热的磷酸铁锂电池的纯电车。另外电动轿车真的注意保护底盘，别走太差的坑凹路，底盘电池刮坏了不得了。现阶段的纯电车的碰撞测试大多还是沿用燃油车的，没多少纯电品牌做过专业底盘碰撞测试的。
混动的，如果想单纯省油，不想充电的，可以上轻混的，轻混的现在和纯燃油的价格差不多，但可以有效改善中低速路况的高油耗，至于高速上面的油耗那和正常的传统燃油车差不多。
如果主要是通勤的，夹杂着跑三五百公里高速的，可以买高续航的插电混动，主要通勤用电还是省钱的，用电逻辑就和买电车一样，有自己充电桩加开得勤。另外高速上耗油八九个，也比同类型燃油车省一点，关键满电满油基本都是一千公里往上了，补能省心，弄一次可以用很久。
另外对大动力有需求的，想买混动的，也不用看我说的串并联、混联，直接看驱动电机总功率，扭矩，再干脆点就看百公里加速多少秒就行。不过百公里加速八九秒的燃油车开久了的，建议不要买加速太快的新能源车，百公里四五秒不是一般人能驾驭得了的。加上某些车企没有调教经验，两个动力混合，加速弄得一惊一乍的，很不好判断/掌控速度，容易出事。同理纯电车速度快了，更安静，掌控不好更危险。这里的危险不仅是对车上驾乘人员，对其他人员也危险，好歹跑三四秒百公里的燃油车那炸街的声浪几百米外都能引人注意，而纯电车太过安静，就是失控冲过来，可能人都没注意到。
另外PHEV（上海2023年政策有变）,EV有买车的优惠，上牌的优势，能单双号不限行，市内全时段畅通无阻，有的城市还有免费停车的优惠，这是MHEV和传统燃油车没有的。
具体看自己需求吧，满足自己主要需求就行，世界上没有十全十美适合你的事物，车也是一样。


（图片来源网络，侵删！）

来源：知乎 www.zhihu.com
Will.liu
点击下载
112 个回答，查看全部。
电车，油车，混动力，到底那个好？
那个现在买车 油车电车还是混动 ？]]></summary>
        <author>
            <name>Will.liu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[安乐死现场：活着，是义务吗]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22092521.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22092521.html"/>
        <updated>2022-09-25T13:23:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近看了一本书《安乐死现场》和一部电影《深海长眠》。前者是日本记者宫下洋一所著，他在安乐死合法及不合法的国家分别采访了很多患者、家属和医生，并亲自见证了部分安乐死的现场。是非常好的一手资料，可以...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果让你设计十年后的家，你觉得会长成什么样子？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/555159612/answer/2686421336</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/555159612/answer/2686421336?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-23T07:50:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[有时候设计师和艺术家一样，有灵感乍现的机会，也有痛苦万分的时刻，更少不了疯狂的时候。当马奈疯狂地使用各种鲜明的，高饱和的色调，抛弃传统绘画的立体感，成就印象派新的传奇；当马蒂斯打破画面的传统审美，建立全新的秩序，用儿童般的技巧去构思深沉的题材，让野兽派成为那个著名的又奇奇怪怪的风格。

家具设计师也渴望着疯狂和变化，同样存在着许许多多有意思的设计流派，也创造了很多匪夷所思的家具设计，这些作品有的至今无法被理解，有的设计却神奇得走入了千家万户。
如果你有印象，十年前的理发店，伴随着洗剪吹和一些网络歌曲，你可能就是坐在这样的沙发里在等着叫号。它成了中国某个时间，某种文化的代表性符号，代表了那一代人的叛逆，打破自我，拥抱全新世界的渴望。


尽管这不是原版的设计，也不是原版的造型工艺，但是它的设计宗旨却十分明显，就是反对传统家具设计中所倡导的功能，比例，造型优美，等等所有早已被世俗制定好的设计规则。
这就是曾经风靡世界的设计新潮流——反设计主义。
“极致的感官享受，完全的快乐至上”是反设计主义的名言，这是因为在二战结束，美苏冷战时期，敏锐的艺术家，设计师再一次对人类的理性感到不适，对无论是现代主义，还是包豪斯都产生了疲乏，更加热爱生活，崇尚感受。



设计师把一个一人高的仙人掌以家具的形式搬进家的时候，就意味着，家具设计的历史打开了一个新的格局——创造愉悦。设计师Guido Drocco和Franco Mello一起在1972年创造了它，在这个设计你之前，不管以前的洛可可有多么繁复优美，也不管明式家具的结构有多精巧严谨，不管包豪斯的设计多么简约，都是有标准的风格流派来作为设计的指导。
而这个设计告诉了全世界，也告诉了广大的设计师，你可能并不需要专业的设计知识和理论，只要你感受到了这棵仙人掌给你带来的新奇感和愉悦感，你就明白了一种全新的设计能力！

这样的设计流派在后来其实影响了…]]></summary>
        <author>
            <name>王昊诚</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[汽车轮胎品牌那么多，该怎样选？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/338882903/answer/2684497936</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/338882903/answer/2684497936?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-22T06:15:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[首先说一下可能被人忽略的一点，现在相当多的电动汽车或者混动汽车（电机+发动机共同驱动）和普通燃油车已经相差很大，导致了它们所用的轮胎和普通燃油车的轮胎是不一样的，也可以说是两者并不通用的。

自重更大，对轮胎的抗压能力要求更高。
和普通的燃油车相比，电动汽车因为配置了电池组的原因，整车质量更大。
一般家用SUV的自重大多在1.5-1.8吨左右，而新能源SUV的自重一般是2吨起步，甚至一些长续航的SUV重量达到了2.6吨。
比如新能源中型SUV比亚迪唐 2022款 纯电版本的自重则高达2.3-2.6吨。


而且现在随着续航的增加，动力电池的能量密度没有明显的增加的前提下，即便是长续航轿车，自重也达到了2.3-2.5吨之间。


想一想，如果遇到节假日，全家一起开车自驾游，坐满5个成年人（三四百公斤），再加上后备厢装满行李的情况下，整车的质量有可能往3吨去了（参考唐新能源旗舰版）。在这种情况下，需要轮胎有着更高的抗压能力和耐磨耗性能，普通轮胎上去，别说磨损过度了，就是那大压力都抗不住。


电机启动扭矩更大，对轮胎响应要求更高。
电动汽车的启动扭矩比燃油车大是电动汽车的电机决定的。
电动汽车的电机比燃油车的内燃发动机效率更高。在中低速行驶时候，电机效率甚至能达到95%以上。而传统燃油车的发动机因为热效率低，再加上排气、冷却、泵气、机械、不完全燃烧等损失，尤其内燃发动机在中低速行驶时候，效率往往不到电机的四分之一。
电机本身的低扭充沛的特点，如果再配合上双电机的加持，即便是拥有电池的笨重车身，电动汽车依旧可以支持极快的零百加速。即使纯电SUV重量达到2.4吨以上，依旧可以实现零百加速达到4秒，轻松超越同级别的纯燃油车。

但在如此之快的百公里加速下，电动汽车的轮胎必须要具备更快的加速响应才行。如果车的动力过足，但轮胎的响应速度不足，就及其容易抓地力不够造成打滑。如果碰到雨水天气…]]></summary>
        <author>
            <name>Will.liu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【机器学习】逻辑回归（非常详细）]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/74874291</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/74874291?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-21T11:57:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[逻辑回归是一个非常经典的算法，其中也包含了非常多的细节，曾看到一句话：如果面试官问你熟悉哪个机器学习模型，可以说 SVM，但千万别说 LR，因为细节真的太多了。
秉持着精益求精的工匠精神不断对笔记进行修改和改进，本着开源精神帮助大家一起学习。欢迎大家在阅读的过程中提出修改建议，我会非常感激。如果文章有帮助的话，希望能点个赞。
1. 模型介绍
Logistic Regression 虽然被称为回归，但其实际上是分类模型，并常用于二分类。Logistic Regression 因其简单、可并行化、可解释强深受工业界喜爱。
Logistic 回归的本质是：假设数据服从这个分布，然后使用极大似然估计做参数的估计。
1.1 Logistic 分布
Logistic 分布是一种连续型的概率分布，其分布函数和密度函数分别为：   
 
其中，  表示位置参数，  为形状参数。我们可以看下其图像特征：



Logistic 分布是由其位置和尺度参数定义的连续分布。Logistic 分布的形状与正态分布的形状相似，但是 Logistic 分布的尾部更长，所以我们可以使用 Logistic 分布来建模比正态分布具有更长尾部和更高波峰的数据分布。在深度学习中常用到的 Sigmoid 函数就是 Logistic 的分布函数在  的特殊形式。
1.2 Logistic 回归
之前说到 Logistic 回归主要用于分类问题，我们以二分类为例，对于所给数据集假设存在这样的一条直线可以将数据完成线性可分。



决策边界可以表示为​  ，假设某个样本点  那么可以判断它的类别为 1，这个过程其实是感知机。
Logistic 回归还需要加一层，它要找到分类概率 P(Y=1) 与输入向量 x 的直接关系，然后通过比较概率值来判断类别。
考虑二分类问题，给定数据集
 
考虑到  取值是连续的，因此它不能拟合…]]></summary>
        <author>
            <name>阿泽</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[融资到底谁说了算]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/566481472</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/566481472?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-21T02:59:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「曾经有一份真挚的TS摆在我面前，但我没有珍惜，等到失去了我才后悔莫及，尘世间最痛苦的事莫过于此。如果上天可以给我再来一次的机会，我会对那个投资人说三个字：'Let's do it!' 如果非要在这份TS加一个期限的话，我希望是一万年。」
最近很多创始人和我表达了类似的想法。
也难怪。这一波创始人都是2015年左右开始下海的。那时候是O2O大行其道、全球美元重砸中国、硅谷就是北京七环那个年代，很难想象七年后就「痒」得不行，一定要分居了。经过了社会主义初级阶段投资人热情如火很多年的创始人们，现在忽然被冷落了，「好久没有陌生投资人给我打电话请客吃饭了」一位咖位不小的创始人这么和我讲。
牛市中的创始人是时代的宠儿。但现在是黑得不见五指的熊市开端。很多更糟心的事情还没发生。至少中期选举还有俩月。很多工具山巅之国的白老爷子还没用。市场永远可以更差。
其实无论是创业公司还是基金都是一样。说穿了大家都不是机构化平台，不是FANNG / MT. SAAS 或者 KKR 这样投资人尽管有时候也骂骂咧咧，但基本上都是不用做尽调就可以打钱的大平台。当然，红杉、IDG、深创投这些已经机构化的单位在募资上的苦恼略少一些，也不是本文讨论的对象。
创始人有个错觉：自己是市场的佼佼者，于是大家都会埋单。其实未必。就算你确实是佼佼者。我经常和创业者们开玩笑，资本市场就像你的第一个女朋友（或者说「pre-女朋友」更准确），你永远搞不明白她到底怎么想的，一会儿冷，一会儿热，没有一刻你能猜到她的下一步。如果是牛市，那么创业者就是清华工物系的唯一女生，众星捧月，任皇上翻牌子；如果是熊市，那么就惨了，创业者就是「披2」里面的温兆伦和杜德伟，因为你的地位和经验，大家肯定过来打招呼，但是票不会投给你。
融资时候创始人经常纠结稀释。这真是一个幸福的痛苦啊！「唉，虽然嫁妆很多，但是我要和他过一辈子啊！有点不甘心。」这种小女生…]]></summary>
        <author>
            <name>熊伟铭</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价鹤戾申创作的国产漫画《画漫画太难了》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/514831350/answer/2608048228</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/514831350/answer/2608048228?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-21T02:32:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[很幸运也很可惜看到这部作品，这不是《爆漫王》，也不是《暴走邻家》而是一部真正意义上反映了当下中国漫画家生存现状的漫画。
这是一部让中国漫画家感同身受的作品、也是一部让读者更了解中国漫画产业的作品。同时，也是每一个爱好中国漫画读者的一份礼物

《画漫画太难了！》围绕着主人公画手高压锅、原作搭档荷兰猪以及新来的漫画编辑Wednesday，讲述了一部名为《霸道废妻》的小说改编漫画在Didi漫画app上线后的创作过程和面临的各方压力。读者们跟随着新手编辑Wednesday的视线，以一个漫画新人的角度，逐渐了解漫画的创作、背后复杂的运作机制、以及一部漫画上线所引发的各方势力的矛盾和创作者的妥协。


从主题层面来讲，作品的野心很大。作者以新人画手出道作为起点，展现了创作者、工作室、平台方三方的需求和顾虑。不单单是从某一立场批判任何一方，《画漫画太难了！》展现了创作者创作商业漫画时，面对实时变化的点击率、观众催更、平台数据等，内心对梦想的坚持和对资本的需求的矛盾和纠结。是一部不可多得的现实主义漫画作品。
整部作品分为5卷，总共30话＋1话番外
故事的一开头是采用剧中漫画的形式，一个简单粗暴的开场，清新的色彩，有点随意的线条描绘，加之霸气侧漏的台词，奠定了这部作品有点跳脱却不失严肃的基调。

故事最开端就讲述了主人公高压锅画手不愿意随波逐流，追求流量似地去改编时下最热门的霸道总裁小说为漫画，但是搭档的一句，下个月房租该交了，直接让其破防。

尤其是我们第一次知道画一话漫画的明码标价，原来有连载有正常收入的漫画家原来收入是这个水平（月薪过万）
但是很快我们就能发现这万把来块钱赚的有多么不容易，而且这还是整个工作室的收入，所以顿时给读者泼了一把冷水：原来成功连载的漫画家也不怎么赚钱

而接下来许多关于漫画的创作过程，作者选取了一个很好的视角
新手漫画编辑Wednesday，带领着读者了解一部…]]></summary>
        <author>
            <name>彬帝</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[电动汽车的生命周期比燃油车的要更长吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/552123306/answer/2677356072</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/552123306/answer/2677356072?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-20T02:36:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[硬件上面，光看底盘、车身、电子电气架构、现在市面上的新能源车和传统油车之间还没拉出大的差别。所以寿命来看基本是一致的。（这里不考虑某些新能源车本身的底盘、车身质量隐患导致的寿命缩短。）

但动力系统就是天差地别了。
燃油车的动力系统由发动机、变速箱、管路（油、水、气）组成，下图是传统燃油车的系统结构图。

而纯电车的动力系统是三电系统（动力电池、电机、电控系统），下图是纯电车的动力系统结构图。

两种结构根本就截然不同。
所以看传统燃油车和电动汽车的生命周期，还是得看动力系统的生命周期。
先看下燃油车的发动机、变速箱质保期。



好吧，清一色的整车质保三年或10万公里。
这里说的整车质保一般都是指的整车零部件在在正常保养的前提下，可以保这么久。
比如跑两年、五万公里轮胎不行了要换了，即便在整车质保期内，损耗件的更换是要自己掏钱的，这属于保养费，不属于免费质保的范围。属于这个整车免费质保的是动力系统、车身、底盘相关的。很多4S店会推出专门的针对动力系统，如发动机、变速箱、底盘传动系统的延长质保的服务，比如交两三千块钱，给你动力系统延长到8年或20万公里的质保。或者有的4S店还承诺终身对动力系统质保，但是需要你签约，所有保养和事故均到本4S店来。
但实际上，4S店做的基本是无本买卖，因为保养得当，发动机、变速箱的寿命是超乎想象的长。（这里不考虑某些燃油车本身的动力系统的质量隐患导致的寿命缩短。）
现在好一些的发动机，保养得当，不乱来的话，即便是寿命比较短的涡轮增压发动机，寿命也可以达到约40-50万公里，10年往上。而传统发动机，寿命达到80-100万公里，20年都是正常的。以前运营车辆跑百万公里发动机无大修的比比皆是。
变速箱比发动机的极限寿命要少一些，正常保养下，跑50万公里往上，20年也没啥问题。
反过来再看下纯电汽车的动力电池的寿命。下面是2021年纯电热销车型的电池…]]></summary>
        <author>
            <name>Will.liu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[巴西的很多汽车是烧酒精的，为什么国内不可以效仿他们去造酒精汽车呢？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/294651406/answer/2675285214</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/294651406/answer/2675285214?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-20T02:35:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[其实现在国内也有地区一直都在用E10的汽油，E10代表着含10%的改性乙醇+90%的汽油。

2017年由国家发展改革委、国家能源局、财政部等十五部委联合印发《关于扩大生物燃料乙醇生产和推广使用车用乙醇汽油的实施方案》，根据方案要求，从2020年开始，我国全国范围将推广使用车用乙醇汽油。当时这就是国策，要求全国推广。
国家发改委在《可再生能源中长期发展规划》明确提出，不再增加以粮食为原料的燃料乙醇生产能力，合理利用非粮生物质原料生产燃料乙醇，并提出2020年实现生物燃料乙醇年利用量1000万吨的目标。
比如山东省、天津市是全国最早使用乙醇汽油的地区，它们在2018年之前就开始推广使用乙醇汽油方案，并且要求全面实行，统一在所有加油站提供乙醇汽油。其中，辽宁、吉林、黑龙江、河南、安徽和广西6个省也同步进行中，基本加油站里都有乙醇汽油提供。
但2018年到2022年，因为技术原因、市场反馈和国内外的政策变化，国内改性乙醇的价格居高不下，甚至一度和汽油价格差不多，所以导致了这项推广计划迟滞了，没有做全国性的铺开。（具体原因可以看本问题下的高赞。）
为什么国家这么想推广乙醇汽油。
比如E10汽油比纯汽油少10%汽油的含量，看起来不多，但放大到上亿辆汽车上，那么就意味着国内汽油的需求量会可观的减少。
另一个原因乙醇燃烧能减排，原来100%的汽油燃烧，生成了100%的氮氧、碳氢污染物。而含了10%的乙醇燃料，就能立竿见影减少10%的污染，而且对动力的影响还微乎其微，发动机也不用经过特殊的改造就可以直接使用。
乙醇的热值26.75MJ/KG，汽油的46MJ/KG，乙醇的热值约为汽油的60%。发动机的热效率本来综合就只30%左右，所以用了10%的乙醇，对于发动机的输出动力影响大概就弱了2%左右，如果其他地方没问题，仅是热值的差距造成的动力衰减，司机是基本察觉不出来的。没有某些人说得加10%乙…]]></summary>
        <author>
            <name>Will.liu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[无人驾驶汽车真的适合城市道路吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/384519954/answer/2675291404</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/384519954/answer/2675291404?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-20T02:34:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前两天玩游戏，发现在某部大型开放式游戏中，整个城市的交通秩序井井有条。
如果不是玩家去“挑事儿”，由AI控制的NPC车辆完全不会造成拥堵、事故等问题。
这部来自2013年的3A巨作，似乎已经在游戏的细节中，为我们打造出了未来无拥堵、无事故自动驾驶技术的蓝本——用AI取代人。

那么，如果我们从游戏引申出来，在现实世界中，高度自动化的无人驾驶技术，真的可以打造出真正理想化的城市交通模式、真正的去适配城市道路吗？
对此，许多人肯定会表示质疑，不过我想说，质疑的背后，或许还是在当下，许多人对“无人驾驶汽车”的想象。
实际上，当下的智能辅助驾驶技术，离真正的无人驾驶还很远很远
在目前，不少车企都推出了所谓的“高阶智能驾驶技术”。
拥堵辅助、高速领航等一应俱全。
其实说到底，现在这些L2级、L2+级或者说是L3级智驾技术，它们核心目的在于降低本车驾驶者的工作强度而非提升道路状况的健康程度。


举个例子：在上下班的时候，我最讨厌跟在一些智能电动车的后方。
为啥？
因为他们很喜欢打开智能辅助驾驶功能，自动停车、自动跟车起步……
在红绿灯跟车起步的时候，这些车往往会在前车起步很久之后才缓缓蠕动，大幅降低了整个红绿灯路口的通信效率。
打个比方，按照正常的人工驾驶效率，一分钟的时间可以通过20辆车，那么，在这些自动跟车系统的“帮助下”，智能车的驾驶员的操作的确是方便了，但是一分钟内的通行效率却降低到了15辆左右。
除了拥堵之外，当下的智能辅助驾驶系统还有可能造成事故。
相信大家都看过智能车型因为智能辅助驾驶系统造成事故的新闻，有的车因为没有识别到锥形桶，一股脑地扎进了施工区域；有的车因为识别不到异型车或者停在路中间的车，也是一股脑扎上去……

从这个角度来看，由于技术成熟度还不够，所以目前的有些智能驾驶辅助技术，甚至还有可能还会帮倒忙。
换句话说，想要真正解决这些问题，想要达成真正意义上的“…]]></summary>
        <author>
            <name>二师兄玩车</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国家大力发展电动车，但是电池使用五年之后效率大幅降低，而更换电池费用又过高，到时候又该怎么处理呢？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/300419422/answer/2670950233</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/300419422/answer/2670950233?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-20T02:33:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[其实我看到有些答主列出了特斯拉的百万公里级别超长里程不衰减案例。但是这毕竟是少数，当然同样有很多大量的衰减案例，甚至因为BMS设计缺陷导致3年内过度衰减在北美引发召回的案例。所以关于电池衰减以及替换成本的问题是很多车主切实关切的问题，使用一段时间之后可用续航里程衰减，充放电性能下降也是切实在发生的案例。
其实回答这个问题可以分为三个方面：
1.选择更好的电动汽车平台和更好的电动车使用习惯。
总体来说，能量密度更高、热管理做的更好、BMS系统（SOC和SOH管理）做的更出色以及电池容量余量更多的电动汽车的电池衰减控制的表现会更好。其中尤其是热管理和BMS，锂电池需要在一个合适的温度范围工作以及避免过充过放，在一般意义上，过度使用快充理论上也会带来更快的衰减（尽管现在有很多企业在承诺全生命周期快充无衰减）。用户使用也是如此，现在很多电动汽车可以提供在寒冷天气提前打开车辆热管理系统将电池包加热，这样用户就可以避免在电池温度较低的情况下进行性能输出需求，这些都会对电池的衰减带来不利的影响。此外你还可以通过在日常规划性通勤的时候将充电上限进行主动控制（例如直冲到80-85%），从而有效提高电池的寿命和减少衰减。
很多中小型经济型电动车的衰减表现不好，和一些主机厂为了尽可能充分利用预算并提高续航里程以提高竞争力过度压榨电池性能也有关系，具体就是表现在保留的电池余量不足，对于电池的soc管理过于激进。其实在早期车型中，特斯拉的客户实际续航衰减表现异常好，有一部分原因是在于特斯拉的”藏电“比例是所有竞品中几乎最高的。
所以说，认为当前电动车的衰减已经不是问题的，往往是看到的是大容量、高能量密度、液冷主动热管理或者智能热管理系统、还有比较健全的电池健康度管控的电动车。而认为目前电动车此类问题严重的，往往是看到的自然风冷靠天吃饭、经济型、低能量密度、电池管理系统和健康管理水平较差的电动车平台。…]]></summary>
        <author>
            <name>JackyQ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[巴西的很多汽车是烧酒精的，为什么国内不可以效仿他们去造酒精汽车呢？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/294651406/answer/2669237809</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/294651406/answer/2669237809?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-20T02:32:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这个问题里面有几个高赞答案我简单看了一下，有些说的是认为这是一个骗补的虚假技术，有些是从美国乙醇汽油发展谈的。和我的个人介绍一样，我在汽车相关企业工作（包含可研阶段直接到企业做横向课题）已经14年了，其中在2013年的时候直接负责过研究南美市场，因为一方面我们有现有发动机出口到南美地区（直到现在也是如此，但是都是M15以内的），另一方面，当时南美地区计划委托我们团队设计一款1.0L的发动机，并希望能够支持柔性燃料。我甚至一度已经被计划安排到巴西地区常驻2年以支持当地的国产化与产品应用。所以我算是从汽车企业一线对于南美地区以乙醇为主的柔性燃料答主中算是最熟悉的一个人吧。我适当从行业发展的角度谈一谈乙醇汽油的问题。

首先，因地制宜应当是所有替代燃料的基础。南美地区丰富的含糖类农作物是乙醇汽油风靡的基础。美国和我国的乙醇历史也各有资源背景。
巴西的乙醇汽油的历史可以追溯到1930s，甚至早于南美地区发现大量石油之前。巴西的基础是大量的甘蔗园地。因为甘蔗是经济作物，所以制糖出口和制乙醇换钱本身也没啥区别。而且尽管巴西后期也发现了大量的石油，但是由于巴西本国却长期依赖石油进口和从外国资本控制的石油公司购买石油，在很长一段时间并没有充分享受到石油资源的红利。其后果就是巴西本国政府对于乙醇汽油的发展一直非常支持。后面我们会提到FFV（ Flex Fuel Vehicle - 柔性燃料汽车），就是在巴西被列为政府政策推广的车型。
美国的乙醇汽油主要依赖的是本国的工业化农产品-玉米。玉米的价格是如此便宜，以至于在美国装船送到中国，到岸价格比中国本地玉米的采购价格还要低，而且品质稳定，颗粒一致性好。

美国玉米的主要优势是：地理优势、大规模机械化和长期杂交育种。2017年，美国玉米全国平均产量为1.1万公斤/公顷（1466公斤/亩），而中国为6090公斤/亩（812公斤/亩），约为美国平均产…]]></summary>
        <author>
            <name>JackyQ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[无人驾驶汽车真的适合城市道路吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/384519954/answer/2663706879</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/384519954/answer/2663706879?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-20T02:29:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[下图为SAE(汽车工程师协会）给出的自动驾驶级别的较为专业的一个版本。

其中L3级别叫做有条件的自动驾驶，在路况不复杂的路段可以交由汽车进行自动驾驶，并允许驾驶员在开启L3级别的路段上脱离驾驶行为，可以短时间不用注意路况，只需要在紧急情况下的系统提醒报警，花几秒时间接收驾驶。打个比方，L3级别的自动驾驶就是个刚考驾照不久的新手，还需要老司机在旁边照顾，遇到复杂些的情景，很有可能就有些懵，需要老司机帮忙驾驶。
L4级别则是高度自动驾驶，在绝大多数路况下和复杂环境下，都不期望用户能够立刻响应，在很多描述开启了L4级别的自动驾驶中，驾驶员是可以在车上睡觉，放心交给汽车自动驾驶的。这个L4基本就是老司机模式，甚至在某些方面比真人驾驶要强。你可以想象成大巴车由一个十来年安全驾龄的老师傅开着，你在车上安心睡觉的场景。
L5级别就是终极自动驾驶模式了，这个模式下已经取消了原本的驾驶舱模式，任何路况下都不需要人员参与驾驶，甚至连方向盘、油门、制动踏板都不会备份。
自动驾驶的完成，类似人的驾驶行为，可以分为：
感知———思考———行动


感知：
利用各类传感器，如摄像头、雷达、超声波来感知和认识周围的环境。通常需要360°的全环境视图和高精地图配合GPS等来进行精准的定位，并能够检测驾驶员能否有能力控制车辆。
思考:
通过车辆计算机的软件和智能算法执行，处理和解释感知得到的数据。整个过程必须要在非常短的时间内完成，因为如果时速120公里/小时，一秒的时间就足够车辆窜三十几米远了。所以，得要求车辆电脑在毫秒级别就要思考完毕，并得出可靠的预测，规划下一步合适的驾驶策略。
行动：
考虑到周围环境的所有感知数据和定位，能独立、快速、安全、精确地使用动力系统、转向系统和制动系统来移动车辆，使得思考的驾驶策略付诸实践。
综合来说，一辆车通过多个摄像头（含红外线），毫米波雷达，激光雷达，超声波传感器，…]]></summary>
        <author>
            <name>Will.liu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[藤本树的分镜能力怎么样，有哪些分镜能力和藤本差不多或者在他之上的漫画家？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/384099531/answer/2612213110</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/384099531/answer/2612213110?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-19T12:15:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这个问题可以分两大部分，第一个部分是评价藤本树在分镜上的能力，第二个部分是讲一些其他的分镜比较优秀的例子。这种比较争议的话题肯定是要我们上对吧，毕竟大家都打太极有什么意思，我给大家抛块砖，以后大家批判我的内容写的讨论肯定能写的更好。
因为我写的比较直接，然后是比较难的话题，写得难免有错误，大家就别点赞了，千万别给专业认证之类的，因为我们是业余的读者所以我们才敢这么直球讲观点，这个事情我还是有数的。

藤本树的影像力
“分镜力”是一个比较狭隘的词，所以我使用“影像力”这个词汇。对于漫画家来讲，他们的工作可以分为下面两个大的部分：

构思影像
绘制影像

那么这里的评价自然就分为了两部分：

能够构思出多好的影像
绘制影像的完成度如何

所谓的“分镜力”是“绘制影像”的一个部分，评价分镜力、评价绘制影像的能力，说到底你得搞明白漫画家到底在想象什么样的影像。而这里很显然的，如果漫画家本来想象的就很简单，绘制上自然就不容易出彩，那么到底是“构思影像力”不行，还是“绘制影像力”不行，是不太能区分的。毕竟不仅存在“想不出画面”的情况，更有“画不出来所以想的简单点”的情况。要说我们的鉴赏的局限和不可逾越之处在哪里，那就是这里。
先说一个总体性的结论，藤本树属于构思影像力一流、绘制影像力二流的漫画家。这个结论是目前（2022.8）观察的结果，也是针对当下的藤本树（而不是过去某个时期的藤本树）的看法。
基本上来讲，华语读者近几年比较认可、喜爱的新冒头的漫画家，都是构思力比绘制力好的。大家喜欢讲得“画的不好但是内容好就可以”，实际上是不准确的，真正绘制上不行的热门作是很少的，大家举得各种例子，比方说谏山创、one、鱼丰...他们都是影像构思力很好的漫画家，都不是“好”而是“很好”。近年评价比较好的作品在绘制上相对普通的，真说起来我感觉也就是《辉夜大小姐想让我告白》。
归根结底大家的认识不要极化…]]></summary>
        <author>
            <name>TOTOLO</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[9 月 19 日「英女王葬礼」在伦敦威斯敏斯特大教堂举行，具体流程如何？有哪些文化习俗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/554342210/answer/2680313149</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/554342210/answer/2680313149?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-19T08:09:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[【英国伊丽莎白二世女王葬礼9月19日举行】英国伊丽莎白二世女王的葬礼将于当地时间19日在伦敦威斯敏斯特大教堂举行。英国外交部消息人士此前表示，包括国家元首、王室成员和外国政要在内，有约500名宾客将出席英女王的葬礼。大量民众也将在伦敦街头悼念女王。伦敦警方表示，女王葬礼将成为英国有史以来最大规模的安保行动，警方正在为恐怖主义威胁、抗议和人群踩踏等事件做准备。葬礼举行时，警方将在伦敦街头部署有史以来数量最多的警察，英国全国各地的警力都将支援伦敦。

来源：知乎 www.zhihu.com
小央视频
点击下载
268 个回答，查看全部。
参加英国女王的葬礼是一种怎样的体验？
英国女王葬礼邀请中国了么？]]></summary>
        <author>
            <name>小央视频</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待 Adobe 以 200 亿美元收购 Figma？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/553789736/answer/2676053072</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/553789736/answer/2676053072?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-09-19T02:37:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[先讲故事：Sketch 在 2012 年 5 月的第二个大版本在设计界掀起波澜的时候，刚刚通过 KPCB Engineering Fellow 项目加入 Flipboard 的 Dylan Field 正忙着和 Flipboard 的设计师们打造 Flipboard 2.0 版本，于此同时，他在布朗大学的 TA（教学助教）Evan Wallace 一直在说服他应该在浏览器里做一个 Photoshop，但这个想法对于一个正常人而言第一反应都是「你别闹了，这怎么可能」，对于当时刚刚 20 岁的 Dylan Field 也不例外，毕竟 Web 和浏览器就象征着不可靠，更别提当时还在让无数前端工程师投入大量精力的 IE 6 上了，于是这个想法就被搁置了下来。但随着 Dylan Field 在 Flipboard 工作过程中他发现：设计师和工程师们的共享文件和协作的流程太糟糕了，Evan 之前的想法又重新被拿了起来，他们开始研究一个课题：在浏览器里做一个 Photoshop 是不是真的不可能？
在这个过程中他们发现 Photoshop 的用例实在太多了，想要都完成会把整个事情搞的无比复杂，于是他们决定简化整个想法，不做一个完整的 Photoshop 而是做一个浏览器中的 Fireworks，当时在他们的工作流中 Fireworks 和 Photoshop 一样，性能极差，各种崩溃。在简化想法写了一个 WebGL Demo 验证后，发现这件事似乎变的可行了起来。
于是他们决定从 Flipboard 离开，一起打造自己的事业。那年 Dylan 不到 20 岁，他们申请了 Thiel Fellowship 项目，希望能够获得 10W 美金的资金，虽然代价是 2 年内不能重返学校。任何一个正常的父母都不会支持这件事，他们也不例外，Dylan 的家人带他出去玩、吃东西等等希望他能忘掉这个事早点…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
</feed>