<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2023-08-30T00:24:47.605Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2023-08-30T00:24:47.605Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中日韩少年运动会，中国 U18 国家队 1:3 不敌日本大阪府兴国高中，如何评价本场比赛？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/619463607/answer/3187668016</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/619463607/answer/3187668016?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-29T09:05:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[看到国青输日本三流高中队，六年前的回忆涌上心头，我一直在逃避去回忆的这段经历，使我比常人更清楚中国青训与日本的差距。
17年在中超某U16梯队，球队打完青超后选择开启长达20天的日本拉练，在这20天中我们要打14场比赛，一段“悲惨”的经历就此拉开帷幕。

上午出发，中午抵达，落地走完一套必要流程后到达基地，小睡了一会儿以后便迎来第一个对手，大阪钢巴U15梯队。
天气稍显闷热，抵达场地后发现对手已经开始热身，钢巴梯队的球员整体身材矮小，只有中后卫能达到一米八左右，我们看到后以为他们会和中国南方球队的实力差不多，顶多就是技术再好一些。
开场后，钢巴估计也忌惮我们的身高，只是通过简单的传接球来试探我们的实力，7分钟左右，大阪通过角球机会由中后卫头球破门。一球落后的我们并没有丧失信心。但是，从他们攻入第一球之后，比赛的节奏开始被他们提升。
我们的两个后腰，一个是辅仁青训出身，国内比赛的时候没两个人根本防不住他，人称小布斯克茨，另一个来自安徽，天赋在同年龄段也很突出。他们两个搭档几乎也有国青的水平。但是从我们丢完第一球开始，只要他俩接球，钢巴就开始疯狂逼抢，两个后腰整场几乎就没有传出过像样的渗透球。我们也只能通过长传找到前场，但都会被对方中卫完美破坏掉。

日本的小前锋们开始快速渗透配合，我们的身高优势反倒是拖慢了移动，我作为中后卫的感受就是，随时都在被以多打少。后卫线遭到疯狂的冲击，我的记忆中只剩下被钢巴边锋突破后爆射远角、被对方中后卫压顶破门。
煎熬的上半场终于结束，我们8球落后。在国内的联赛我们大多是以胜利收场，从未遇到过如此夸张的失利，就算和同年龄段最强的鲁能过手也就一球之差。
中场休息时，替补的队友们默默地去热身了，我们沉默地坐在替补席，听着中方助理教练给我们做心理安慰，日本主教练开始分析问题出现在哪。令我印象深刻的是，我们的布斯克茨直接哭了，他说“我根本拿不了球，拿了又能怎么样？都是失误。”
是呀，拿了又能怎么样，连推进到对方大禁区的机会都没有。
下半场，钢巴开始轮换年龄更小个子更矮的球员，但场上的形势依旧，我在场上已经麻木，任由对方前锋宰割。终场哨吹响，1-18。是的，我们这支在中国同年龄段非常优秀的队伍（后来拿到过全国冠军），被钢巴灌了18个。
虽然我们和日本球队的差距可能并没有钢巴这一场这么大，但在钢巴之后，我们又对阵了大阪樱花、川崎前锋、神户胜利船等俱乐部梯队，也有和日本的高中、市队交手，基本都会输五六个。一共14场比赛，我们最好的战绩是和一只叫千里秋的小球队打平，其余全败。

虽然其余的13场比赛也没再出现过像对阵钢巴的巨大分差，但大部分人都是疲惫与困惑交织，踢足球的意义又是什么，与邻国日本的差距如此巨大，不敢想象如果我们去面对五大联赛的梯队又会怎样？
国青此次输日本高中的三流球队，我不好评价是日本总体太强还是我们太弱。喊学习也喊了多少年了，中国真正踏实下来搞青训的队伍又有多少？
近些年踢足球的小孩越来越多，市场上的青训机构也涌现出来不少，但球员总体质量并没有提高。因为有些青训机构给小孩们打基本功的教练自己的基本功动作就是错误的，水平低没关系，犯错误也没关系，就怕不提高，错误的反复教。而在职业青训梯队中，又有很多教练是靠资历每天水训练混饭吃，甚至还会和球员交易运动员等级证书，操纵球员转会。
刨除教练因素，中国青训球员的自律性也有待探讨，大家都知道日本高中球员通常都是学业训练两不误，国内大部分的高中或者青训球员是达不到日本球员的程度。球员是否能在疲惫训练后自主学习完善自身，是将来进入体育圈或者离开体育圈后作为一个“完整的人”融入社会关键点。

最后，中国青训的出路，在于尽快找到一个学习目标，并且坚定贯彻。哪怕是高薪从国外请高水平的教练来给青训小球员打好基本功也是值得的。如果做不到，还不如就重回“三从一大”。

来源：知乎 www.zhihu.com
健忘的李
点击下载
144 个回答，查看全部。
22 年后韩国再夺 U18 亚锦赛冠军，中国收获铜牌，本场比赛都有哪些精彩看点？
U18 男足正式组建备战中日韩青少年运动会，你对本场运动会有哪些期待？]]></summary>
        <author>
            <name>健忘的李</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[招募｜加入「秋招帮帮团」，助力 24 应届生拿 Offer！]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/653081362</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/653081362?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-29T08:50:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[又是一年秋招季
无数应届生开始踏上找工作的旅程
无数个问号也存在于他们的脑海中
是去大城市，还是回家乡呢？要不要考公考编？国企央企怎么进？什么行业是「明星」行业？什么行业已成「红海」？互联网公司、金融企业是还是好去处吗？专业不匹配的工作能干吗.....
校园招聘中如何脱颖而出？网申简历怎么写？面试着装要注意什么？有什么好的自我介绍模版吗？三方协议很重要吗？offer 要如何选呢？
2024 秋招季来了，作为过来人的你，有什么好建议吗？
我们想要寻找你加入「秋招帮帮团」，一起为 2024 届毕业生提供一些过来人的经验，可以是行业/公司/岗位的一些信息差，可以是自己的一些面试心得，也可以是职场前辈的一些感悟.....

报名要求：
✅ 身份要求：各行各业的资深从业者皆可报名，如果你是律师、你是程序员、你是教师、你是银行职员、你是公务员，你是 HR/猎头......
✅ 内容要求：你善于分享，曾经撰写过原创长篇回答或者优质想法，有输出职场相关内容的能力；
✅ 影响力要求：知乎账号粉丝数超过 1,000；
如果你同时符合以上三点要求，期待你的报名！

加入「秋招帮帮团」你要做什么
 活动期间，发布一定数量符合主题要求的想法，助力应届生 2024 秋招；
 每条想法不少于 100 字，并需要带指定话题，且配图不少于 1 张；
 无关主题想法、流水账想法不计入其中

加入「秋招帮帮团」你将获得
✅ 「秋招帮帮团」专属流量扶持，让你创作的内容得到更多曝光
✅ 加入「秋招帮帮团」官方社群，和有共同爱好的创作者交流，共同成长
✅ 完成活动任务要求并通过审核后，有机会获得 5,000-30,000 盐粒激励
✅ 完成活动任务要求并通过审核后，有机会获得 5,000-10,000 超赞包扶持

报名方式
请立即点击下方 链接报名！
「秋招帮帮团」招募进行中：https://www.zhihu.com/xen/market/training/scheme-questionnaire/1679892598440071168
招募问卷可重复提交，以最后一次提交信息为准

报名时间
✅ 报名期：2023 年 8 月 30 日 - 2023 年 9 月 8 日 23：59， 报名申请并等待官方筛选；
✅ 筛选期：9 月 1 日- 9 月 11 日，入选即可收到 @知乎职场 官方私信通知；

报名 FAQ：
Q：如何报名？
A：点击报名链接，提交问卷信息。
Q：如何知道是否入选？
A：我们会在招募结束后 7 个工作日内，对通过审核的创作者发送知乎站内私信。
Q：如何提升入选概率？
A：填写问卷时，尽可能详细地描述自己在某一行业的深耕情况，以提升入选概率！


* 活动最终解释权归知乎所有。

来源：知乎 www.zhihu.com
知乎职场
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>知乎职场</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[明明是换了一个赛道，但为啥很多人都觉得国产车很牛？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/616197855/answer/3170522211</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/616197855/answer/3170522211?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-29T07:42:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[很多人都在表示，中国的新能源汽车已经实现了对合资品牌的弯道超车，借助新能源汽车这个赛道，我们在新能源汽车领域已经瑶瑶领先合资品牌了。
中国新能源汽车的发展是有目共睹的，我们在电池领域，在智能化领域绝对做到了遥遥领先，作为一个汽车人，我为此感到很骄傲。
我在汽车主机厂工作了很多年了，我能看到很多消费者看不到的东西，我来表达一下我的观点。
新能源汽车的火热是从2018年开始的，也就是蔚小理新势力造车他们出的第一款车，蔚来的ES8,理想one,小鹏G3,国家从2009年开始出文件补贴新能源汽车，一直补贴到2020年底，补贴的这十多年中有的企业的确是在认证造车，比如蔚小理，他们现在都很成功了。有的企业就是在骗取国家的补贴，他们很多如今都倒闭了，中国新能源汽车的发展离不开政策的鼓励，当然，很多车企都很努力。
那个时候三电中的电池行业，在整个汽车行业中是最吃香的，很多做电池的工程师，汽车主机厂都是不计成本的挖人，只要跳槽，薪资基本都是翻倍，我运气不错，我从2018年开始转行做动力电池包设计，我之前是做机械的，对电池也不懂，都是一边工作一边在学习，我们公司也是在2018年开始搞了纯电动平台，也有插混。
电动平台是全新开发的，因为电池底盘一体化，传统的燃油车平台根本就没法用。插混的，用的还是燃油车的平台，就是把燃油车的油箱改小，在底盘上面加一个电池包，后轮搞一个电机，前面传统的变速箱换成混动专用变速箱，没错，我司的插混用的是价格最昂贵的混联，既有变速箱，又有电机，既有电池又有发动机，电机跟发动机可以同时驱动，可以单独驱动。
第一批新势力造车也好，还是传统自主品牌造的电池，也包括合资品牌的电动车，几乎用的都是三元锂电池，因为国家补贴的标准是看续航里程，三元锂电池能量密度高，续航长，能拿到国家补贴，所以都用的三元锂电池。
那个时候国标的热失控法规还没出呢，结果呢，着火事件特多，有的品牌几乎天天…]]></summary>
        <author>
            <name>王大富</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[续航里程标准中EPA、WLTP、NEDC、CLTC哪个最接近真实续航？大概什么比例？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/500034288/answer/3153994584</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/500034288/answer/3153994584?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-29T07:42:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. 一句话总结：CLTC最宽松，EPA最苛刻。
给你一串实测数据，对比同一辆2022MY电动车的不同法规工况测试结果。简单的来说，大部分人的续航里程数值：实际驾驶工况<EPA<WLTC<NEDC<CLTC。最接近客户实际里程的，是EPA和WLTC（主要还要看整车的策略）

目前我国执行的是燃油车（含HEV）与插电式混合动力（含增程式）的整车按照WLTC工况考核，而纯电动汽车按照CLTC工况考核。
但是CLTC实在是太宽松了，宽松到了什么地步呢？

这是我在2020年对北美华人工程师协会技术论坛上的双积分政策解读中的一页，其实这部分的内容是来自于亚琛会议上的其他报告的总结。那么可以看到，CLTC法规在如下几个方面是非常宽松的：

停车工况比例接近NEDC；
最高车速和平均车速都远低与NEDC和WLTC，甚至最高车速只有114kph，甚至低于中国的高速公路最高车速！
加减速要求高于NEDC，但是低于WLTC
启停频率介于NEDC和WLTC之间。

由于停车工况过多，最高车速极低，加减速虽然高于NEDC要求，但是由于最高车速和平均车速下降，加减速周期并不长，而且由于加速度低于WLTC，当国内的车辆启动一个强动能回收模式的时候，可以实现几乎100%回收制动能量。
然而当客户实际驾驶时候，主机厂又会提供制动能量回收可调节模式，也就是说CLTC的法规，国家考核了个寂寞！这就是大幅偏离的来源。
CLTC法规还事实上保护了国内一大堆最高车速都开不到120公里的纯电动汽车继续以乘用车的名义来获取双积分的优势。而在实际操作过程中，花费了国家近1亿元税金进行城市调研与法规实施操作的CLTC，却成为了中国国内史上最宽松，最脱离用户实际的测试法规，完全违背了建立WLTP等新的测试规范以促进整车考核能耗结果更加贴近用户使用工况能耗结果的初衷。
二. CLTC的本意就是为了恶心燃油车和美化电动车而存在…]]></summary>
        <author>
            <name>JackyQ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雷达和摄像头遍布全车，为什么自动驾驶依然是期货？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/550596339/answer/3148899522</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/550596339/answer/3148899522?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-29T07:42:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[之前参加一个汽车评测活动，中间有个智能泊车的项目，其中分三项：侧方位停车、垂直车位停车，斜方位停车，来测评现阶段主流新能源车型的智能泊车水准。

这次测评所设置的车位并不宽裕，相对于普通车位来说狭窄一些，但我觉得难度应该不大，因为是低速状态，且周边环境并不复杂，地面标识线非常清晰，天气状况良好，所以感觉是不大可能难得住这些参赛车型的，顶多是用时长短罢了。

但在”侧方位停车、垂直车位停车”这些科二必考的项目，参赛的车型都完成得很好。但到了“斜方位停车”这一项上面，好几个车型都犯了迷糊。
（下面描述只是某些场景的节选，用于举例，并无具体品牌的正负面宣传！）
比如北汽极狐阿尔法过去，又回来，又过去，弄了两三趟，就是识别不出来中间的那个车位。

最后，识别出来了中间的车位，结果在倒到了一半的时候，智能泊车自行退出，需要人工进行接管。

而对于斜方位停车，小鹏的P7i也是有些摸不着头脑，两次尝试都没识别出来正确的车位，停错了车位。直到第三次尝试才成功。


而6月底开始交付的问界M5智驾版的算法应该比较新，一次性找准了车位，稳稳地停了进去。

这里并不是说问界就比小鹏智能辅助强，在后续一系列的测试中，两者在智能辅助驾驶上面实际都非常优秀。
但两者硬件配置实际可以对比下。
问界M5 2023增程后驱智驾版和小鹏P7i Max性能版。

小鹏和问界的外部摄像头均是11个，超声波雷达均是12个，前四后四左二右二。毫米波雷达小鹏是5个，分布在车前后和侧面，问界是3个，一前两后。激光雷达问界是1个，在头顶中央。小鹏是两个，在左右大灯处，小鹏激光雷达的线束也比问界多。
按道理说，问界在对外感知探测的硬件设备上，是不如小鹏的，且小鹏P7i搭载的智能辅助芯片是双Orin-X，算力是508TOPS。
但除了硬件感知之外，关于智能辅助的算法也很重要，也就是自动驾驶的第二个模块。
自动驾驶的三个核心模块…]]></summary>
        <author>
            <name>Will.liu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[续航里程标准中EPA、WLTP、NEDC、CLTC哪个最接近真实续航？大概什么比例？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/500034288/answer/3147332848</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/500034288/answer/3147332848?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-29T07:42:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[其实这四个标准都接近“真实续航”，就看你的真实行驶环境是什么了。
如果你在气温30℃的三亚城区走走停停，也不上高速，是可以跑到接近CLTC的续航的；如果你在气温-20℃的哈尔滨附近跑高速，很可能连EPA也跑不到。
（全文3300字，阅读大概需要7分钟，请预留充足的时间）
一、四个标准的定义
为了让大家更好地理解这几个标准，需要先介绍下这几个标准的定义。懂定义的也可以直接从第二部分开始看。
1.EPA：全称是Environmental Protection Agency Federal Test Procedure，美国环保部1978年制定的标准[1]。测试里程28.5公里（17.71英里），平均车速46.82km/h（29.08mph）[2][3]，是四个标准中车速最高的。


2.NEDC：全称是New European Driving Cycle，联合国欧洲经济委员会（UNECE）1970年制定的标准。测试里程10.9公里，平均车速33.6km/h[4]。中国在2021年前一直用NEDC作为燃油车、电动车的测试标准。

3.WLTP：全称是Worldwide-harmonized Light-duty-vehicles Test Procedure，联合国欧洲经济委员会（UNECE）2018年开始执行，用于替换过时的NEDC标准。测试里程23.25公里，平均车速46.5km/h[5]，跟EPA的46.82km/h几乎一样。

4.CLTC：全称是China Light-duty-vehicles Test Cycle，是中国工信部委托中汽研制定的标准，2021年10月1日开始实施，用于替换欧洲NEDC标准。测试里程14.48公里，平均车速28.96km/h，是四个标准中车速最低的。

我做了张图，总结一下：
美国EPA标准是高速占比最大，最接近美国人一出门就上高速的真实…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新能源车电池防尘防水等级「IP67」指的是什么，能否在暴雨天像船一样涉水行驶？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/614860730/answer/3144882326</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/614860730/answer/3144882326?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-29T07:41:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[绝对不可以当船开，否则下场就是车毁人。。。
2020年5月12日电动汽车强制性国家标准GB38031-2020《电动汽车用动力蓄电池安全要求》标准文本正式发布，并将于2021年1月1日正式实施，这其中8.2.6项就是浸水要求。
原文中要求如下图：

因为电动车的使用环境复杂，是避免不了在水中使用的，由于动力电池内部都是高压电，是绝对不可以进水的，一旦进水结果就是引起短路，然后起火爆炸，所以对于电池包的密封性能有着严格的要求。
不仅仅是不能进水，电池包也不可以进入灰尘，杂物等，所以在对电池包的设计时，需要对IP防护特别关注。IP防护分为两块，一是接触防护，用IPXXB和IPXXD 来表达，二是防水防尘，用IPXX 来表达，我们常说的IP67指的就是防尘防水。
什么是IP67
IP67指的就是防尘防水等级，第一个数字6指的是防尘等级，第二个数字7指的是防水等级。
由下图可以看出防尘等级6是最高级，电池包是不许任何外物灰尘进入。

下图是防水等级，电池包要满足7级，也就是次高级，电池包的工作环境可能会涉水，要求在涉水的时候，不允许进水。电池包的工作环境不是一直泡在水中，所以没有执行最高的防水等级。

我们在看一下国标的测试法规要求，国标中有两种测试方法，二选一，方法一：把电池包浸泡在浓度为3.5%的氯化钠溶液中，浸泡两个小时后拆解电池包观察是否进水。方法二：把电池包浸泡在1.5m深的水中，浸泡30分钟后把电池包拿出，拆解电池包里面是否进水。方法二要比方法一严苛，因为方法二必须要求浸没在1.5m深的水中，水压力比较大。方法一只要氯化钠溶液没过电池包就可以了。

所以说，每个电池包在出厂的时候都要做浸水实验，来验证其密封性能。这就意味着电动车在涉水的时候起码高压电部分是没有任何问题的。
电池包都有哪些零部件需要做密封处理
首先是电池包的箱体，箱体又分为下箱体跟上箱体，下箱体主要的作用…]]></summary>
        <author>
            <name>王大富</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[装修或定制中，哪些新型环保材料可以「完美」替代人造板？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/616597405/answer/3182501647</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/616597405/answer/3182501647?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-25T11:02:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[关于甲醛的讨论应该是哪里出了问题，因为每次的结论似乎很难形成定论。
背后深层的原因我想还是产生了塔西佗效应，早期劣质板材打着欧标的旗号招摇撞骗，某些上市租房公司装修还让甲醛问题闹得满城风雨，这些都让甲醛的解释都变得失去了公信力。
同时甲醛的解释权问题无人牵头，甲醛解决方案又无法做到一劳永逸，这样就造成大量的消费者依然对甲醛问题无法获得直接有效的应对策略，反倒形成了另一种思路，就是逃避人造板。
惹不起我还躲不起吗？这句话竟然成了家居材料选择的新策略。
那么在新策略里，到底又哪些材料能成为人造板的完美平替？甚至更好的选择？
人在第一层，实木。
实木作为纯天然材料，在消费者里建立了长期的环保认知。
人造板需要大量的粘合剂把打碎的木质颗粒或纤维粘合起来。而实木产品通常是直拼或指接的方式，这种的产品使用了极少的拼板胶，其而且施胶量甚至都不到人造板的十分之一，正因为用胶量不大，所以市场主流更愿意使用优质拼板胶，比如双组份的聚氨酯胶黏剂作为拼板胶的话，别说甲醛，TVOC，苯系物等啥都没用，如果在表面处理没有厚漆处理，那就应该是令人放心的家居产品。
实木产品唯独就是成本的制约，在大量消费者眼里，优质的实木家居定制通常是高端而昂贵的，北美材近几年在国内也得到了广泛的宣传，黑胡桃，橡木，樱桃木都成了高端纯实木定制的首选。

如果说只能用高端实木，那算不得是“完美”替代了，实际上也有更亲民的实木材料用在家居定制里，比如榉木，松木，橡胶木，竹材等材料，有些材料甚至能把价格做到与主流品牌人造板柜体的价格差不多的程度。
比如松木材料，市场上可以买到标准四八尺的松木指接板和直拼板，松木当中更加推荐新西兰辐射松，纹理颜色和稳定性比起樟子松更好一些，其直拼板的四八尺两公分板材价格在350左右，制作一个满墙2.2*2.2米的书柜所用也不过在1500左右的材料费用，加上一些简单的工艺费用整体价格并不高。


由…]]></summary>
        <author>
            <name>王昊诚</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人生万般专注始]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9176</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9176.html"/>
        <updated>2023-08-25T00:40:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/德鲁伊 人生下半场伊始，百无聊赖，日子在手机里是个让人崩溃的事情。年轻时，彼此还问候，近期有什么新鲜事。现 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[保持人生松弛感]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9174</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9174.html"/>
        <updated>2023-08-25T00:37:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/雨令 上个月出差，换了个环境，发生了好的事情，也发生了坏的事情，我从中也越来越觉得，人生无常，最重要的不是 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果北京不是首都会发展成什么样子？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/21845841/answer/2905302344</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/21845841/answer/2905302344?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-24T08:21:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[问题最前面的“如果”两字完全可以去掉，近现代历史上已经有过实例了。


1928年GMD“二次北伐”，奉系不敌，张作霖在当年6月初退出北京，返回奉天，两天后在皇姑屯被日本人炸死。之后“国府南迁”，中国首都从北京迁往南京。
北京改叫北平。
地位先是特别市、然后是省辖市（相当于今天河北省下管辖的地级市），继而是院辖市（全称“行政院院辖市”，GM政府把人口达到100万的城市设为院辖市，一共12个）。
抗战爆发后的日伪时期是河北省北平市。
45年抗战胜利后也河北省北平市。
…………
从1912年民国兆始开始算起，北京经历了两个衰败期。
第一阶段衰败，是在袁世凯死后的1916~1928年。
北京在这一时期的衰败，不单是周边地区率遭战祸，更重要的原因得不到“天下供养”。这是中国传统集权专制制度+大一统政治制度的特点。
从秦汉开始，就强调中央集权+地方分权。过度中央集权，要在中枢系统内处理这么重的权力运行体系，就必然要建立一套极端庞大冗余的上层建筑，设立庞大的中央政府官僚组织架构。
大量的权贵阶层和高级官僚，形成密度极大的上层建筑，他们集中在首都地区，享受、操纵和分配这些权力。
用今天的话说就是“到了北京才直到自己官小”，在地方上，普通县长只是处级干部，但到了北京，局长厅长都得夹着尾巴做人。
如此庞大的中央政府官僚组织架构和大量的权贵阶层，都属于脱产人员，他们不参加社会生产，不直接创造社会财富，却因手握重权而操作着支配财富分配的权力。
更关键的一点，这么多高官显贵集中在首都，消耗的社会财富太多太大，单凭首都周边地区是远远供不起的。所以从秦汉唐宋元明清一路下来，我们都是通过诸如修运河等交通物流方式，通过催缴赋税等征收方式，把华北平原—黄淮流域、江南等天下各地的物资输送到首都，供养上层建筑。
这就是“天下供养”。
一旦这个输送体系被中止了或遭到破坏，就意味着中央集权将难以维系，首都必然会呈现衰败之相。
1916~1927年期间军阀混战时期，北洋皖系/直系，关外奉系轮番上台，地方实力派崛起，中央政府不能有效对对地方发号施令，各地都不往北京输送资源，本地征收上来的税都留着自己用，谁都不在乎身在北京的大总统了。北京的衰败不可避免。
1928~1949年是第二个衰败阶段。北京历来是政治中心城市和次军事重镇，而不是商业埠口城市。当他连“首都”功能都没了，衰败就会更显著，沦为河北省的地级城市，一定几年出现市井萧条，房价下跌等趋势。


但是这种衰败不会没有底线，不会没有尽头。因为北京处在华北平原的最北部，北靠燕山、西倚太行，东南两面是大平原，这种地形特点和位置优势，又让他始终能保持华北平原上宜居型大城市的规模。
如果那种情况出现，那么北京就会和今天石家庄、沈阳、南京、济南等城市一样，成为地方大城市，河北省的首府或省辖市，保持全国二线城市的这个定位。

来源：知乎 www.zhihu.com
秋原
点击下载
604 个回答，查看全部。
如果北京不做首都，之后会发展成什么样子？
如果北京不是首都，将如何发展?]]></summary>
        <author>
            <name>秋原</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[请问您见过最惊艳的sql查询语句是什么？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/384673958/answer/3073350200</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/384673958/answer/3073350200?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-23T07:58:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[GitHub上有很多有意思的sql查询语句和项目。

SQL Murder Mystery: 一个有趣的交互式游戏，通过解决 SQL 查询谜题来解决一个虚构的凶杀案。
SQL Style Guide: 一个关于 SQL 编码风格和最佳实践的指南，其中包含一些有趣的示例和案例研究。
SQL-Interview-Preparation: 这个存储库收集了一些常见的 SQL 面试问题和解答，可以帮助你准备 SQL 面试。
SQL Advent Calendar: 这个存储库收集了每年 12 月期间发布的有趣的 SQL 相关的博客文章和示例代码，涵盖了各种主题。
SQL Queries for Data Analysis: 一个收集了用于数据分析的 SQL 查询示例的存储库，包含了从简单到复杂的查询示例。

还有一些展示了高级和复杂SQL技巧，可以让我们在查询和处理方面更加灵活的语句
使用自连接查询找出同一表中具有相同值的记录：

SELECT A.column_name, B.column_name
FROM table_name A, table_name B
WHERE A.column_name = B.column_name
AND A.id <> B.id;


在查询结果中使用 CASE 表达式进行条件判断和转换：

SELECT name, age,
CASE
    WHEN age < 18 THEN '未成年'
    WHEN age >= 18 AND age < 65 THEN '成年'
    ELSE '老年'
END AS age_group
FROM customers;


使用窗口函数计算累积和（Cumulative Sum）：

SELECT date, revenue,
SUM(revenue) OVER (ORDER BY date) …]]></summary>
        <author>
            <name>黑马程序员</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网易云里的哪些热评，一瞬间就击中了你？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/359026457/answer/2827751833</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/359026457/answer/2827751833?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-23T06:27:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[来源：知乎 www.zhihu.com
dysiliky
点击下载
2945 个回答，查看全部。
网易云里哪些热评，一眼就击中了你？
网易云里哪些热评，让你感同身受？]]></summary>
        <author>
            <name>dysiliky</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大家如何看待新能源汽车的前景和中国汽车下一步的发展方向？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/312691334/answer/3177079512</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/312691334/answer/3177079512?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-22T07:19:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「院⼠,请回答」欧阳明⾼：亲历中国新能源战略转型 如今到了新的「阵痛期」。

知乎汽车
点击下载
13 个回答，查看全部。
新能源汽车在我国的发展前景如何？
新能源汽车的发展前景怎么样？]]></summary>
        <author>
            <name>知乎汽车</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[比亚迪特斯拉：胜负已分，2023年了不再讨论新能源汽车技术路线了？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/598845159/answer/3177079526</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/598845159/answer/3177079526?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-22T07:19:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「院⼠,请回答」欧阳明⾼：亲历中国新能源战略转型 如今到了新的「阵痛期」

知乎汽车
点击下载
6 个回答，查看全部。
你看好比亚迪成为一个和特斯拉一样的新能源巨头吗？
未来比亚迪会不会超过特斯拉，成为全球第一大新能源汽车制造商？]]></summary>
        <author>
            <name>知乎汽车</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国产车真的适合做高端品牌吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/384519755/answer/3177079534</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/384519755/answer/3177079534?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-22T07:19:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国产车真的适合做高端品牌吗？欧阳明高：高端车是汽车品牌硬实力的体现

知乎汽车
点击下载
344 个回答，查看全部。
国产车适合做高端品牌吗?
同价位豪华品牌和国产品牌车差别到底在哪里？]]></summary>
        <author>
            <name>知乎汽车</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[刚毕业的新人想进入汽车行业工作，有哪些需要准备的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/313846030/answer/3175451616</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/313846030/answer/3175451616?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-22T03:23:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「院⼠,请回答」欧阳明⾼：积极创新创业，汽车行业的机会还是很多的

知乎汽车
点击下载
26 个回答，查看全部。
如果你想在汽车行业工作，需要做哪些准备？
想从事汽车方面的工作，想问一下该从哪方面入手？]]></summary>
        <author>
            <name>知乎汽车</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待年轻人「躺平」的现象？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/459392094/answer/3175451562</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/459392094/answer/3175451562?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-22T03:22:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「院⼠,请回答」欧阳明⾼：我的学⽣不会「躺平」，汽车职场的机会太多了

知乎汽车
点击下载
3912 个回答，查看全部。
如何看待年轻人的「躺平」？
如何看待年轻人躺平？]]></summary>
        <author>
            <name>知乎汽车</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国内新能源行业的发展前景如何？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/29522378/answer/3175451599</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/29522378/answer/3175451599?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-22T03:21:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新能源汽车大势所趋，燃油车从业者该何去何从？抓住时机，拥抱变化！

知乎汽车
点击下载
147 个回答，查看全部。
国内新能源行业的发展前景如何？？
国内新能源行业的前景如何？]]></summary>
        <author>
            <name>知乎汽车</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[捡了芝麻，丢了西瓜]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9172</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9172.html"/>
        <updated>2023-08-21T03:02:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/寻找 脑海中无数次想要放弃在生活中挣扎，但每当我看到办公室楼下老奶奶在垃圾桶翻捡着纸壳、水瓶时，又想着自己 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[故乡的山]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9170</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9170.html"/>
        <updated>2023-08-21T02:52:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/艾蔻 我的故乡是太行山谷中的一个小小村落。环村皆山，绵延的太行山脉，无形中给人一种安全感。只一条东西走向的 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[云南提出进一步扩大「会泽模式」示范效应，如何看待这种「苦读」模式？将如何影响云南的教育生态？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/617378870/answer/3168319328</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/617378870/answer/3168319328?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-18T03:45:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不是想着如何把蛋糕做大点，而只想着让可怜的孩子们牺牲青春、牺牲兴趣爱好、牺牲发展潜力乃至牺牲身体健康来争抢可怜的小蛋糕，把内卷从成年人往下延伸扩展到幼儿园的孩子，这真的是极大的悲哀。
如果说是一个县、一个州市提出效仿“会泽模式”，那么我们可以理解为，这是州市或者县的政府，为了最大化争夺省内竞争的有限资源而不得不如此，可这是省委教育工委、教育厅发的文呀，他们考虑的难道不应该是如何争取省外优质高校多在云南投放录取名额，提高云南长期垫底的“985”“211”“双一流”院校录取率吗？难道不应该是办好云南大学，适度扩大云南大学在省内的招生名额吗（哪怕达不到郑州大学的招生规模，达到贵州大学的招生规模行不行？）；难道不应该是支持昆明理工大学、云南师范大学、昆明医科大学、云南财经大学、云南民族大学、大理大学等几所还算凑合的省内院校提高办学质量，增加在全国高等教育体系内的话语权吗？难道不应该是加大中小学基础教育的投入，提高基础教育的质量，尽最大的努力让全省的孩子都能接受相对较好的、相对较公平的教育吗？
从省的层面鼓励各学校用辛苦和汗水、超出平均水平的学习强度，以及严苛的军事化管理来加剧内卷，不是治标不治本的问题，这是要从根子上把本也给破坏了的问题，正如给所有人都印发一本《葵花宝典》，让大家都挥刀自宫以练绝世神功一样，你不自宫，就干不过人家宫了的人；你宫了，就算神功大成跻身武林之巅，你特么也是一个太监；而最终的结果就是，整个社会都充斥着不正常的太监。

不想跟任何人争论。
查询贵州大学官网，目前贵州大学有在校全日制本科学生3.4万余人，研究生1.3万余人，也就是目前的办学规模是4.7万人。
再看看贵州省人民政府对省教育厅《关于调整贵州大学办学规模的请示》作出批复，主要内容如下：
省人民政府关于调整贵州大学办学规模的批复黔府函〔2023〕31号
省教育厅：你厅《关于调整贵州大学办学规模的请示》(黔教呈〔2023〕9号)收悉。经研究，现就有关事项批复如下：
一、原则同意将贵州大学“十四五”末办学规模调整至57000人，其中本科生35000人、研究生22000人（含硕士研究生20000人、博士研究生2000人），请按国家关于高等教育办学规模的规定和程序完善相关手续。
二、省教育厅要指导贵州大学做好教育教学管理等工作，会同有关地方和部门加快提升学校办学质量，提高管理水平，培养更多人才。
三、贵州大学要切实加强党的建设，全面贯彻党的教育方针，坚持社会主义办学方向，落实立德树人根本任务，培养德智体美劳全面发展的社会主义建设者和接班人，更好为我省经济社会高质量发展服务。


云南大学怎么着也比贵州大学强吧，看看云南大学的办学规模：
根据2023年6月云南大学的官网消息,云南大学的办学规模为：学校有全日制本科生近17000人，全日制硕士研究生近12000人，博士研究生1500余人，学历教育国际学生近1500人。
也就是说，去掉国际学生，云大的办学规模是30500人。
据我所知，贵大的国际学生数低于云大，我们就也按1500人算好了。
同属省属大学，同属本省惟一的一所“211大学”，同样本地生源偏多一些，云大和贵大的办学规模，目前是30500人和47000人的差距，下一步是30500人与55500人的差距，整整25000人。
另外，云南省2022年末2023年初全省常住人口4693万人，贵州省2022年末2023年初全省常住人口3856万人。
省外优质高校不给增加名额，人家贵州省属高校自己增加，这就叫把蛋糕做大。

来源：知乎 www.zhihu.com
玩笔杆子的武僧
点击下载
201 个回答，查看全部。
围场草原的气候特点有哪些？
政府将一部分草地划给牧民，而另一部分留作公共草地。问题是:同样是草原，为什么当地政府采取了不同的政策？]]></summary>
        <author>
            <name>玩笔杆子的武僧</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[枝头婉转白头鹎]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9166</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9166.html"/>
        <updated>2023-08-17T12:13:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/SquMoun 我第一次知道白头鹎，已是2020年居家办公的时候。就是在那个暮春初夏的时节，窗外的月季已经 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[只是思想，离实现还很远很远]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9164</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9164.html"/>
        <updated>2023-08-17T12:09:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/贾刚 很多人会把思想和才华混为一谈，当看到站在台上的老师滔滔不绝、指点江山的时候， 不由心生感慨：「老师的 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有奖创作：新职人副业研究所]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/650452280</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/650452280?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-16T10:40:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不少年轻人开始探索本职工作之外的「小事业」，搞副业逐渐成为年轻人一种新的职场刚需。有人说工资可以喂饱肚子，而副业则可以养活灵魂。越来越多的年轻人开始尝试副业，化身斜杠青年，用业余时间给自己的生活寻找某种安全感。
 @知乎职场 联合 @中国青年报  发起「新职人副业研究所」系列活动，无论你是拥有多年经验的副业老手，还是刚打算启动副业的萌新，欢迎分享你的副业体验和感悟，解答副业相关的提问。
Part 1：参与圆桌有奖问答

活动时间：
8月 17 日- 9 月 14 日
圆桌主会场直达 
副业研究所 | 下班后的小事业
「副业启动金」
在圆桌「副业研究所 | 下班后的小事业」中，作答您所擅长的问题，根据创作数量和正向互动量（点赞、喜欢、收藏）取 Top15 发放「副业启动金」：
Top1 ：100,000 盐粒
Top2-3：80,000 盐粒
Top4-5：50,000 盐粒
Top6-10：20,000 盐粒
Top11-15：10,000 盐粒

「副业帮帮团」
本活动将通过定向邀请和公开报名的方式，选出 30 位创作者组成「副业帮帮团」，为探究副业的知友答疑解惑。

征集报名：想要参与报名的创作者请在 8 月 16 日 24 点前填写报名表，我们将根据报名时间和匹配度择优选取，点击链接填写报名表：副业帮帮团报名表
征集规则：持续深耕「职场」赛道，有丰富的「副业」实战经验和见解，创作方向以分享个人副业经历、副业攻略为主；
活动规则：回答「副业研究所 | 下班后的小事业」圆桌收录的问题（问题上有橙色的「圆桌收录」标签），每篇字数需在 500 以上；我们将在 8 月 17 日 本篇活动文章的评论区公布「副业帮帮团」名单
活动奖励：每篇回答奖励 10,000 颗盐粒，按创作时间顺序参与共瓜分 1,000,000 颗盐粒。

Part 2：参与想法活动

活动时间
8月17日-9月14日
本活动面向全站创作者设置创作阶梯奖励活动，带#副业随手拍#、#我的下班搞钱灵感#、#副业帮帮团#任一话题，写下 60 字带 1 图想法，对符合如下内容方向的用户，可瓜分 1,000,000 颗盐粒；同时，综合内容质量和喜欢数量取 Top 20 各发放 20,000 颗盐粒。
征集方向：
话题一：#副业随手拍# 有人街头卖咖啡，有人宅家搞创作；你在哪里做副业，随手拍记录你的副业经历；

话题二：#我的下班搞钱灵感# 下班后能做哪些副业，分享你的副业灵感和经历；

话题三：#副业帮帮团# 一人一个副业信息差，分享你做副业的小攻略；
注意事项
匿名提问和匿名回答无法参与评选；

回答内容需符合本次活动主题要求，不得违反相关法律法规、社会公序良俗，不得违反社区管理规范等，如出现以上情况，知乎有权取消个人获奖资格；

鼓励运用知乎邀请、分享等方式给予提问和回答更多曝光，严禁刷赞、刷播、营销推广等不正当行为，一经发现取消获奖资格；

获奖名单将于活动结束 90 个工作日内，由 @知乎职场  官方账号公布；

本次活动最终解释权归知乎所有。

来源：知乎 www.zhihu.com
知乎职场
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>知乎职场</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[厨房如何装修才能尽可能地做到「去家务化」？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/613685076/answer/3139928869</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/613685076/answer/3139928869?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-15T12:18:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[厨房作为全屋家电最密集的区域，如果想尽可能的去家务化那么一是要选择适合的电器来帮助我们解放双手，二是动线设计时一定要提前把电器的位置考虑到位。



所以今天我就结合我餐厨的设计，来和大家详细聊聊关于厨房家电选择的未来选择趋势，以及我们在前期设计时到底改如何进行空间和水电的预留。


1、烟机灶台：


作为厨房来说核心电器莫过于烟机灶台，尤其是现在开放式厨房越来越流行因此选择烟机时首先要考虑的就是大吸力。传统做法就是一味的增加总风量，但这种做法会有个弊端，那就是噪音会很难控制。


因此烟机未来的发展趋势必然是可以根据油烟大小和位置来自动调配吸力的，例如我家现在使用的方太集成烹饪中心就分为了左右烟道。这样可以实现爆炒侧开启大风量，炖煮侧开启小风量，从而做到排烟效果和噪音的平衡。
而在满足了排烟效果后，接下来我们就需要考虑操作便利度了。传统烟灶需要单独开启，而现在中高端烟灶基本都可以实现烟灶联动功能，在我打开灶台的同时烟机也会自动开启，从而减少我们操作的步骤。


最后就是烟机的预留问题，不论是集成烹饪中心、集成灶还是传统烟机，大多主机的总宽度都为90cm。


而前期在走水电时可以在烟灶两侧的上下都进行插座的预留，这样后期不论选哪类烟机都不必担心没有电源的问题。


并且烟灶位置往往是厨房中比较固定的，因为烟灶不但要考虑是否有安装位置，还需要考虑烟管能不能顺利接到烟道（烟管需要提前预埋），因此我们设计厨房时完全可以以烟机位置为核心来设计其他电器的位置。


例如我烟机右侧就是蒸烤模块和冰箱模块算是烹饪区，左侧是水槽、垃圾处理器以及洗碗机算是备菜区域，对面的餐边柜则可以作为西厨区，中间区域则是中岛和餐桌从而确保了我整个厨房的动线流畅。


2、冰箱：


传统厨房除了烟灶外往往冰箱就是仅有的一件家电了，而到目前为止冰箱在厨房中的地位依然不能撼动。


作为冰箱来说最重要的功…]]></summary>
        <author>
            <name>尤呢呢</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么说有些年轻人做饭是「差生文具多」？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/613685051/answer/3145598134</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/613685051/answer/3145598134?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-15T12:17:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Z时代的年轻人，出生后的物质条件较好，从小被父母加四个老人宠着长大，不会做饭是一个常态。但是出于经济与营养健康等角度的考虑，现在越来越多的年轻人会选择在家做饭。不仅如此，以美食会友、晒可口美食，烹饪也逐步成为了他们娱乐社交的一部分。
如何修炼厨艺，让不擅长烹饪的年轻人轻松简单地做出美食？
那就只有「技术不够，装备来凑」。


本人从事厨电产品研发12年，智能家居行业产品经理3年，目前从事自动烹饪电器、智能电器的产品规划和研究。接下来我将从行业的视角，讲讲「自动烹饪的技术发展」，以及「该如何选择自动烹饪电器」。
一、自动烹饪电器
目前也出现了很多的自动烹饪的电器，来满足Z时代年轻人的烹饪需求。比如，自动烹饪电器料理机、炒菜机，它们大多都符合这几点特性：

智能化程度高
自带菜谱APP
操作交互简单易学
甚至有「同好」交流社区

有这些「满级神装备」在手，哪怕厨房小白也能在家轻松「复刻」星级酒店的大餐。

二、自动烹饪电器的难点
中式烹饪的常用做法是「炒、炖、蒸、炸、烤」，其中最常见的烹饪方式是炒。蒸、烤的烹饪方式国内外差别不大，蒸箱、烤箱、蒸烤一体机就能做到蒸烤的自动烹饪。而炒的自动烹饪其实发展并不如预期。
1、炒与焖炖的自动烹饪，虽然国内处于领先状态，但做出来的菜缺少「锅气」。
智能炒菜机在国内发展有20多年历史了，主要分为三个阶段：产品研发阶段（2003-2006年）、产品试用阶段（2007-2012年）、产品成熟阶段（2013年至今）；使用场景从商用体积大、成本高、功能简单，到家用更智能、小巧、成熟。
中式烹饪讲究的火候与烟火味，熟称锅气，现在上市的自动烹饪电器制作出来的菜锅气不足，能吃但香味不足，终其原因是现有的产品的烹饪温度控制上线上限，温度精控精度。
2、从技术上来讲，烹饪温度的提升、烹饪温度的精准控制，将是自动烹饪技术的重点攻克方向之一。
根据实测数据，市面上产…]]></summary>
        <author>
            <name>本初</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你读过的最有力量的一段文字是什么？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/47436256/answer/2475876541</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/47436256/answer/2475876541?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-15T10:00:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1、
凡是美的都没有家，流星，落花，萤火，最会鸣叫的蓝头红嘴绿翅膀的王母鸟，也都没有家的。
谁见过人蓄养凤凰呢？谁能束缚着月光呢？
一颗流星自有它来去的方向，我有我的去处。
——沈从文
2、
仰望星空时，我们知道这些星星距离我们成百上千光年，有些甚至已经不存在了。
它们的光花了很长很长时间才到达地球，而在此期间，他们本身已经消失或爆炸瓦解成红矮星了。
这些事实会让人觉得自己很渺小，如果生活中遇到了困难，不妨想想这些，你就会明白什么叫微不足道。
——马克•哈登
3、
把你体内的DNA搓成一条线的话，它能延伸100亿英里，比地球到冥王星的距离还远。
所以光靠你自己就足够离开太阳系了，从字面意义来看，
你就是宇宙。
——比尔·布莱森 《人体简史》
4、
假如您此时此刻刚好陷入了困境，正饱受折磨，那么我很想告诉您：
“尽管眼下十分艰难，可日后这段经历说不定就会开花结果。”
也不知道这话能否成为慰藉，不过请您这样换位思考、奋力前行。
——村上春树
5、
在不违背天地之道的情况下，成为一个自由而快乐的人。
这就好比一台戏，优秀的演员明知其假，但却能够比在现实生活中更真实、更自然、更快乐地表达自己。
人生亦复如此。我们最重要的不是去计较真与伪，得与失，名与利，贵与贱，富与贫，而是如何好好地快乐度日，并从中发现生活的诗意。
从某种程度上来说，人生不完美是常态，而圆满则是非常态，就如同“月圆为少月缺为多”的道理是一样的。
如此理解人生，那么我们就会很快变得通达起来，也逍遥自适多了，苦恼和晦暗也会随风而去了。
——林语堂 《人生不过如此》
6、
看了很多书和电影，走过一些地方，见过各种人，心里对于人生的底线和追求越来越清晰明白。
然而更明白的一点是做好自己就够了，而不是用自己的观点强行对别人道德绑架。
人和人成长环境天差地别，每个人也各有各的三观和苦衷。
我想人一生做好三件事就够了。
知道什么…]]></summary>
        <author>
            <name>风中追风</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你读过的最有力量的一段文字是什么？]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/518094607</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/518094607?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-15T06:32:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1
一个人真正独立起来是一件特别可怕的事情。
因为无所期待，
也就无所畏惧。
从此眼光就只落在自己身上。
其实关于生活，
我们早已心知肚明，
就无需过多煽情了。
做人倔一点，
万事都能熬过去。
-苏芩 ​ ​​​


更多绝美的神仙句子
请关注微信公众号： @句子先生

 

2
放弃不难，
但坚持一定很酷。
-东野圭吾《解忧杂货店》



3
每个人的身体都有厚的地方，
他们各不相同，
有些人厚的是手上的老茧，
有些人厚的是背上的污垢，
有些人厚的是脸上的老皮，
我愿自己厚的是心脏的肌肉。
打死也不能放弃，
穷死也不能叹气，
要让笑话你的人成为笑话。
-韩寒





4
真正聪明的人，
从来不说难听的话，
因为人性不需要听真话，
只需要听好听的话。
一定要有“万物不为我所有，万物皆为我所用”的气魄。
一个真正聪明的人一定不是声音最大的人，
而是思维缜密，
且头脑清晰的人。
因此，
你得学着去做一个有温度且睿智的人，
不相为谋但我照样能心平气和，
冷眼相待我照样可以风生水起。
-稻盛和夫





5
人间的事，
只要生机不灭，
即使重遭天灾人祸，
暂被阻抑，
终有抬头的日子。
-丰子恺《活着本来单纯》 ​​​​





6
在这个吵得人分不清东南西北得世界里，
我们手里所持有的干干净净的初衷不多了。
握好了，
别丢了，
明天还要赶很远的路。
-七堇年





7
生活总是让我们遍体鳞伤，
但到后来，
那些受伤的地方一定会变成我们最强壮的地方。
-海明威《永别了武器》





8
不管全世界所有人怎么说，
我都认为自己的感受才是正确的。
无论别人怎么看，
我绝不打乱自己的节奏。
喜欢的事自然可以坚持，
不喜欢怎么也长久不了。
-村上春树





9
我的梦想，
值得我本人去争取，
我今天的生活，
绝不是我昨天生活的冷淡抄袭。
-司汤达《红与黑》





10
从现在起，
我开始谨慎地选择我的生活，
我不再轻易让自己迷失在各种诱惑里。
我心中已经听到来自远方的呼唤，
再不需要回过头去关心身后的种种是非与议论。
我已无暇顾及过去，
我要向前走。
-昆德拉《生命中不能承受之轻》





11
每个人在最悲伤的时候，
会突然消失一阵子。
到底发生了什么，
让我告诉你。
在那段时间，
降临一场暴雨，
天上所有的云都自杀身亡，
从此以后晴空万里。
耐心点，你会做到的。
-张嘉佳 ​​​​





12
一个人真正的强大，
并非看他能做什么，
而是看他能承担什么。
-石田衣良





13
不管你做什么，
都要做到极致，
上班就认真工作，
笑就尽情大笑，
吃东西时，
就像是最后一餐那样去享受。





14
我疯狂收集每一个快乐的瞬间，
用它们回击每一个糟糕的日子。
-珍妮·罗森





15
生活坏到一定程度就会好起来，
因为它无法更坏。
努力过后，
才知道许多事情，
坚持坚持，
就过来了。
-宫崎骏《龙猫》 ​​​





16
稻盛和夫说：
总有一天，你会明白，
真正能够治愈你的，
从来都不是时间，
而是你心里的那段释怀和格局，
只要你内心不慌乱。 ​​​





17
遇到不对的人，
拍拍屁股就走，
简单明了，
因为人生哪有多余的时间浪费在多余的人身上。
-朱德庸 ​​​





18
人间有许多悲伤，
我承担的不是全部，
这样就很好。
-余秀华





19
有人说：
不要害怕重新开始。
因为这一次，
你不是从头开始，
而是从经验开始。 ​​​





20
日出未必意味着光明，
太阳也无非是一颗晨星而已，
只有在我们醒着时，
才是真正的破晓。
-梭罗 《瓦尔登湖》





21
在最黑暗的那段人生，
是我自己把自己拉出深渊。
没有那个人，
我就做那个人。
-中岛美嘉





22
少年与爱永不老去 ，
即使披荆斩棘，
丢失怒马鲜衣。





23
明智的放弃胜过盲目的执着，
去吹吹风吧，
能清醒的话，
感冒也没关系。
-林语堂





24
要有最朴素的生活和最遥远的梦想,
即使明天天寒地冻，
山高水远，
路远马亡。
-七堇年





25
在光芒万丈之前，
我们都要欣然接受眼下的难堪和不易，
接受一个人的孤独和偶然无助，
认真做好眼前的每一件事，
你想要的都会有。”
雨不会一直下的，我的意思是说，
我们会等到一个暖乎乎得夏日，
且单单为我。
以上句子都是摘抄，来源网络，侵删。这个答案会不定时更新，来给我一个小小的赞嘛

谢谢你，看到了最后
若喜欢更多绝美文案/签名/壁纸/头像/背景图
请关注微信公众号： @句子珍藏馆


痞老板
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>痞老板</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新《封神》里，那个最富有魅力的人物是纣王]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9162</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9162.html"/>
        <updated>2023-08-12T01:37:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/谢慧敏 电影《封神》好评如潮，老实说，刚打出广告时，我兴趣缺缺，一部众人耳熟能详的老题材能拍出多大新意？封 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[成人眼中无「大事」]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9160</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9160.html"/>
        <updated>2023-08-12T01:35:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/事需渐修 这段期间的一些感悟是来自对亲子关系的思考，其实是被动思考，是还没有成体系，缺少主动的思考，不过， […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[痛苦烦恼的原因之一：既要也要]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9158</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9158.html"/>
        <updated>2023-08-12T01:32:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/浩正 人生的痛苦和烦恼，大多都是因为我们无法控制自己内心的种种欲望造成的，“既要也要”就是其中一个。 职场 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[游戏惊喜设计：给你一把游戏策划的万能钥匙]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/648798752</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/648798752?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-10T03:10:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上一节聊到了体验和直觉设计两个话题，这里先进行一些回顾：
一、什么是游戏体验
1.1游戏体验再定义
先回顾一下，游戏体验定义的推导过程大致如下：
游戏体验→玩家与游戏交互过程→玩家在交互过程中得到的反馈&玩家从游戏交互反馈中获得的记忆
体验的定义是：
游戏的体验就是玩家和游戏交互的过程、交互过程中获得的反馈，及收获的记忆/意义
最近的思考过程中，我对这个定义的使用进行了一些拓展，即可以结合体验自我/叙事自我的模型：
自我意识可以分为体验自我（过程）和叙事自我（结果）。
体验自我是我们对于当下的感受，也是抓住注意力的重点；而叙事自我则涉及到我们从个人经历记住了什么，特别是体验的高峰、和以往经历有相同点却差异化的东西是最能为我们记住的。
举个过山车的例子来帮助理解
坐过山车的过程，我们会调动我们的所有感官：座椅的触觉、开动时风拂面的感觉、身体随着过山车一起运动的惊险刺激的整个过程......但之所以过山车刺激，一方面是过山车会调动身体对于高度、不受控感觉的恐惧，另一方面是我们的理性也就是前额叶皮质会告诉我们这是安全的。这样有安全保证的惊险刺激就会让我们体验到快感，这是体验自我；
而事后你去回想这段经历，你能想起什么呢？大概的过程，而细节基本想不起来。而对于最惊险的车道部分，比如一段接近垂直的车道，你可能就有很深的印象，这就是高峰体验；而假如你坐过一些常规的过山车，也知道会有惊险的车道。但如果在此基础上，加入突然暂停一会儿，然后倒退再进入惊险车道，这样熟悉却有新体验的东西会让你记忆更深，这就是熟悉但有差异化的体验。——事后回想的这些记忆碎片，就是我们叙事自我的重要组成部分。
只要仔细读了上面的定义，可以发现：交互及反馈过程的重点即是体验自我，收获的记忆既是叙事自我。
依此对于体验定义可以进行拓展更新：
游戏的体验就是：玩家和游戏交互的过程及交互过程中获得的反馈（体验自我），最终收…]]></summary>
        <author>
            <name>Paranoia</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[张艺兴、金晨主演的电影《孤注一掷》点映口碑如何？好看吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/615724803/answer/3153335484</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/615724803/answer/3153335484?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-07T08:51:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谢邀，看完电影，刚到家。电影几分钟就进入正题，节奏紧凑，入戏超快，观感很 nice。

电影中让我最难忘的台词就是：人有两颗心，一个是贪心，一个是不甘心。不是我们坏，是他们太贪！在生活的潮起潮落中，我们时常陷入对金钱地位和物质的贪婪追逐，渴望拥有更多享受更多的权利和荣耀。贪心像无底洞般永不满足，让我们陷入永恒的追逐中，然而贪心相伴而生的是内心深处的不甘心。每当我们在寻求更多的时候，内心总充满着不甘。我们知道贪婪并不能带来真正的满足和幸福，但这个世界又是似乎在不断诱使我们，让我们远离内心的平静和满足。道理我们都知道，但真正能做到的少之又少，正如电影所说的：“你还没被骗，是因为缺一个为你量身定做的骗局”。以前总觉得被骗的人，不是“傻”就是“笨”。告诫我们提高警惕，不要贪小便宜而避免被骗！！！
生活中的诈骗信息无处不在，大家多多少少都收到过垃圾短信、垃圾邮件和垃圾卡片等。这些的背后就是一整个诈骗团队，诈骗工厂内部各司其职，同时紧跟时代步伐，不断更新升级骗术手段，用电影里边的一句话就是“风险比贩毒小，利润比贩毒高”。
最后，《孤注一掷》slogan是：“多一人观影，少一人受骗”。带上家人朋友，用一杯奶茶钱换家庭，远离网络诈骗！！！

来源：知乎 www.zhihu.com
August
点击下载
198 个回答，查看全部。
张艺兴、金晨主演的电影《孤注一掷》票房大爆，其中有哪些精彩看点值得分享？
张艺兴、金晨主演的电影《孤注一掷》票房大爆，如何评价他们在影片中的表现？]]></summary>
        <author>
            <name>August</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北京7.30暴雨 K1178被困72小时亲历记录]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/647596639</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/647596639?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-04T08:47:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前言
        K1178次列车被困后，我在车上等待救援的时候做不了太多事情，于是把这几天发生的点滴记录下来，回到北京后按照时间线整理成这篇文章，以此纪念这次难忘的经历，也纪念K1178列车所有战友们并肩战斗的日子。
        事情的起因是这次去呼和浩特看许巍。许巍是7.29日最后一个出场，原计划开始时间是9:50，结束时间是10:30（最后实际是10:15开始，11点结束）。因为我一个人去，所以行程就安排的比较特种兵，准备24小时打一个来回。计划是演出结束后直接去火车站，坐卧铺回北京，这样第二天上午就能到家，不耽误周日的安排，所以没有必要在呼和浩特住一晚上。
    根据计划，我锁定了半夜12点左右呼和浩特到北京的车，23：59发车的k396，0：29发车的z180，0：40发车的k1178，好巧不巧，这也正好是本次被困的三趟列车。所以，事后看来我无论如何都会被困，只不过是被困在哪一辆车上的问题。真是天注定。
        k396，z180没有卧铺票了，所以我买了k1178的卧铺。晚上演出结束后直奔呼和浩特东站，只带了一瓶水，就这样登上了命中注定的列车，k1178。
7月30日 被困
00:40，k1178正点到达呼和浩特，然后正点发车了。z180晚点几分钟，大概比我们早6，7分钟发车。此后z180也一直在我们前面不远运行，我们手牵手入坑。
07:00，在车上醒来，发现车停在柴沟堡站，距离张家口半小时车程，此时列车已经晚点，具体发车时间未知。
09:30，列车重新发车，此时已经晚点三小时。
10:00，列车到达张家口。因为已经晚点3小时，所以此时我正在刷张家口的高铁票，想着换趟高铁，这样中午12点之前就能到家了，可以把时间追回来。
        k1178原来计划在张家口停车12分钟，但是大家下车活动也就1分钟左右列车员就招呼大家上车，说马上开车了，这是…]]></summary>
        <author>
            <name>xypforever</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何平衡“付出和接受”？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9155</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9155.html"/>
        <updated>2023-08-03T22:48:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/沈万九 1. 在成人的亲密关系里面，有一个基本的法则： “施受平衡”。 这是一个非常重要的平衡，也可以称之 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【万字干货】如何从0开始设计GTA样式的开放世界地图]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/645259582</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/645259582?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-02T08:18:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前言
本文观点仅个人经验以及想法，分享给大家。


不要再浪费时间在纸面上的设计与规划了，已经2023年了，这样做效率不高，且没有意义。
在设计开放世界地图的时候，一定不能在开始就过多的关注于局部细节，放弃以前设计箱庭关卡或者CQB关卡的经验。开放世界地图，我认为，讲究的是：①代入感 ②规划是否合理 ③是否符合玩家对于无论是现实世界的认知，还是对游戏幻想的认知。在具有代入感的前提下，玩家会根据自己对世界的认知，自发地找到游戏的乐趣与策略感，就像小时候和其他小朋友玩枪战一样，自发地投入进去，找到优势地理位置或者符合自己策略的位置。
与设计CS之类的游戏地图不一样的是，由于CS这类游戏，一直重复在有限的区域，所以游戏的乐趣在于熟记地图线路，以及遇敌节奏，游戏在设计者精心设计的每一个环节中。而开放世界游戏不一样，玩家所遇到的游戏事件包括战斗，将会发生在开放世界的任意一个角落，玩家的游戏乐趣在于如何快速的在开放的环境或者陌生的环境找到适合自己的玩法，是一种探索感，一种新鲜感。
设计思路应当建立在分层递进的基础上：宏观框架→区域划分→路线设计→局部设计→挑选几个重点局部着重细节
在设计开放世界地图，如果过于拘泥于局部细节，那将会把这个工作变成一份不可能完成的任务，应当多采用PCG工具，无论是地形、街区还是植被。


==================================
=本文所涉及的工程，我一个人花费不到2个小时完成。=
==================================

设计地图宏观样貌
我先在Photoshop中，随意画了一下我设想的地图框架。游戏设定在一个海滨发达城市，北方的气候，没错，就和我的家乡大连一样：P。
这里有一个关键的一步——决定地图的尺寸。
我能想到影响地图尺寸的因素有：
①角色、载具的移动速度，从地图的一端移动到地图的另一端需…]]></summary>
        <author>
            <name>Einsphoton</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价电视剧《欢颜》里的配乐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/614066753/answer/3136312188</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/614066753/answer/3136312188?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-02T03:21:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者本不应该回答关于自己作品“如何评价”的问题。创作的事情是作者的，评价的事情观众的。但毕竟在《欢颜》的音乐创作上花了很多心思。在看到这个问题也忍不住要来分享一些创作思路。当然我也会尽量避免价值判断，只讲一点创作思路，以免显得太过自卖自夸了。 
最近国产剧的水准是越来越高，佳作频出。很多创作者在谈到剧集创作的时候，都会称 “用了电影的标准”。当然究竟什么是“电影标准”则各有各的解读。对于此，我的解读是这样的：
电影音乐的最大特点，在于音乐和影片有着共同的呼吸。
这种呼吸体现在音乐和影片的高度配合。可以是风格上（比如营造一种年代感和一些西部片的空气。）也可以体现在和角色命运一致的情绪起伏，节奏缓急，色彩浓淡。也可以体现在和情节内容对置，充当画面的延伸。还可以体现在使用节制的素材为整片提供统一连贯的听觉框架。
宏观方面，给全片一个音乐符号并不断变化重复。勋伯格说，音乐是重复的艺术。这种重复体现在乐句的主要音形，旋律的摸进，更体现在主题的重复。不重复的音乐是无法被记住的，然而，一成不变的重复又会让人厌烦。因而主题和变奏的技法成了影视音乐作曲家的好朋友。这就好像重要的事情说三遍，变着花样地说。既能强调又不显啰嗦。

这一主题和各种变奏形式贯穿于《欢颜》的各段音乐中。时而是管乐，时而是弦乐，时而是钢琴。
一首应用《欢颜》主题的乐曲：刘韬《俞亦秀的正义》 https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=Lqm0gVtkWYmW @QQ音乐
细节方面，和情感起伏严丝合缝地同步。有的人把电影音乐写作被称之为“对点写作”。这样讲有一定的道理。这里的点可以是剪切点，动作节点，或者一个空镜，一句台词，一个眼神……当然，不可能每个剪切点，每个动作，每个空镜，每个台词，每个眼神都串到音乐里——即便《猫和老鼠》的音乐也无法做到——因此对于需要强调的点的选择就变得至关重要。…]]></summary>
        <author>
            <name>宇文硕</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价电视剧《欢颜》里的配乐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/614066753/answer/3145850292</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/614066753/answer/3145850292?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-02T03:21:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[欢颜会员大结局了，有一些不舍。 去年徐兵导演找到我，说有这么一部很难被定义的片子想给我看，我在剪辑室里看了前四集，当时就很兴奋，属于一看就停不下来那种，之后便有了《欢颜》现在呈现的样子。
剪辑贴了很多很好的参考音乐，我和我的助理重新梳理，发现这是一部在路上的片子，一路上会见到很多人，来来往往，大家都在帮助徐天成长，因此我便很明确，会有一个欢颜的主题，这个主题会有各种变奏，伴随着人物成长，跟着一起变化。 在这个过程当中，因为徐天去上海是去找仰芷，两个人之间的爱情主题必不可少，这两大主题构成了欢颜音乐的主线。
《欢颜》音乐的第二个特点就是一些地域的特征，比如见到土楼的时候，我们有一些民族乐器的体现，比如一路走到上海，尤其是有源音乐（source music ) 开始变得洋气起来。为了凸显一些人物气质，有时候也会使用有源音乐来衬托，比如贾若兰常去的咖啡店，背景音乐就是咖啡店的老爵士唱片来突出她的身份特点，比如崔股长，第一次出场在办公室里“无所事事”听的小曲，也是可以从侧面反映出崔股长的人物设定，这些看似无意的音乐，实际上都是经过精心设计的。
《友谊地久天长》相信很多人在最后一集都听到了，照相的时候，前面三个椅子是空的，虽然是幕后创作者，我也把自己当成观众，看到这一幕内心也是动容的，于是在制片人的建议下就有了现在的这首歌，正如歌词当中所唱到的
我们也曾历尽苦辛
到处奔波流浪
友谊万岁 朋友友谊
友谊地久天长


感谢导演，感谢制片人，感谢本片音乐的创作者宇文硕老师带来的美妙音乐以及喜欢欢颜音乐的观众。

来源：知乎 www.zhihu.com
于飞
点击下载
3 个回答，查看全部。
电视剧《欢颜》中有哪些值得回味的细节？
如何理解电视剧《欢颜》的剧名，其中有什么含义？]]></summary>
        <author>
            <name>于飞</name>
        </author>
    </entry>
</feed>