<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2022-12-06T00:25:37.805Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2022-12-06T00:25:37.805Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[港媒：江泽民遗体上午火化 301医院一带交通管制]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221205-1340446</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221205-1340446"/>
        <updated>2022-12-05T08:48:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[江泽民的追悼大会星期二（12月6日）将在北京人民大会堂举行。追悼大会当天，全中国和中国驻外使领馆及其他驻外机构将下半旗志哀，停止公共娱乐活动一天。追悼大会默哀时，全国民众默哀三分钟，一切有汽笛的地方鸣笛三分钟，防空警报鸣响三分钟，中国金融市场将暂停交易三分钟。
 
  
 
公告没有交代专项活动的内容，但《星岛日报》报道，从封锁路线及时间看，相信是与江泽民遗体移送八宝山火化有关。
 
 
北京市公安局公安交通管理局星期六（12月3日）晚发布公告，称为保障专项活动安全、顺利进行，从12月5日起对复兴路、石景山路等相关道路分时、分段采取交通管制措施。
 
 
 
  
 
 
 
 
报道称，八宝山革命公墓清晨5点半已有警车停驻，6点半开始从301医院到公墓路段及周边区域实行交通管制，禁止其他车辆和行人通行，禁止机动车停放。复兴路上，警车、武警部队车辆、特警车辆齐全。
 
 
香港媒体报道，中国前最高领导人江泽民遗体星期一（12月5日）上午将进行火化，解放军总医院（简称301医院）、复兴路、八宝山革命公墓一带交通管制，有大批警车停驻，戒备森严。
 
 
 
  
延伸阅读
于泽远：江泽民的格局与隐忍 
 
 
 
江泽民11月30日在上海病逝，他的遗体12月1日已从上海由专机移送到北京。香港《星岛日报》报道称，江泽民遗体星期一上午将进行火化，预料中共总书记习近平等领导人将到301医院送他最后一程，并护送灵车驶向八宝山革命公墓火化。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国专家称冠病病毒防控回归乙类管理条件渐趋成熟]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221205-1340431</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221205-1340431"/>
        <updated>2022-12-05T04:18:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[按照传染病防治法规定，中国将传染病分为甲类、乙类、丙类。甲类传染病仅包括霍乱和鼠疫。
 
 
据第一财经报道，对于当前冠病病毒所呈现的流行病特征是否符合脱离甲类管理的条件、是否适合回归乙类传染病管理的问题，一位传染病专家称，“传染病管理模式的主要依据来自于传染病的传染性和致病力”，对于致病力强、病死率高且传染性强的传染病，一般归为甲类或者乙类甲级管理，管控措施一般是采取强制性隔离、疫区封锁等。
 
  
 
南方医科大学南方医院感染内科及肝病中心副主任、疑难感染病中心主任、主任医师彭劼说，2020年将冠病列为甲级管理，是考虑当时对疾病本身及病毒的认识尚不够，而且当时病死率很高。如今的奥密克戎变异株，虽然传染性变强，但毒力变弱，病死率已大大降低。从病毒及疾病特点看，当下再延续甲级管理的模式并不适宜。
 
 
上述传染病专家说，“很显然，当前流行毒株的致病力比较弱，在全国已经完成基础免疫的条件下，按乙类管理已经不成为问题。回归乙类管理，也可以为未来进一步优化防控措施提供一定的法律依据，做到有法可依。”
 
 
 
  
 
 
 
 
在中国当前一轮疫情中，无症状感染者比例仍保持高位。广州市卫生健康委副主任、新闻发言人张屹12月2日在发布会上通报，本轮疫情广州市累计报告本土感染者16.27万例，无症状感染者占感染者总数约九成，重症、危重症仅四例，无死亡病例。
 
 
 
  
延伸阅读
中国六经济学家联名发文 吁北京把放开经济活动放在优先位置舆论担心防控松绑引发死亡率飙升 中国迫切需要提高老年人接种率 
 
 
 
中国近期疫情防控措施转向，各地防控逐步松绑。中国传染病专家称，根据现有冠病病毒特点，一直按甲类传染病级别管理的冠病再延续甲级模式并不适宜，回归乙类管理甚至降级为丙类，都将成为可能。
 
 
但随着病毒不断变异，当前在全球流行的奥密克戎变异毒株，其临床特点也逐步被认知，众多科学研究以及真实世界的数据显示，其传染性逐步增强，但其致病力及病死率降低。因此管理级别又必须要重新考量。
 
 
针对冠病超强传播力、较强致病力等特点，中国官方在2020年1月将其纳入乙类传染病，但采取甲类传染病管理措施。
 
 
中国疾控中心传防处研究员常昭瑞11月28日在新闻发布会上也说，国外研究表明，奥密克戎变异株引起重症和死亡的比例明显低于之前原始株和关切变异株。
 
 
对于发病率较高，引起高病死率，但传播能力有限，对社会造成一定危害，会归为乙类；对于传染强、致病力弱、病死率低的传染病，一般归为丙类。
 
 
从目前冠病病毒的流行病特征来看，上述传染病专家说，很多地方显示超95%以上的感染者为无症状和轻症，病死率很低，在这样的情况下，继续按照甲类管理显然不符合科学，所以，冠病回归乙类管理甚至降级为丙类，都将成为可能。
 
 
乙类包括传染性非典型肺炎（沙斯）、爱之病、病毒性肝炎、脊髓灰质炎、人感染高致病性禽流感等25种；丙类包括流行性感冒、流行性腮腺炎、风疹等10种。

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.fun]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美媒：中国错失时机 未能做好更充分准备应对疫情暴发]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//wencui/political/story20221205-1340418</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//wencui/political/story20221205-1340418"/>
        <updated>2022-12-05T04:18:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[政府数据显示，在疫情期间，用于扩大医疗资源（如医院床位）的投资的增长实际上放缓了。
 
  
 
石家庄上个月曾宣布，将停止对全市1100万居民进行全员核酸检测。但随着感染情况蔓延，该市重新启动了大规模检测，并加大了封控措施力度。当地几家医院已经暂停运营。
 
 
上周，卫生官员重新推动疫苗接种，特别是老年人接种，并将加强针和全程接种的时间间隔从六个月缩短到三个月。国家卫健委敦促地方官员避免不必要和长时间的封控，同时承诺要挨家挨户提高老年人的疫苗接种率。
 
 
一位当地居民称，她的父亲在10月初被诊断出患有肺癌，目前还没能接受最新一轮化疗。多家医院都把他拒之门外，要么因为床位已满，要么因为医院被封控。
 
 
距离武汉报告首例冠病病例已过去近三年，官员们经常以医疗系统准备不足为由继续实施动态清零政策。上个月，中国国家主席习近平对高官们表示，中国脆弱人群数量多，地区发展不平衡，医疗资源总量不足。
 
 
当政府忙于开展大规模核酸检测和建设隔离设施时，中国的疫苗接种工作也停滞不前。政府数据显示，只有不到60%的中国人打过加强针，其中80岁及以上老年人打过加强针的比例只有40%。
 
 
 
  
 
 
 
 
中国基本上依赖国产疫苗，尚未批准国外开发的mRNA疫苗的广泛使用，卫生专家总体认为mRNA疫苗更为有效。
 
 
但一些熟悉此事的医生和公共卫生专家表示，越来越多的资源已被用于扑灭疫情，今年提升医疗救治能力的投入有所放缓。
 
 
知情人士表示，中国政府正密切关注最近冠病病例数量的攀升给医疗系统带来了多大压力。
 
 
根据发表在《重症医学杂志》(Critical Care Medicine)上的2020年的一项研究，中国每千人拥有3.6张重症监护病床，而香港和新加坡分别为7.1张和11.4张。
 
 
作者：Liyan Qi，Raffaele Huang
 
 
驻…]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[离岸人民币兑美元自9月以来首次“破7”]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221205-1340423</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221205-1340423"/>
        <updated>2022-12-05T04:18:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近期人民币兑美元汇率在在岸和离岸市场连续走高。其中，离岸人民币兑美元汇率从11月26日开始升值，仅用了五个交易日就从7.25附近升值6.99附近，升幅超过3.6%。
 
 
中国经济基本面向好以及疫情形势好转，美联储加息预期转弱、美元指数降低也推升了人民币汇率。内外因素叠加，给人民币汇率注入走强动力。
 
 
离岸人民币星期一（12月5日）兑美元升破7.00关口，为9月以来首次。
 
 
12月5日早盘，更多反映国际投资者预期的离岸人民币兑美元汇率接连升破7.01、7.00、6.99关口，较前一交易日升值超400点，最高至6.9813，创下9月中旬以来的新高。
 
 
西班牙对外银行亚洲首席经济学家夏乐说，美国一直持续加息，在今年给人民币汇率带来很大压力，加上中国国内疫情反复，以及其他逆风因素给经济带来的负面影响，人民币汇率在今年下半年“破7”，但最近也看到一些积极变化，随着疫情防控方式的调整，一些不确定性消退，人民币出现了一轮反弹。
 
 
疫情是导致内循环不畅动力衰减的关键原因。疫情风险可控，内循环动力也会逐渐恢复。疫情形势好转，制约制造业下行的市场顽疾开始消解，市场焦虑也会消除。失稳的产业链和梗阻的供应链，都会减趋好转，从生产到消费的全链条问题也会减趋解决，制造业下行趋势将会得到遏止。
 
 
 
  
 
 
 
 
综合澎湃新闻和新浪财经报道，经过数日的持续升值，离岸人民币兑美元汇率自9月下旬来首次升“破7”关口。
 
 
今年以来，中国中央政府和地方政府出台的稳经济措施前所未有，既有货币政策的持续不断赋能，也有减免税费的连续减负，更有鼓励投资、强化消费和刺激出口的一揽子举措。正因为如此，三季度经济增长迅速摆脱颓势，国内生产总值（GDP）增长达到3.9%，前三季度GDP增长为3%。除了存量政策，近期中央、国务院连续出台稳经济的利好政策，为年底稳经济冲刺继续发力。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[银华1000增强ETF重磅上市！满足中小盘细分领域的投资需求，你考虑借基布局吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/237013598</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/237013598"/>
        <updated>2022-12-05T01:38:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[自今年10月第二批增强型ETF火速获批以来，增强ETF产品密集发行，基本覆盖了国内主要市场指数，在丰富权益基金创新产品供给的同时，也满足了投资者多样化投资需求，有望为资本市场带来增量资金。今日银华$1000增强ETF(SZ159677)$重磅上市，将进一步满足投资者对中小盘细分领域的投资需求。根据Wind...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[伟达：中国疫情防控出现不同信号]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//forum/views/story20221205-1340355</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//forum/views/story20221205-1340355"/>
        <updated>2022-12-05T01:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[关于中国的冠病疫情演变和应对特点，笔者以为可以用“两个时间混淆，一个不达标，两大出乎意料”加以概括总结。
 
 
中国目前的困局是，在疫情暴发的前18个月，依靠严格的物理隔离封控措施，没有出现疫情大规模暴发和人员死亡众多的情况。世界其他国家在开始普遍施打疫苗，并客观形成集体免疫的局面后，尽管稍后有奥密克戎变异株的一时反弹，总体疫情开始呈强弩之末态势。但奥密克戎反倒对中国社会造成愈来愈大的困扰和麻烦，一方面因为疫苗效果欠佳，另一方面因为生硬的“清零”政策愈发难以持续，造成在经济、生产、社会、心理、教育、保健、安全等各方面的次生灾害都更加频发。
 
 
不错，奥密克戎变异株总的来看，是传播力更强，但致死率减弱。如果在有效疫苗的帮助下，疫情应该可控，目前正在进行的卡塔尔世界杯足球赛，世界各国球迷快乐相聚就是一个最好例证。此前，在特定条件下，中国社会和政府对“集体免疫”概念都不是很可以接受，剩下的唯一选择就是继续清零。但长期清零所造成的系列次生灾害，也达到失控边缘。此三重关键问题的叠加，一度形成对中国社会甚至政治的严峻挑战。
 
 
两大出乎意料更是令中国的防疫形势陷入后来的困境。首先，事实证明冠病病毒顽固异常，变异迭出，不像当年的沙斯病毒，随天气变暖气温升高就自然消失。中国因为有2003年应对沙斯病毒的经历和经验，于是当冠病病毒来袭，防疫的思维方式、行为模式和前景预期，都明显带着应对沙斯的烙印。当事实反复证明冠病完全不同于沙斯时，从政府到医疗部门似乎都有些不知所措，迟迟不能推出应对冠病病毒的新思维新举措。
 
  
 
自冠病病毒从2020年初暴发以来，全球疫情趋势主要可分为三大阶段。第一阶段是从疫情暴发到2020年底冠病疫苗开始问世；第二阶段是2020年底到2021年底奥密克戎变异株出现；第三阶段是从2021年底至今。可以看出大概是一年一个发展周期。
 
 
近日在中国一些大城…]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国经济学家建议 推出房地产需求端配套政策]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//finance/china/story20221205-1340346</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//finance/china/story20221205-1340346"/>
        <updated>2022-12-05T01:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[西班牙对外银行亚洲首席经济学家夏乐表示，目前这些政策可能更多是在供给端，对于房企有一定稳定作用，能够稳固金融体系，但要想房地产市场出现大规模反弹，恐怕还要在需求端做更多工作。
 
  
 
据《第一财经》报道，多位经济学家在国际金融论坛（IFF）全球年会星期六（3日）于广州南沙举行期间，提出上述建议。
 
 
瑞银证券中国首席经济学家汪涛表示，明年房地产大概率会反弹，在房地产的需求方面，可能会有更多政策出台，现在按揭利率已经下降130个基点左右，还有下降的空间，可以把首付比例降下来。
 
 
渣打银行中国和北亚区首席经济学家丁爽表示，从短期看，“保交楼”的问题解决、楼价经过一段时间的调整后，有潜在需求的购房者如果看到楼价开始稳定下来，需求端可能会出现较大改善。
 
 
（北京讯）中国多位金融机构首席经济学家发声，建议推出房地产需求端配套政策。
 
 
业内人士认为，中国证监会11月底宣布放开房地产股权融资，被称为支持房地产健康发展的“第三支箭”。从这三支箭的定义来看，其中第一支箭即信贷投放，第二支箭即债券融资，第三支箭即股权融资。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国情报：俄乌战争节奏已放慢 没证据表明乌克兰人反抗意志减弱]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/world/story20221205-1340329</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/world/story20221205-1340329"/>
        <updated>2022-12-05T01:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[针对欧盟、七国集团和澳大利亚同意把俄罗斯出口石油顶价局限在60美元，俄副总理诺瓦克说，宁可减产也不会出口受顶价影响的石油。
 
 
美国负责政治事务的副国务卿纽兰说，普京目前对俄乌和谈的态度并不真诚，反之，他正在提升战争的野蛮程度，企图通过切断平民百姓的水电供应逼他们屈服。
 
 
美国总统拜登上周说，如果普京有意结束战争，他准备与普京对话。克里姆林宫说，西方必须承认莫斯科吞并的四个乌克兰地区为俄领土，使白宫很快打消了这个念头。
 
 
法国总统马克龙则在星期六播出的访谈中建议，如果普京愿意和谈并结束战争，西方应认真考虑化解俄罗斯对于保障自身安全所存在的隐忧。
 
 
马克龙上周访问华盛顿期间接受法国电视台访问时说：“这意味着我们必须解决的关键问题之一，就是普京总统一直说的，担心北约会扩张到俄罗斯门口，以及部署可能威胁俄罗斯的武器。”
 
 
 
  
 
 
 
 
美国负责政治事务的副国务卿纽兰星期六在基辅与乌总统泽连斯基和其他高级官员会谈后说，普京目前对俄乌和谈的态度并不真诚，反之，他正在提升战争的野蛮程度，企图通过切断平民百姓的水电供应逼他们屈服。
 
 
（华盛顿综合电）美国情报体系观察到俄乌战争节奏已经放慢，预料将持续几个月，但没有证据表明乌克兰人的反抗意志减弱。
 
 
美国国家情报总监海恩斯星期六（12月3日）在里根国防论坛上说，俄乌两军似乎正在设法整编和补给，为冬季过后大反攻做准备，但看样子俄方的反攻意愿没有乌方那么强。
 
 
当被问及俄罗斯袭击乌克兰电网和其他民用基础设施的影响时，海恩斯说，莫斯科的部分目的是为了削弱乌克兰人的抵抗意志，但“目前没有证据显示这受到影响”。
 
 
微软数码威胁分析中心总经理沃茨在微软部落格上吁请客户对俄罗斯网军会在冬季加强攻势做好准备。他说，俄军情报部门最近向波兰施展的电脑病毒攻击，可说是俄网军向乌克兰境外目标发动攻击的第一炮。
 
  
 
海恩斯称，美国留意到朝鲜为俄供应弹药的一些动向，但现阶段的数量不多。伊朗也向俄罗斯提供无人机，而且莫斯科正试图从德黑兰获得其他类型的精确弹药。
 
 
另一方面，微软公司预言，俄罗斯网军将加紧和加强对军事上和政治上支援乌克兰的海内外力量的网络攻势。
 
 
海恩斯说，俄总统普京在乌克兰的政治目标似乎没有改变，但美国情报分析员认为，他可能愿意“暂时缩减”近期的军事目标，迟些时候才卷土重来。
 
 
纽兰说，俄罗斯这种反应表明“他们根本就不真诚”。
 
 
泽连斯基则觉得西方做得不够彻底，因为60美元的顶价还是会为俄罗斯预算每年贡献约1000亿美元（约1350亿新元）。
 
 
海恩斯也说，俄罗斯似乎很快就耗尽它的军事储备。“这很不寻常，我们感觉他们没有能力在本土生产他们现阶段所消耗掉的东西。这就是为什么你看到他们试图从其他国家那里获得弹药。”]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[朝鲜被指公开枪决 观看及散播韩剧青少年]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/world/story20221205-1340334</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/world/story20221205-1340334"/>
        <updated>2022-12-05T01:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[朝鲜两名青少年因观看及散播韩国电影和韩剧，遭定罪和公开处决。朝鲜当局还迫使居民观看处决过程，以儆效尤，让居民震惊不已。
 
 
Daily NK代表李尚勇指出，尽管朝鲜制定《反动思想文化排斥法》，但朝鲜的“韩流热”并未减退。韩国各种文化产品的需求变得多样化，对韩国实际生活感到好奇的朝鲜居民也在增加。
 
 
朝鲜当局过后警告：“今后观看或散播韩国电影、韩剧的人，以及谋杀他人、扰乱社会秩序的人不会被原谅，会被判处最高刑罚——死刑。”
 
 
另有朝鲜消息人士说，过去朝鲜人给孩子取名经常用“忠诚”“一心”“枪日”等，但受韩流影响，2000年以后朝鲜出现“阿里”“苏罗”“秀美”等名字。朝鲜当局认为这是反社会主义的举动，要求民众改名。
 
 
 
  
 
 
 
  
 
美国自由亚洲电台（RFA）引述两名目击者报道，朝鲜行刑队10月在与中国接壤的两江道惠山市执行公开处决。两名青少年因观看及散播韩国影视节目被枪决，另一名青少年因谋杀继母被处决，三人年龄十六七岁。当局告诉被迫前去观看枪决的居民，三名青少年的罪行同样“邪恶”。
 
 
一名住在咸镜北道的朝鲜居民透露：“青少年被处决的消息已经传开，居民都吓坏了。尽管当局严密控制及镇压，以根除反动思想及文化，年轻人仍被抓到偷看韩国电影，因此当局现在通过公开处决施行恐怖统治。”
 
 
韩国对朝网络媒体Daily NK今年对50名朝鲜居民进行电话调查的结果显示，98%受访者看过韩剧或韩国电影。最受欢迎的包括《爱的迫降》《顶楼》《鱿鱼游戏》《大叔》《寄生上流》《梨泰院Class》等。
 
 
近几年，朝鲜民众盛行通过更易于藏匿的USB随身碟、SD记忆卡等散播韩国和西方的电影、音乐及综艺节目。走私贩最初从中国将随身碟偷渡到朝鲜，后来这些违禁内容便广为传播。
 
 
消息人士透露，被抓到观看外国电影的人会被送到纪律劳动中心，累犯会连同父母一起劳改五年。如果被抓到散播或贩售韩国电影，不论是否成年，违者都可能面临死刑。
 
 
一名居民说：“当局在一座小型飞机场执行枪决，惠山居民聚集在跑道上，当局让这些青少年学生站在公众面前，宣判他们死刑，然后立即枪决他们。”
 
 
朝鲜2020年12月通过《反动思想文化排斥法》，力图抵制韩国及外国文化的影响。视听或持有韩国录像、书籍、歌曲等，可判处五年至15年劳改；引入、散播或安排他人观看韩国文化制品者，可判处死刑。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特稿：做两份或以上工作 中国经济放缓“斜杠青年”成新常态]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//finance/china/story20221205-1340345</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//finance/china/story20221205-1340345"/>
        <updated>2022-12-05T01:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[豆瓣上还有一个有21万名成员的小组，虽命名为“副业失败的一天”，但内容较多为分享副业经验，该小组还多次登上小组热门趋势榜单。
 
 
chlee
 @sph.com.sg
 
 
在微博、微信、豆瓣等中国社交媒体上，有许多与副业相关的贴文，内容五花八门，从征求副业到吹捧自己靠抖音小店赚到“人生第一个100W”，还有“每天下班做10分钟，轻轻松松月入10万元（人民币，约2万新元）”等吸引眼球的文章。
 
 
怡婷今年上半年创建了一个自媒体，作为自己的副业。她向本报坦言，同时经营两份工作有时仍让她感到疲惫，但好在这份副业相对自由，不会太吃力。
 
 
“斜杠”成了中国青年刚需
 
 
在人民网人民数据研究院联合环球青藤今年1月发布的《2021青年就业与职业规划报告》中，这个比率达到27.6％。在这群“两栖青年”中，有9.8％从事两份工作，17.8％从事三份或以上的工作。
 
 
学者：经济形态和技术变化
 催化“斜杠”现象
 
 
在重庆从事影视后期制作的怡婷（化名，22岁）和小陈一样，忙完一天工作回到家后，就会利用业余时间，经营自己的自媒体。
 
 
在事业单位任职的小陈有一家淘宝商店，专门为客户提供英文媒体订阅服务。他受访时告诉《联合早报》，为了经营好这家网店，他得不分昼夜在线回复客户，生怕因为自己的疏忽失去顾客。
 
 
“这个社会人这么多，只会越来越卷，如果没有独特的技能，早晚要被社会淘汰。”
 
 
特稿
 
 
此外，近年中国各大科技巨头、互联网大厂频频传出裁员、减薪或部门简化的消息，让中国毕业生的就业前景雪上加霜。
 
 
小陈告诉本报，经营电商能让他额外掌握电商运营技能，也结识了一群志同道合的顾客朋友，并建立人际网络。
 
 
 
  
 
 
 
 
中国今年迎来最大规模的高校生毕业潮，但恶化的就业市场无法吸纳如此庞大的毕业生群体，导致中国青年失业率居高不下。…]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国遏制反封控抗议 加大网络审查力度]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/china/story20221205-1340370</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/china/story20221205-1340370"/>
        <updated>2022-12-05T01:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（北京讯）美媒报道，中国官方指示科技公司扩大对国内抗议活动的审查，并采取行动遏制接入虚拟私人网络（VPN）。
 
 
美国智库的大西洋理事会的数字取证研究室研究中国网络言论研究员蒂博说，中国官方往往在社会抗争事件发生时，加强对VPN销售和访问的控制。
 
 
中国抗议活动期间 VPN下载量激增
 
 
 
  
 
 
 
 
发言人说，由于中国政府试图让本国公民更难使用这些工具，在中国的故障排除请求同期也有所增加。
 
 
一些民众在这期间，利用VPN绕开中国的防火墙，在中国被封禁的推特等社媒平台上，传播抗议活动的视频、图片和其他内容。
 
 
美国《华尔街日报》引述知情人士称，中国国家互联网信息办公室周二（11月29日）向腾讯和字节跳动等公司发出指示，要它们增加互联网审查人员，以及加大关注与上周抗议封控有关的内容，特别是与中国高校示威活动和新疆一场火灾有关的信息。
 
 
在北京、上海、广州等中国主要城市，有部分民众上周上街悼念新疆乌鲁木齐火灾死难者，同时抗议官方在“动态清零”政策下实施的严厉封控措施。
 
 
在抗议者将白纸作为表达对官方不满情绪的象征后，中国社媒也试图过滤掉对该词的搜索结果。
 
 
据报道，许多中国互联网公司已撤下抗议视频。
 
  
 
总部位于阿姆斯特丹的VPN提供商Surfshark发言人说，在中国的抗议活动期间，VPN下载量激增。
 
 
知情人士称，中国国家网信办还要求中国的搜索引擎、电商公司和互联网内容平台，删除有关如何使用VPN的信息和销售广告，以及限制VPN相关词条搜索。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[舆论担心防控松绑引发死亡率飙升 中国迫切需要提高老年人接种率]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/china/story20221205-1340366</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/china/story20221205-1340366"/>
        <updated>2022-12-05T01:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[李光满坚决反对冬季放松防控以及进一步放开，以“洪水滔天”来形容可能发生的情况。
 
  
 
谈及疫苗时，他说，多地出现核酸造假甚至故意散毒的事件，却没看到严厉打击，不严惩就必然投入更多的社会成本。疫苗和核酸检测等重要产业不应该掌控在私人资本家手中，“一定要对核酸检测企业实施军管，然后进行国有化改造”。
 
 
中国官媒《人民日报》星期天（12月4日）发表署名“仲音”的评论文章强调，60岁以上的老年人是重症易发的危险人群，80岁以上的高龄老人更是重症的高危人群。截至11月28日，中国60岁以上老年人完成全程接种人数占老年人口的86.42%，80岁以上老年人完成全程接种人数占80岁以上人口的65.8%。
 
 
据证券时报报道，中国国家传染病医学中心、复旦大学附属华山医院感染科主任张文宏在星期六的医学病毒学大会上也强调，如果出现一定程度的医疗资源挤兑，奥密克戎导致的死亡率会增加，尤其是老年人的病死率就会上升，因此保护老年人、基础疾病患者等脆弱人群非常重要。走出疫情的关键点就是对脆弱人群的保护，免疫保护是一大重点。
 
 
复旦大学附属华山医院感染科主任张文宏呼吁未来开展第四针疫苗接种。张文宏也说，未来对冠病病毒流行的控制，可能不在于清零，而是将病毒的致病率降到非常低的水准。
 
 
不过，另一派舆论反对冬季放开管控，认为这容易造成社会混乱和医疗资源挤兑。
 
 
李光满也是《华中电力报》前总编辑。他去年8月发表题为《每个人都能感受到，一场深刻的变革正在进行！》的自媒体文章获多家官媒转载，其极左文风一度引发舆论对“二次文革”的担忧。
 
 
他还说，冬季是病毒传播最快的季节，此时放开防控必然引发疫情的大规模暴发，最容易引起社会混乱、医疗设施拥挤甚至崩溃。而且春运即将开始，中国主要工业制造城市必然是春运人员流出的主要城市，放松管控后全国性的疫情潮是必然的，一定要在春节前防控好疫情。
 
 
（北京／昆明／上海综合讯）中国防疫措施逐渐松绑，官媒和专家强调，提高老年人疫苗接种率十分迫切，接种疫苗是战胜疫情的利器。另有舆论则警告，冬季放开防控必然引发大规模暴发，“稍一放松就可能如洪水滔天”。
 
 
张文宏建议在打第三针加强针时，选择异源接种，并呼吁未来开展第四针疫苗接种。张文宏也说，未来对冠病病毒流行的控制，可能不在于清零，而是将病毒的致病率降到非常低的水准。
 
 
文章指出，还有相当部分老年人尚未完成全程接种和加强免疫接种，老年人现有疫苗接种率尚未形成足以抵抗重症和死亡的屏障，提高老年人的全程接种率和加强针接种率非常必要也十分迫切。各地要坚持以60岁以上老年人为重点，加大组织和社会动员力度，提升冠病疫苗接种率。
 
 
署名为“昆仑策研究院高级研究员”的李光满12月2日在微信公号“李光满说”发文说，现在社会上对放开后的形势过于乐观，这会低估冠病对人体的伤害和可能的破坏和混乱。
 
 
 
  
 
 
 
 
李光满以港台最近11天的死亡数据和人口为参考数据称，中国大陆每日平均每天死亡逾2000人，再考虑到大陆的平均医疗设施低，死亡人数会更高，今年上半年上海疫情暴发后死亡580人，死亡病例就不少。
 
 
有舆论反对冬季放开管控]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国六经济学家联名发文 吁北京把放开经济活动放在优先位置]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//finance/china/story20221205-1340347</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//finance/china/story20221205-1340347"/>
        <updated>2022-12-05T01:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据微信公众号“泽平宏观”星期六（12月3日）发布的文章，联名发文的六名专家是北京大学国家发展研究院院长姚洋、副院长黄益平、复旦大学经济学院院长张军、北大光华管理学院教授梁建章、如是金融研究院院长管清友，以及中国民营经济研究会副会长任泽平。
 
 
此前封控超过百日的新疆乌鲁木齐市也宣布，大型商场、超市、饭店等商贸服务企业本周起恢复正常生产经营，电影院、健身房等场所也重新开放。
 
 
这篇文章发布后几小时阅读量就破10万，并在多个社交媒体平台上热转。有网民认为，文章至今未受屏蔽，“说明和上面的想法出入不大”。
 
 
提七建议包括消除国内出差旅行过严限制
 
 
随着中国防疫政策逐步转向，为经济活动松绑的呼声也日渐高涨。六位知名经济学家联名发文，呼吁决策层将放开经济活动放在优先位置。
 
 
文章因此提出七点建议，包括开放公共交通、写字楼、餐馆、酒店、物流、商场等场所经济活动；统一全国防疫标准；消除国内出差旅行过严限制；做好放开经济活动的舆论宣传。同时请医学界专家研究优化方案的可行性，如加强老年人疫苗接种普及，做好病毒科普工作等。
 
 
尽管中国经济在今年上半年就已因严苛封控而受重挫，官方也多次开会部署“稳经济”，但直到11月才开始大幅放宽防控措施。经济师普遍预计中国全年经济增幅仅有3％左右。市场期待中共决策层在本月的中央经济工作会议和政治局会议上，释放出更明确的利好消息。
 
 
中国大陆上周六新增本土感染者3万1601例，连续第六天回落。更多城市放宽核酸检测要求，加大复工复产力度。
 
 
不过，高盛同天发表的简报指出，中国防疫政策近期发生了许多变化，但不代表政府已放弃清零政策。“我们将其视为中国政府为退出（清零）做准备，并试图将防疫经济和社会成本降至最低的明确证据。准备过程料将持续几个月，期间也可能遇到挑战。”
 
 
文章也呼吁通过有力措施支持民营企业发展、加大对制造业转型升级和实体经济支持力度、松绑房地产限购限贷政策，并用好降息降准等金融工具，支持企业加快恢复经济活动等。
 
  
 
 
  
 
 
 
 
六名经济学家建议将明年中国经济增速目标定在5％以上，“向各界传递把发展放在首要任务、放开经济活动的明确信号，以稳定预期、提振各方信心”。
 
 
上海和山东省从星期一（5日）起，乘坐市内交通工具和前往公园、景区等户外公共场所，不再查验核酸检测阴性证明。黑龙江省会哈尔滨进入经营场所和单位、乘坐市内公交不再查验核酸证明。广西省会南宁除了酒店和景区外，其余场所不再要求出示核酸证明。
 
 
文章指出，奥密克戎病毒致病性减弱，加上疫苗接种普及和防控经验积累，为优化疫情防控提供契机。近年疫情反复，对中国经济造成较大冲击，尤其小微企业和普通民众面临较大困境，裁员潮席卷各个行业。受此影响，今年大学生就业形势十分严峻。
 
 
高盛报告：近期变化应视为 为退出清零做准备而非放弃
 
 
随着其他国家陆续全面解封，中国作为“世界工厂”的优势也正在流失。《华尔街日报》引述消息人士称，苹果公司代工厂富士康郑州园区上月接连发生员工因担心染疫出逃及劳资纠纷事件，迫使苹果加快将生产线撤出中国的计划。公司正指示供应商更积极地准备在其他亚洲国家组装产品，尤其是印度和越南。

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.fun]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[于泽远：江泽民的格局与隐忍]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/china/story20221205-1340373</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/china/story20221205-1340373"/>
        <updated>2022-12-05T01:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[从1989年到2002年，江泽民担任中共总书记。13年中，中国内部经历了从计划经济向市场经济转型、大量国企破产和大批人员失业的冲击，迎来加入世贸组织推动中国经济腾飞的历史转折；外部承受住苏联东欧社会主义阵营垮台、中国驻南斯拉夫大使馆遭轰炸以及中美撞机事件的重压，打开了改革开放新局面。
 
 
理论上，江泽民不顾党内质疑，提出中共必须始终代表中国先进生产力的发展要求、代表中国先进文化的前进方向、代表中国最广大人民的根本利益（三个代表），允许私营企业家入党，扩大了中共执政基础，推动中共从革命党向执政党转型。
 
  
 
推动中国加入世贸组织也是江泽民的一大手笔。上世纪九十年代，不少人认为中国一旦加入世贸组织，将冲垮国内汽车等产业，让中国沦为国际资本的附庸。江泽民排除干扰，终于在2001年促成中国加入世贸组织，为进一步改革开放和经济腾飞增添了巨大动力。
 
 
1992年邓小平南方讲话后，江泽民率先提出建立“社会主义市场经济体制”，并将其写进中共十四大报告和党章。
 
 
江泽民刚接任总书记时，“六四”事件余波未了，党内外人心惶惶。尽管有邓小平撑腰掌舵，江泽民必须在一线排除党内势力强大的“左”派干扰，确保中国继续执行改革开放路线。实践证明，江泽民没有辜负邓小平的信任，中国用较短时间就走出了“六四”后“左”倾思想回潮的阴影。
 
 
十四大后，江泽民集总书记、国家主席、中央军委主席三大职位于一身，中国正式进入江泽民时代。
 
 
 
  
 
 
 
 
1997年2月邓小平去世后，有人一度怀疑江泽民能否稳住中国这艘大船，但江泽民再次证明了他的能力，成功主持香港回归，并在下半年顺利召开中共十五大，将邓小平理论写进党章。
 
 
进入新世纪后，江泽民明确提出，本世纪前20年，对中国来说，是一个必须紧紧抓住并可以大有作为的战略机遇期。现在回头去看，江泽民的战略判断非常准确，展示出他的大格局。
 
 
中共十五大后，中国加速向市场经济体制过渡。当时，中国仍存在大量效率低下、依靠财政补贴的各类国有企业。这些企业缺乏竞争力，是建立市场经济的重大障碍，但牵涉大批人员就业，是公认的改革难点。江泽民和总理朱镕基展现魄力，顶住上千万人失业和再就业的巨大压力，让大量国企破产，大量民营企业兴起，搭起市场经济的基本框架。为此，江泽民和朱镕基背负了不少骂名。
 
 
江泽民在军事改革方面也迈出过大步。改革开放初期，邓小平要求军队“忍耐”，大幅削减军费开支。从1985年开始，财政只管六成军费，其余四成由军队自行筹集。所谓自筹，就是允许军队从事生产经营和对外贸易。这样一来，许多军官不务正业，热衷经商，滋生大量腐败，军队战斗力也大幅下降。
 
 
江泽民执政期间，中国外交经历了几大“耻辱”，包括1993年银河号事件；1996年台海危机；1999年中国大使馆被炸，以及2001年中美撞机事件。限于中国的实力和环境，江泽民在这些事件中没有好勇斗狠、以牙还牙，而是避其锋芒，尽量周旋，力保中美关系正常发展。为此，他背负的骂名更多。
 
 
事实证明，江泽民的隐忍和韬光养晦十分有效，避免了因短视而导致中美发生直接冲突，最大程度维护了中国良好的外部环境，为中国崛起争取到较长时间的黄金发展期。
 
 
江泽民对自己的总结显然十分谦逊，现下中国舆论对他的深切怀念，说明他是一个经得起时间检验的合格领导人。
 
 
中国前最高领导人江泽民逝世几天来，官方持续高调赞扬他“伟大光辉的一生”。民间舆论，也掀起怀念这位“长者”的声浪，一些网络大V称，“我们都欠江主席一份歉意”。
 
 
1998年，江泽民叫停了军队的一切经商活动，重整军队纪律，开展科技练兵，适应以信息化为主要内容的新军事变革。
 
 
外交上，江泽民既有“你好我好大家好”的热情，也有面对强大对手的忍耐。
 
 
中国能走出当时的困境，江泽民的格局与隐忍发挥了重要作用。
 
 
晚清名臣曾国藩有句名言：谋大事者，首重格局。江泽民的格局为中国经济腾飞奠定了坚实基础。他的隐忍或许给他带来过一时骂名，但历史终究会给他一个客观公允的评价。
 
 
2009年，江泽民在中国联合工程公司发表的一段讲话中说，他任期内主要做了三件事：一是确立了社会主义市场经济体制；二是把邓小平理论写入了党章；三是提出了“三个代表”。他补充道：“如果说还有一点什么成绩，就是军队一律不得经商，这个对军队的命运有很大的关系。”“九八年的抗洪也是很大的。但这些都是次要的，主要的就是三件事情，很惭愧，就做了一点微小的工作。谢谢大家！”]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大众汽车将在中国生产出口欧洲的电动汽车]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340147</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340147"/>
        <updated>2022-12-04T19:48:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[彭博社当时引述知情人士透露，中国疫情防控措施的不可预测性，意味着大众汽车等汽车制造商目前面临着重大的供应链不确定性。
 
 
“规划生产时，安徽工厂具备合适的产能和技术”，大众汽车说，并补充说没有计划在中国生产其他车型用于出口。
 
 
 
  
 
 
 
  
 
另一方面，大众汽车上星期一（11月28日）说，主要受零部件短缺影响，决定关闭其与中国一汽集团合资公司的成都工厂以及长春工厂五条生产线中的两条。大众汽车发言人说，大众汽车复产日期不明，没有闭环运行的计划。
 
 
据彭博社报道，大众汽车上星期五（12月2日）在声明中说，旗下的西班牙子品牌Cupra将在大众汽车位于安徽的一家合资工厂生产首款电动SUV车型Tavascan。这款车型的生产硬件和软件平台与ID.家族车型相同，预计将于2024年投放欧洲市场。
 
 
大众汽车将效仿特斯拉、宝马等其他汽车制造商，从中国向欧洲出口电动汽车，因德国国内市场产能有限。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[上海市内交通工具和公共场所星期一起不再查验核酸]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340168</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340168"/>
        <updated>2022-12-04T19:20:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上海市轨道交通等市内公共交通工具、公园等室外公共场所，星期一（12月5日）起将不再查验核酸阴性证明。
 
 
据微信公号“上海发布”，上海市疫情防控工作领导小组办公室12月4日发布优化调整疫情防控的相关措施。
 
 
防疫工作领导小组吁请上海市民继续落实好规范佩戴口罩、保持社交距离、做好“手卫生”等个人防护措施，主动扫“场所码”，尽快接种疫苗，当好自己健康的第一责任人。
 
  
 
自12月5日零时起，乘坐轨道交通、地面公交、轮渡等市内公共交通工具，不再查验核酸检测阴性证明。全市公园、景区等室外公共场所，不再查验核酸检测阴性证明。
 
 
防疫工作领导小组称，后续，上海市将根据国家政策和疫情形势，持续优化调整相关防控措施。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[soccer 与 football 有什么区别？这种区别的来源是哪？这两个词具体适用范围是什么?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/21686897/answer/2786779449</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/21686897/answer/2786779449?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-04T17:33:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文首发于公众号“后厂村体工队”，欢迎关注。
美国人为啥非得管足球叫soccer？
在世界杯上，美国球迷绝对是最不招人待见的一伙人。在为球队助威时，不同于其他国家球迷载歌载舞的加油方式，美国球迷的助威方式相当匮乏，基本上要么大喊“USA”，要么就是以各种曲调反复地唱着一句词“It’s called soccer（这叫soccer）”。
本届世界杯小组赛小组赛阶段，在美国战平英格兰之后，美国球迷还在看台上打出写有“It’s called soccer”的横幅，来搞英格兰人的心态。其实这不是美国第一次这么干了。1994年的美国世界杯上，美国球迷就借助着东道主的身份，不断地向世界强调，你们踢的那玩意儿不叫football，而是叫soccer。“It’s called soccer”这句话也正是从1994年开始变成了美国球迷的口号。每当美国在世界杯上取胜或是出线时候，这句话就会在美国的社交媒体上刷屏。





第三轮，美国在1比0战胜伊朗之后，“It’s called soccer”一度登上了推特的热搜。在美国国内，各界人士纷纷在推特上po出这句话，此时这句话已不再是一个简单的梗，而是成了美国人彰显自己爱国情怀的一种方式。这句话如同一股浪潮，也将美国各行各业的运动员席卷到了一起，无论是MLB的传奇投手，还是在英国联赛效力的美国足球运动员，都在推特上打出“It’s called soccer”以表示对美国队的支持。
美国足球记者乔治·库莱西在推特上写到：“我们会一直管足球叫soccer的，直到你们在世界杯上战胜我们。”作为现代足球的起源地，英国对美国这种指football为soccer的行为自然是相当恼火，英媒曾无数次指出，美国的行为属于文化入侵。不过要是追究起soccer一词的起源，英国人可能会感到尴尬，因为最先使用soccer一词的恰恰是英国人自己。





现代足球一般被认…]]></summary>
        <author>
            <name>网易体育</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[李光满撰文指防疫稍一放松就可能如洪水滔天]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340162</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340162"/>
        <updated>2022-12-04T15:48:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谈及中国核酸检测企业最近疑似造假事件，李光满则建议一定要对核酸检测企业实施军管，然后进行国有化改造，让这些重要产业掌控在人民和政府手中，“绝不能将疫苗、核酸检测这些重要产业掌控在私人资本家手中，绝不能让我们的防疫主导权掌握在资本家手中。”
 
 
李光满也进一步说，现在距离春节不到两个月，春运即将开始，每年春运期间中国都会有数亿人次的大规模人员流动，这种流动是全国性的，双向的，也必然是人员大规模聚集的，更是病毒传播的高发期。
 
 
在中国高层接连释放防疫政策转向的信号后，多个城市周末进一步对核酸检测要求“松绑”，不过有研究员撰文指出，由于冠病病毒奥密克戎传播力极强，“稍一放松就可能如洪水滔天，后果严重且无法挽回”。
 
 
李光满随后在文章中提到，当前正是冬季奥密克戎病毒传播最快的季节，这个季节放开防控必然引发疫情的大规模爆发，最容易引起社会混乱、医疗设施拥挤甚至崩溃。因此，他坚决反对这个季节放松防控以及走向进一步放开。“由于奥密克戎传播力极强，稍一放松就可能如洪水滔天，后果严重且无法挽回”。
 
 
 
  
 
 
 
 
据“泽平宏观”微信公号，北京大学国家发展研究院院长姚洋、北大光华管理学院教授梁建章、原中国央行货币政策委员会委员黄益平、如是金融研究院首席经济学家管清友以及中国经济学家任泽平、张军等六名学者联名发文，提出多项放开经济活动建议，其中包括将明年GDP增速目标设定为5%以上，向各界传递把发展放在首要任务、放开经济活动的明确信号。
 
 
在李光满撰文质疑放宽防疫政策的同时，也有学者呼吁国家进一步放开经济活动。
 
  
 
具有大陆军方背景的昆仑策研究院星期六（12月3日）早上也在官网转发了这篇文章。
 
 
这篇星期六下午发表的文章也指出，随着疫情进入奥密克戎阶段，科学界的共识是致病性减弱、传染性提升，加上疫苗接种的普及、防控经验的积累，为优化疫情防控提供了契机，近期各部门各地方正在积极调整。
 
 
昆仑策研究院高级研究员李光满，星期五（12月2日）通过微信公号“李光满说”发表题为《关于疫情，这四个问题应高度重视！》的文章。他首先写道，最近一些疫情严重的城市开始调整管控措施，对以前过度封控的做法进行改正和调整，这对恢复经济、恢复正常生活是有益的。
 
 
他接着说：“但如果我们从一个极端走到另一个极端，从过度严格防控到全面放开，会发生什么情况？疫情还防得住吗？现在网络舆论给人的感觉，是我们就要全面放开了，那我们是真的要放开了吗？”
 
 
 
  
延伸阅读
中国多个城市再放宽核酸检测要求姚洋任泽平等学者联名建议明年中国GDP增速目标定5%以上 
 

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.fun]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[路透社：富士康郑州厂最快月底全线复产]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7011.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7011.html"/>
        <updated>2022-12-04T12:38:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[来自苹果供应商富士康一位消息人士周一表示，预计受新冠肺炎疫情影响的中国郑州工厂将在12月底至明年1月初左右全面恢复生产，此前上个月的工人骚乱扰乱了这个全球最大的iPhone工厂。


路透社报导，位于中国河南省郑州工厂一直在努力应对严格的防疫限制，这些限制引发了工人对工厂条件的不满。 苹果设备的生产在圣诞节和1月的农历新年假期之前中断，许多工人要么不得不隔离以对抗病毒传播，要么逃离工厂。


路透社上个月援引知情人士的话报导称，富士康郑州工厂11月的生产可能有30%以上受到影响。 富士康尚未披露中断对其生产计划或财务的影响的细节。


分析师表示，富士康组装了大约70%的iPhone，郑州工厂生产大部分高端机型，包括 最新的iPhone 14 Pro。


直接了解此事的人士表示，随著新员工的招聘正在进行，“产能正在逐步恢复”。 由于信息是私人信息，该人士拒绝透露姓名。


该人士表示，“如果招聘顺利，可能需要3到4周左右才能恢复全面生产”，指的是12月下旬至1月初左右的时间。


消息人士称，富士康和当地政府正在努力开展招聘工作，但仍存在许多不确定因素。该人士说：“我们正在为招聘开足马力。”


另一位熟悉此事的富士康消息人士表示，该公司希望“尽快”恢复全面生产，但无法给出时间表。


该人士表示，“情况已经稳定下来”，指的是抗议活动和政府放松对防疫的限制。“当地政府正在积极帮助恢复。”


富士康计划在周一收市后，公布11月份的收入。这家台湾公司上个月表示，预计其包括智能手机在内的智能消费电子业务第4季度收入同比略有下降，而云和网络产品的收入将大幅增长。


苹果筹划把部分生产迁出中国


另据美国《华尔街日报》报导，据参与相关讨论的人士称，最近几周苹果公司加快推动把部分生产迁出中国的计划。


这些人士称，苹果告知供应商要更积极地筹划在亚洲其他地方，特别是在印度和越南组装该公司产品，而且苹果也在设法减少对以富士康科技集团为首的台湾组装商的依赖。


苹果目前是全球市值最高的公司，长期以来中国一直在该公司供应链中占主导地位。


报导指，苹果的这种转变部分归因于一个被称为“iPhone之城”的地方发生的动荡。在位于中国郑州的这个巨大的城中之城里，有多达30万人在富士康经营的工厂工作，生产iPhone和苹果其它产品。


据市场研究机构Counterpoint Research的资讯，该工厂一度占到iPhone Pro系列产品产量的约85%。


分析师和苹果供应链上的人士表示，一年来一连串的事件削弱中国作为稳定制造中心的地位，在这些事件发生后，这一变化意味著苹果不再愿意将如此多的业务捆绑在一个地方。


报导指，苹果计划把印度厂的iPhone产量占比从现在的个位数提升至45%，并扩大在越南生产Mac系列电脑、Apple Watch和AirPods系列产品。


稿源：东方日报]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[专家：美B-21或对中国核打击力量产生威吓作用]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//wencui/political/story20221204-1340128</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//wencui/political/story20221204-1340128"/>
        <updated>2022-12-04T12:18:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国空军表示将购入至少100架B-21，形容这款第六代战机将成为其未来轰炸机部队的“骨干”，或于2023年首次试飞。B-21的名字“突袭者”源自1942年4月二战期间，美军空袭日本东京的“杜立德空袭”（Doolittle Raid）。
 
 
美国国防部与空军上周五（2日）展示30年来首款新型战略隐形轰炸机B-21“突袭者”（Raider），制造商诺格公司形容是全球首款公开亮相的“第六代战机”。这系列新世代战机的特点之一是具软硬件弹性，可长期作“无缝升级”。美方又强调B-21的隐形能力，声言它可深入敌方防空系统打击全球任何目标。B-21造价为每架约7亿美元，按计划明年首度试飞。美军计划购入至少100架B-21，势成未来轰炸机部队主力。西方传媒和香港军事研究者称，B-21的设计是为应对中国日益增强的核打击能力。
 
 
来源：明报
 
 
美防长：隐形优势领先数十年
 
 
港军事研究者：威胁中国反介入战略
 
 
国际冲突研究平台“不曾远去的硝烟”总编辑黄泽铭也向明报表示，B-21或会对中国解放军不断扩大的陆基、空基和海基“三位一体”核打击力量带来威吓作用，另该机拥有高度隐形、信息化程度高和数量大三大特点，能以优越隐形能力和强大情报收集能力消灭解放军的沿岸导弹，亦势将威胁中国常规“反介入/区域拒止”（A2/AD）战略构思。
 
 
 
  
 
 
 
  
 
诺格公司网站介绍，B-21的数据系统将从地面转移至网络云端，减低基建成本。B-21亦不会模仿过往军机作局部性升级，机体设计包括使用旧有零件，具有硬件弹性，其敏捷的软件升级亦可无缝接轨新技术、配置与武器，确保其具备应对在未来数十年威胁不断演变的能力。诺格公司航太部门主管琼斯（Tom Jones）表示，B-21按日常飞行需求来设计。
 
 
黄泽铭又指出，中国航空军事技术由于发动机研发起步晚，目前与美国差距平均而言至少达20年。纵使解放军最新一代“歼-20”和“歼-31”战斗机有望在综合性能上追上美国战机，但是中国仍只能为其第五代战斗机配备落后美国一代的“太行”系列引擎，此外类似差异亦出现在轰炸机、运输机等机种上。黄泽铭称，美中空军实力差异亦体现在数量上，美军总计拥有近500架第五代战斗机，而解放军当前则只有约50架“歼-20”战斗机。
  
 
 
奥斯汀在仪式上强调，美国的国防根植于威慑冲突，B-21面世将再次直接提醒潜在对手，侵略的成本远高出于预期收益。《华尔街日报》和CNN等美媒指出，B-21的设计为应对中国日渐增强的核导弹打击能力。
 
 
B-21轰炸机前天在美国加州棕榈谷制造厂首度亮相，其外形类似前代的B-2“幽灵”战略隐形轰炸机，美国防长奥斯汀（Lloyd Austin）在亮相仪式上表示，“即使最复杂的防空系统亦难以从空中侦测到B-21”，其“优势将存在数十年”。其详细性能暂未被公开。制造商诺斯洛普·格鲁曼（Northrop Grumman，简称诺格公司）表示，B-21可携常规武器或核武，最终可在没有飞行员的情况下飞行，又表示在美国的对手持续投资研发先进武器之际，B-21可深入敌军防空系统，打击“世上任何地方”的目标。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[许家印现身主持恒大保交楼会议 打破“出事”传闻]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/china/story20221204-1340027</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/china/story20221204-1340027"/>
        <updated>2022-12-04T12:18:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[重组方案将包括对香港上市的恒大物业和恒大汽车实施债转股，以及许家印个人向恒大出资至少20亿美元（27亿新元），作为债权人接受债务重组方案的条件。
 
 
据彭博社较早时的报道，恒大最快在12月第一个星期与境外债权人沟通重组方案，以兑现公司此前称今年底前提出重组计划的承诺。
 
 
（深圳综合讯）中国恒大集团主席许家印星期五（12月2日）晚上主持集团保交楼专题会议并讲话，粉碎了有关他“出事”的传闻。
 
 
中国社交媒体上星期四晚突然广传许家印因不堪债务重负在长沙自寻短见，中国媒体与恒大隔天都发出许家印活动的消息，进行辟谣。
 
 
综合证券时报和第一财经报道，知情人士称，许家印原本安排2日下午主持恒大员工会议，会议随后推迟，但恒大员工2日上午向许家印汇报工作，之后下午约1时，许家印也在恒大相关高管群还发布一条加强复工复产的语音消息。2日晚7时，恒大集团召开保交楼工作专题会议，许家印出席了会议。
 
 
许家印说：“今年1月至11月，恒大集团实现交楼25万6000套，2022年全年要力争完成30万套的交楼，12月份必须保质保量完成交楼4万4000套。这个月还剩29天，时间紧、任务重，恒大全体员工要坚定不移地履行我们的主体责任，永不放弃地努力拼搏，确保完成全年交楼任务。”
 
 
 
  
 
 
 
 
根据新闻稿，许家印在会上重点总结了今年以来的复工复产保交楼情况，并要求确保完成全年保交楼任务。
 
 
目前距离恒大承诺12月底提出债务重组方案的期限越来越近，公司各种举动备受市场关注。彭博社星期六（3日）引述知情人士报道，恒大集团的离岸债权人将签署保密协议，希望最早于本周末推进与恒大的债务协商。
 
 
恒大集团官网也在2日发出恒大保交楼会议的新闻稿，并配发许家印主持会议的照片和讲话短视频。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世卫组织：全球九成人口虽已具抵抗力 冠病疫情紧急阶段仍未结束]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/world/story20221204-1340058</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/world/story20221204-1340058"/>
        <updated>2022-12-04T06:19:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[另一方面，世卫组织突发卫生事件规划执行主任迈克·瑞安呼吁中国采取一个连贯而明确的策略，“在控制病毒与……人民的生计、福祉和人权之间取得平衡”。
 
 
法国报章《巴黎人》12月2日的报道称，变异株奥密克戎新亚型BQ.1.1的传播可能是此次疫情反弹的主要因素之一。BQ.1.1毒株将超越BA.5毒株，成为法国目前主要流行的冠病毒株。
 
 
中国的冠病确诊病例近期一再写下新高，英国部分地区的感染率也开始回升。
 
 
谭德塞说，上周全球记录的冠病死亡病例超过8500人。“在疫情持续近三年、我们已经有那么多工具可以预防感染与拯救性命的情况下，这个数字不可接受。”
 
 
法国目前也面临新一波疫情反弹，冠病发病率为每10万居民中有近500起，在一周内大涨38％。
 
  
 
但他也警告：“监控、采检、基因测序与疫苗接种工作的疏漏，将持续为新变异毒株的出现创造完美条件，而新毒株可能导致高死亡率。”
 
 
世卫组织冠病疫情应对技术主管玛丽亚·范克尔克霍夫说，世卫组织希望包括中国在内的世界各国政府，重点关注那些染上重症风险较高的人，例如60岁以上和有慢性疾病的人。
 
 
世卫总干事谭德塞星期五（12月2日）告诉记者，全球至少九成的人口因曾感染冠病或已接种疫苗而具免疫力。
 
 
他说，至今已有500多种传播力强的奥密克戎亚型变异毒株，尽管它们引发的病情往往不如先前的变异株严重，但能轻易避开体内增强的免疫系统。
 
 
（日内瓦／巴黎综合电）世界卫生组织估计，全球约九成人口对冠病具一定程度的抵抗力，但还不足以宣告疫情紧急阶段结束。变异病毒仍可能出现，所以防疫措施不可放松。
 
 
谭德塞指出，上周是世卫宣布奥密克戎为“受关切的变异株”一周年。奥密克戎出现后席卷全球，传染力比前一个变异株德尔塔更强。
 
 
各国向世卫通报的确诊病例至今累计近6亿6400万起，其中约660万人死亡。不过，世卫认为，这个数据大幅低估了真实情况。
 
 
世卫吁各国 关注染重症风险较高者
 
 
法国目前面临新一波疫情反弹，冠病发病率为每10万居民中有近500起，一周内大涨38％。法国报章《巴黎人》12月2日的报道称，变异株奥密克戎新亚型BQ.1.1的传播，可能是此次疫情反弹的主要因素之一。
 
 
法国卫生部已呼吁民众在佳节假期前接种冠病疫苗，并呼吁民众继续采取防疫措施如保持社交距离等，以保护最脆弱的人群。

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.fun]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北京12月5日对部分道路采取临时交通管制]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340138</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340138"/>
        <updated>2022-12-04T05:50:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[此外，12月5日6时30分至活动结束，五棵松桥（不含）经复兴路、石景山路至上庄大街南口，除持有专项活动专用证件的车辆和人员外，禁止其他车辆和行人通行，禁止机动车停放。社会车辆和公共汽车经西四环路、西五环路、莲石东路、阜石路绕行。
 
  
 
中国北京市公安局公安交通管理局星期六（12月3日）晚发布公告，为保障专项活动安全、顺利进行，从12月5日起对复兴路、石景山路等相关道路分时、分段采取交通管制措施。公告没有交代专项活动的内容，但香港媒体报道，从封锁路线及时间看，相信是与已故中共前总书记江泽民出殡，遗体移送八宝山火化有关。
 
 
 
  
 
 
 
 
江泽民的追悼大会将于下周二（12月6日）在北京人民大会堂举行。追悼大会当天，全中国和中国驻外使领馆及其他驻外机构将下半旗志哀，停止公共娱乐活动一天。追悼大会默哀时，全国民众默哀三分钟，一切有汽笛的地方鸣笛三分钟，防空警报鸣响三分钟。
  
 
 
公告也提到，12月5日6时30分至活动结束，玉泉路路口经玉泉路至金沟河路口（不含）、玉泉路路口经玉泉路至莲玉桥（不含）、上庄大街南口经上庄大街至田村山南路路口（不含）、上庄大街南口经鲁谷东街至莲芳东桥（不含），永定路与太平路交叉口（不含）经永定路至青塔桥（不含），采石南路与太平路交叉口（不含）经采石南路至采石南路南口（不含），除持有专项活动专用证件的车辆和人员外，禁止其他车辆和行人通行，禁止机动车停放。社会车辆和公交车经西四环路、西五环路、莲石东路、阜石路绕行。
 
 
江泽民11月30日在上海病逝，享年96岁。他的遗体上星期四（12月1日）已从上海由专机移送到北京。
 
 
根据北京市公安局公安交通管理局的公告内容，交通管制措施从12月5日0时至活动结束，五棵松桥（不含）经复兴路、石景山路至上庄大街南口，禁止机动车上下乘客，沿线两侧公共汽车、地铁甩站通过。
 
 
北京复兴路是解放军总医院（简称301医院）的所在处，据《星岛日报》报道，这里是江泽民灵柩的停放处，而石景山路是通往八宝山革命公墓的必经之路。上庄大街则通往八宝山殡仪馆。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今天你被治愈了吗？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8863</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8863.html"/>
        <updated>2022-12-03T07:28:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/德鲁伊 说到婚不婚的理由，奇怪的理由见多了，见怪不怪。但我见过最天经地义的，是个姑娘告诉我，她遗传基因里有 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[冬日闲语话人生]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8861</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8861.html"/>
        <updated>2022-12-03T07:20:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/白头翁 01.《读书人生》 从小时候开始我就喜欢上了读书。几十年来，借书买书读书成为一种习惯，虽然后来有了 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对自己说一声我爱你]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8859</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8859.html"/>
        <updated>2022-12-03T07:12:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/唐庶民 答应吧，永记上帝的嘱托，以最大虔诚心，最深厚的爱心呵护自己。把聪明、智慧、坚韧、慈爱都献给自己。让 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[连克德国、西班牙以小组头名晋级，如何评价日本队在卡塔尔世界杯小组赛上的表现？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/570109114/answer/2783838578</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/570109114/answer/2783838578?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-02T04:31:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[感谢邀稿 @网易体育 
两个2-1，日本队在世界杯死亡之组先后击败了德国和西班牙。虽然中间输给了哥斯达黎加，但他们那套上半场装死、下半场爆发的战术还是给全世界留下了极其深刻的印象。而在挨完打准备反击的时候，森保一厚积薄发的王牌往往是这三个人：堂安律、三笘薫和浅野拓磨。
很多之前对日本球员并不了解的人，看完这次小组赛之后估计也会记住这些名字。如果再去搜一搜他们的新闻，会发现堂安律还在入选世界杯大名单之后喊出了这样的口号：“我的目标是世界杯夺冠。”
当时的舆论都在笑，说这是谁给你的勇气，梁静茹吗？但到了今天，人们发现这个目标虽然遥不可及，但背后可能真有着一些东西，能够成为他们说出这句话的勇气。

【豪言壮语的堂安律】
堂安律在1998年出生于兵库县，几乎从小就是周围人眼里的足球天才。
上小学的时候，他就已经加入了职业俱乐部的少年队。小升初时，他接到了来自大阪樱花、神户胜利船、名古屋鲸八等一堆青训营的橄榄枝，最终选择了离家最近的大阪钢巴。初中时，他和队友们一起实现了日本足球史上第一个全国U15三冠王，因为能左能右的进攻能力被报纸杂志写作“下一个家长昭博”。

17岁，堂安律跳级升入大阪钢巴一线队，还在与FC首尔的比赛里成为亚冠史上最年轻的出场球员。一周之后，再次领取了J联赛的同款纪录。
第二年，大阪钢巴设立U23开始征战日丙联赛，堂安律顺利成为主力核心。同时他还代表日本U19拿到亚青赛冠军，自己喜提赛事MVP和2016年度亚足联最佳年轻球员。
这样傲人的成绩单，基本上是留不在日本足坛的。2017年5月，堂安律刚在世青赛里4场打入3球，下个月就被荷甲格罗宁根直接签走。
发布会上，他说出了这样的话：“我早就想去欧洲踢球了，这种想法越来越强烈。在欧洲，我保证自己会像疯了一样去踢球。”

他也做到了。
故事的开端就和很多旅欧的亚洲球员一样，比赛里还不怎么适应难以进球，训练里队友们也不怎么…]]></summary>
        <author>
            <name>羽则</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【有奖征文】投资没有圣杯——和王鹏辉一起投资高端制造业]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/236849706</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/236849706"/>
        <updated>2022-12-02T02:10:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《方略》第二期 雪球方丈对话望正资产董事长王鹏辉先生。
王鹏辉先生担任望正资产董事长，有21年证券、基金从业经历；曾担任景顺长城基金副总经理、投资总监。2009-2014年，他管理的景顺长城内需增长贰号和景顺长城内需增长收益率分别为227.9%和219.8%，分别位列全市场股票型基金第一名、第三...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯游戏管家PC端停止服务]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7009.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7009.html"/>
        <updated>2022-12-01T16:15:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[12月1日消息，腾讯游戏管家今天表示，因业务运营策略调整，2022年12月31日起腾讯游戏管家PC端将停止服务。


据悉，腾讯游戏管家由腾讯网游加速器升级而来，是一款免费游戏加速管理工具，包括支持《王者荣耀》、《绝地求生》等热门游戏，可以提高游戏的稳定性和安全性。


另外，由于平台运营策略调整，结合整体运营情况考虑，迅雷网游加速器宣布于2022年12月1日停运，关停加速服务和各类活动。


据介绍，腾讯网游加速器是腾讯出品的游戏加速器软件，可以针对旗下网络游戏和国内外市面上火热的网络游戏进行加速，降低游戏延迟，减少卡顿。通常玩家玩外服游戏时，会选择使用加速器改善网络质量。


据了解，去年腾讯加速器曾经发布公告显示，因腾讯加速器产品策略调整，暂不接受新增充值。


稿源：IT之家]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果将采购台积电在亚利桑那州生产的三分之一的芯片]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7008.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7008.html"/>
        <updated>2022-12-01T14:02:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在蒂姆·库克说苹果将从TMSC的亚利桑那州工厂采购芯片后，一份新的报告对它将开始使用什么工艺以及最初的生产量有了更多的了解。在最初说它将在亚利桑那州开始生产5纳米工艺的芯片后，该公司显然改变了主意。当第一家工厂在现在看来是2024年全面开工时，它将生产4纳米芯片。到那时，台积电的主要代工厂预计将达到3纳米。


而且，一份新报告称，该厂约三分之一的产能将用于苹果。据说该厂之前的产能约为2万块完整的晶圆，该报告还称，随着时间的推移，这个数字可能会增加。


该计划预计将于12月6日全面披露。包括苹果公司首席执行官蒂姆-库克、英伟达首席执行官黄仁勋和AMD首席执行官Lisa Su在内的科技界名人预计都会到场。据彭博社周四晚上的报道，总统乔-拜登，商务部长吉娜-雷蒙多据说也会出席。


“我们已经做出决定，要从亚利桑那州的一家工厂买断产能，亚利桑那州的这家工厂在2024年开工，所以我们在这个问题上大约有两年的时间，也许更少一点，”据报道，库克在10月份在欧洲的一次会议上说。“在欧洲，我确信，随着这些计划变得更加明显，如有必要我们也将从欧洲采购。”


台积电在亚利桑那州的芯片制造厂于2021年6月开始施工。该公司最初预计在2022年9月启动生产，但时间表被推后了约6个月--这一延迟将全部芯片制造推到了2024年。


据报道，亚利桑那州的劳动力储备也给台积电带来了挑战。英特尔已经雇用了12000名员工，并寻求为其扩建的设施再雇用3000名员工。台积电在为其新工厂寻找人才时，将不得不在这个失业率已经很低的地区竞争，干净的水的供应可能也是一个问题。


台积电似乎对在美国能够取得的成功水平持怀疑态度。而且，从台积电亚利桑那购买的芯片仍将不得不运往中国或印度生产iPhone，如果苹果要保持目前生产iPhone的地点不变。到2024年，转向美国本土的iPhone生产似乎不太可能。


7月份，台积电的股票在今年下跌了35%。到9月30日，它下跌了41%。11月3日，它达到了2022年的最低点，年内下跌了49%。


稿源：cnbeta]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[求推荐几个比较好的钢琴音源？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/27103966/answer/2687889300</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/27103966/answer/2687889300?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-01T08:40:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[天赋和伟大之间，隔着8446个昼夜。
推荐阅读：从2022年9月24到10月22，写了快一个月，花了大量的时间和精力，终于更新完这篇钢琴音源的文章。纵观全网，我很幸运自己使用了这个时代最好的钢琴音源，就现状来看，国外有很多关于钢琴音源的详细推荐，但在国内，目前我暂时还没有发现类似的文章，于是，我决定写下这个指南，我希望它能被更多正在赶往这一主题的人看到，全文仅代表个人主观喜好，因为个人能力原因，定有纰漏，不当之处，请实践检验之。
——思来想去，留开篇引题
小海cosea：如何选择？10款经典钢琴软音源推荐
Synthogy Ivory II象牙钢琴最好。

推荐其中三套：Grand Pianos、Italian Grand、American Concert D

不过一定得VST官方独立软件版，Ivory II代更新后有了更多的新功能，并且重磅推出了两款全新三角钢琴，但目前我只用过一代Synthogy Ivory，Synthogy Ivory II除了Grand Pianos和Italian Grand，还有American concert以及Studio Grands部分(这两架钢琴在一代Synthogy Ivory I时还没有，所以才导致1.64版本中，只有Grand Pianos和Italian Grand，至于立式部分，不是很喜欢就不多提了)，Synthogy Ivory II一共是五类，都需要单独购买。
补充：Synthogy Ivory II这家公司真的很专一，不像vsl，什么都卖，感觉vsl这家公司更像Native Instruments的Kontakt和Komplete Kontrol或者Cubase的黑龙路线，什么都有，是一个完整的生态链，而Synthogy Ivory II只卖原声钢琴音源，可以说非常专一了。
注：为继续下文做铺垫，目前来说，从听感来看，…]]></summary>
        <author>
            <name>小海cosea</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果以中国生产供应商2021年下降到36%]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7007.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7007.html"/>
        <updated>2022-11-30T14:00:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果公司对中国制造业的广泛敞口，因其成本低和风险上升而备受关注，公司供应链数据显示，自COVID-19大流行病开始以来，这种敞口已经消退了。随着富士康在中国中部经营的全球最大的iPhone工厂出现劳动力和产能问题，分析师预计苹果的产能转换工作将加速。


路透社对苹果公司供应链数据的分析显示，中国在该公司全球制造业中的突出地位正在下降。在截至2019年的五年里，中国是其44%至47%的供应商生产基地的主要地点，但2020年下降到41%，2021年下降到36%。


这些数据显示了苹果公司及其供应商的多元化驱动，在印度和越南的投资以及从台湾地区、美国和其他地方的采购增加，正在重塑全球供应结构，尽管分析师和学者们说，在未来许多年里，它仍将严重依赖中国。


康奈尔大学研究中国劳工的副教授Eli Friedman说：“中国的供应链不会在一夜之间消失。对这些公司来说，被取代暂时还不现实，”尽管他预计多样化会加速。


苹果的供应商集中在中国，富士康生产的iPhone占全球供货量的70%，这一直是世界上最赚钱的智能手机供应商苹果的一个关键特征。


知情的政府官员本月早些时候告诉路透社，富士康正在加紧在印度的扩张，计划在两年内将其iPhone工厂的员工人数增加四倍。


摩根大通预计，从今年年底开始，苹果将把约5%的iPhone 14生产转移到印度，到2025年，每四部iPhone中就有一部在印度生产，并估计到2025年，约25%的苹果产品，包括Mac电脑、iPad、Apple Watch和AirPods，将在中国以外的地方生产，而现在只有5%。


然而，根据路透社的分析，到2021年的苹果供应商数据显示，到目前为止，没有任何地方能成为与中国的下降相匹配的大幅增长一方。


美国从2019年的7.2%上升到2021年的10.7%，其次是台湾地区，从6.7%上升到9.5%。印度仍然是一个相对较小的存在，从不到1%上升到1.5%，而越南从2.2%扩大到3.7%。


“越南和印度不是中国。”康奈尔大学的弗里德曼说：“他们无法以这种规模、质量和周转时间以及基础设施的可靠性进行生产。”


苹果公司的年度供应链数据涵盖其顶级供应商中的600多个地点，这些供应商占苹果公司直接支出的98%。苹果公司没有披露它与每个供应商的花费，而且名单上的供应商每年都会发生变化，因为不同的公司在苹果公司的数千家供应商中脱颖而出。它们包括组装iPhone、iPad、手表和无线耳机的合同制造商，以及芯片、玻璃、铝壳、电缆、电路板和其他部件的供应商。


稿源：cnbeta]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[叮咚买菜被正式纳入MSCI中国小型股指数，你看好即时零售行业前景吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/236709389</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/236709389"/>
        <updated>2022-11-30T12:22:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国际知名指数公司MSCI发布的2022年11月份的半年期指数调整，将于11月30日收市后正式生效。在此次调整中，$叮咚买菜(DDL)$ 被正式纳入MSCI中国小型股指数。
叮咚买菜从一家典型的生鲜电商平台，如今已经快速发展成拥有研发和创新能力的食品供应链公司。在这个过程中，叮咚买菜用灵活的仓储形式...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Telegram计划建立加密货币钱包、去中心化交易所]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7006.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7006.html"/>
        <updated>2022-11-29T13:58:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[消息应用Telegram的首席执行官Pavel Durov周三表示，在不到一个月的时间里，Telegram通过其基于区块链的拍卖平台Fragment，已经售出了5000万美元的用户名。这个数字说明了Telegram第二次启动自己的加密货币基础设施的成功。Fragment是建立在Telegram Open Network之上的，Durov在2020年的监管压力下放弃了这个区块链，后来在其社区的支持下又宣布回归。


在Fragment强劲销售的支持下，Durov正在为Telegram设定一个更深入的加密货币建设的路线。他说，该公司将建立一个去中心化的交易所和非托管的钱包，可以覆盖数百万用户。Telegram已经是许多加密货币交易商的首选消息应用程序。


该声明是首次确认Telegram直接参与将TON区块链整合到信使应用中。早些时候，杜罗夫谈到区块链开发是一个社区项目，Telegram只是乐于观望。


该系统早先被称为Newton和Toncoin，是由Telegram开发的最初TON概念发展而来的两个竞争对手项目之一。这两个项目都是由社区的支持者开发的，尽管最后只有一个得到了Telegram的官方认可。


杜罗夫在其个人频道的一条信息中，将Telegram的努力与失败的加密货币交易所FTX的“过度集中化”进行了对比。


他说：“加密货币用户应该转向无信任交易和自我托管的钱包，不依赖任何单一的第三方。”


周三早些时候，TON网络的支持者宣布了一个1.26亿美元的“救援基金”，以支持被FTX倒闭所困扰的加密货币项目。截至记者发稿时，TON币的交易价格上涨了近4%。


稿源：cnbeta]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市为何又跌了？现在适合买房吗？理财到底怎么做？这场直播给出了答案]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/587837390</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/587837390?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-29T12:51:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[【大河财立方记者 裴熔熔】为什么降准了，股市还是跌了？房地产市场又迎来了诸多利好，现在适合买房子吗？当下要做投资理财，到底什么样的渠道更为合适？面对近期股债基市场的巨大波动、房地产市场的持续低迷，如何让自己的钱袋子保值增值，成了众多人关心的问题。
11月28日晚间，知乎《知聊八点半》圆桌直播准时开播。中国民生银行首席经济学家兼研究院院长温彬，立方大家谈专栏作者、前海开源基金首席经济学家杨德龙，知乎财经领域答主、资深股民羊迪，知乎金融领域答主、CFA复旦大学经济学硕士研选基汇就上述问题，进行了分析探讨。
大河财立方记者带你去探索答案。
央行降准释放了什么样的信号？
11月25日，央行重磅宣布，决定于2022年12月5日降低金融机构存款准备金率0.25个百分点。本次下调后，金融机构加权平均存款准备金率约为7.8%。此次降准为全面降准，除已执行5%存款准备金率的部分法人金融机构外，对其他金融机构普遍下调存款准备金率0.25个百分点，共计释放长期资金约5000亿元。
“此次降准释放资金可以缓解当前市场紧张局面，保持流动性充裕，同时也释放出一个信号：央行要采取措施稳定股市、债市、楼市和汇率。”杨德龙表示，近期这四大市场均出现一些波动，特别是债市大跌，让市场捏了一把汗，甚至大家认为不会亏钱的一些银行理财、债券基金也都出现了亏损，造成了债券基金的大量赎回，进一步带来了债券抛售，所以债市企稳需要一些政策信号。
“这次降准应该说不是一个结束，而是一个宽松的开始，后面可能还会继续采取一些宽松的措施。有一个观点我非常赞同，我们不能大水漫灌，但是要中水漫灌，适当地创造一些流动性来化解当前股债双杀的问题，化解楼市的风险，同时在汇率方面适当地保持稳定，所以这次降准我觉得它的信号意义大于实际的意义。”杨德龙说。
为什么降准了，股市还是跌了？
上周五央行宣布降准消息之后，市场对本周一的股市表现高度关注。但…]]></summary>
        <author>
            <name>大河财立方</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国与伊朗在世界杯同组引发热议    两队 24 年后再相遇，本次比赛伊朗战胜美国希望有多大？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/525565463/answer/2779696234</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/525565463/answer/2779696234?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-29T09:23:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文首发自公众号：后厂村体工队，欢迎关注
那一晚，伊朗赢了美国，足球赢了世界
******
1997年12月4日，在1998年法国世界杯抽签仪式上，当负责抽取C池球队的法国球星马里乌斯-特雷索尔出场时，台下响起了巨大的欢呼声和掌声。此时很少有人注意到，负责主持抽签仪式的时任国际足联主席布拉特的面色正在逐渐改变。

根据当届比赛的抽签规则，32支球队被按照所在足联被分在四个池子中，抽签顺序为A池（东道主和7个种子队）、D池（非洲和中北美球队）、B池（欧洲球队）和C池（亚洲和南美洲球队）。
日本队最先被分到H组，此时布拉特表面上还能笑得出来，心里却盼着伊朗队赶紧被抽出来。但随着沙特阿拉伯队和韩国队先后被抽出，分到了E组和C组，布拉特发现他们一直以来担心的事情即将成为现实。
伊朗队被抽出来的时候，能去的只有F组，同组对手有德国队、南斯拉夫队和美国队。特雷索尔抽完之后，台下鸦雀无声，场面与他刚出场的时候形成了鲜明的对比。

抽签现场还把32支球队的当家球星请到了现场，每抽出一支球队，就有一名球星进入现场落座。美国队被抽出来时，美国球员维纳尔达还能和旁边的德国门将科普克谈笑风生，但在伊朗队将成为他们在小组赛中的对手后，维纳尔达脸上露出了复杂的表情。



世纪对决


抽签结果揭晓后第二天，“美国队将与伊朗队在世界杯上对决”几乎成了全球的焦点，美国媒体对“美伊之战”的关注度甚至超过了世界杯本身。
在被问到如何看待这场比赛时，美国足协主席、曾担任洛杉矶快船队总裁的艾伦·罗森博格回答道：“我想这场比赛一定会载入史册，足以成为‘万赛之母（the mother of all games）’。”

与此同时，万里之外的德黑兰也因这一抽签结果陷入了短暂的动荡之中，伊朗报纸称这场比赛为”世纪对决“。世界杯分组出炉一周后，伊朗足协收到了来自全国各地的几万封信，里面的内容大致相同：与美国队的比赛，绝对…]]></summary>
        <author>
            <name>网易体育</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“跨年行情”进入布局期，岁末年初什么风格更占优？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/236587871</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/236587871"/>
        <updated>2022-11-29T08:24:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[临近年底，投资者普遍关心的一个问题是：岁末年初A股行情会如何演绎？
西部证券认为，A股历年来跨年行情的核心逻辑来自三方面：一是年初信用冲量推动市场宏观流动性充裕；二是1至2月宏观数据真空期带来的盈利预期切换；三是市场对新一年行情的憧憬带来市场风险偏好提升。
安信证券复盘了20...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你今天文学点了么？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8855</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8855.html"/>
        <updated>2022-11-28T14:09:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/德鲁伊 我的文字水平怎么样，貌似也不好说，自认为不咋地。但情境风景什么的描摹，一直还是很自信。只是现如今， […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于婚姻制度的思考]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8853</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8853.html"/>
        <updated>2022-11-28T14:08:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/阿灯灯灯 人类社会最早是没有婚姻制度的，甚至可以说人与人没有爱情。性冲动只是原始的欲望，是人类为了延续生命 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[何处惹尘埃]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8851</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8851.html"/>
        <updated>2022-11-28T14:06:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/关中人 何为尘埃？尘埃即客尘，客即不常住；尘指尘劳，烦恼的意思，烦恼即智慧。烦恼不常住，觉了即是智慧。 此 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[iPhone手机APP的安全使用建议]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7005.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7005.html"/>
        <updated>2022-11-28T13:53:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在之前的文章《iPhone手机安全指南》，介绍了iPhone手机系统上使用的一些安全建议，下面将介绍一些iPhone手机APP的安全建议。


1. 软件安装渠道选择正规渠道来安装


iPhone的应用全部都使用应用商店来安装，不要越狱，不要使用一些第三方工具来安装软件。一般非iPhone手机会提供下载安装APP，这非常不安全，建议使用非iPhone手机的，建议换用iPhone。iOS的应用商店选择美国等其他国家的应用商店，iCloud也一样。安装的APP请求权限时，给最小的权限。一些敏感权限，例如位置、通讯录、摄像头等，只给哪些必要的APP授权使用。


2. 如有可能使用两个手机，将日常使用的APP和敏感工作用的APP隔离成两个手机，互不影响，这样即使一个手机遗失或失去控制，可以用另一个手机使用“查找”APP远程抹除遗失手机上的内容。


3. 手机号码的安全很重要，SIM卡一定要设置密码，遗失手机后第一时间挂失SIM卡。对于敏感APP，建议国内用户不要使用国内手机号码注册敏感APP，要用其他国家的手机号码注册，手机上不建议安装敏感APP，建议通过浏览器的无痕浏览模式登录WEB版网站。


4. 手机上不要安装和使用邮箱APP，也不要在iPhone手机上使用内置的电子邮件功能。否则，一旦手机被第三方获取，通过电子邮箱很可能会给用户带来巨大损失，例如通过邮箱重置各个关键网站或APP的密码，从而获得登录和使用权限，进行各种操作，控制用户的各种关键应用APP等等，使得用户的财产和人身安全遇到重大挑战。]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (recommend)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[白纸]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22112820.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22112820.html"/>
        <updated>2022-11-28T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[白纸]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团第四期成团！进攻风格基金评测征文颁奖]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/236480902</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/236480902"/>
        <updated>2022-11-28T07:29:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#老司基硬核测评#8只进攻风格基金 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！经过评选，本次获奖测评帖已经产生！与此同时第四期雪球基金评审团成团！恭喜以下球友：
一等奖2名（打赏现金2000元）：
雪球精选8个进攻基金的简析 @l...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马斯克透露Twitter 2.0：新增长推文、视频、支付等功能]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7004.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7004.html"/>
        <updated>2022-11-27T13:38:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当地时间11月26日，推特首席执行官埃隆·马斯克表示，该社交媒体平台的新用户注册数量达到了“历史最高水平”，并对推特2.0计划的部分内容进行了介绍。


据马斯克在推特上分享了该公司的多张用户数据分析走势图显示，截至11月16日的7天内，推特新用户注册人数平均每日超200万，比2021年同期增长66%。用户活跃时间也达到了历史最高水平，在截至11月15日的7天内，平均每天有近80亿分钟的活跃时间，同比增加了30%。马斯克还预计推特在未来12到18个月内月活跃用户数将超过10亿。


不仅如此，马斯克还分享了推特2.0“万能应用”(everthing app)的部分内容，根据PPT介绍，在Twitter 2.0中，软件将加入包括长推文、视频、支付、加密私信等功能，并在蓝标认证和广告服务等方面做出优化。


不难看出，马斯克将此前大量的想法融入了Twitter 2.0中，试图将其从一个社交平台“改造”为一个综合性平台。


马斯克还称，推特正在应对广告收入下滑的情况。由于部分广告商因用户身份验证等新规则而离开推特，包括通用汽车、大众汽车公司等大公司暂停在平台投放广告，致使该公司广告收入大幅下滑。


据了解，数百名推特员工已经离开这家陷入困境的公司，此前马斯克发出最后通牒，要求员工签署“长时间高强度工作”的协议，否则就离开公司。


值得一提的是，该公司在11月初裁掉了一半员工，包括负责沟通、内容策划、人权和机器学习伦理的团队，以及一些产品和工程团队。


来源：智通财经网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价密室逃脱游戏的同质化现象？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/567243397/answer/2771726725</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/567243397/answer/2771726725?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-27T13:05:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[浅谈创新对改善密室“同质化”的重要性
好的产业必然要抓准市场潮流，顺应发展趋势，迎合用户需求，并在此基础上实现规模增长。
大部分玩家或许也并不会想着“要在一场密室中学到什么”，可能跟朋友一起享受下“黑追电”中的刺激与释放，便足以缓解平日的疲累。

但随着接触到的密室主题越来越多，玩家难免会开始产生一些困惑——诸如“今天玩的这个本（主题）怎么这么像前几天玩的那个”，又或者当他人问起自己对某某主题的评价时，想了半天竟也说不出个“所以然”等等。
而这，恰好体现了当下的密室逃脱市场在内容方面日益严重的“同质化”现象。

依笔者看来，密室作品要想摆脱“同质化”的窘境，就一定要有它自己的“价值理念”与“创新点”；“实景娱乐”也不应局限于作为大众无聊时消遣的“备选项”，更应像诗歌、电影一样趋近于文化承载与传播的“载体”，并逐渐成长为一种“独树一帜的艺术形态”。
所以本文也将从“各类别主题的创新方向”、“‘创新点’应如何挖掘”以及“娱乐之外，密室还可以承载什么”这三点出发，对当下密室逃脱的内容“同质化”现象发表一些个人浅见。


各类别主题的创新方向
“密室逃脱”从最初由机关锁、奥数题、脑筋急转弯所攒揉而成的“无机整体”发展至今，基本已形成“剧情机械解谜”、“恐怖演绎追逐”与“沉浸或RPG互动剧场”三分天下的局面。
但“创业有风险，创新无成败”，行业能有如今的繁荣定然离不开无数从业者的勇敢尝试，在此也请先容许我向这些先驱者们致以最高的敬意。

言归正传，考虑到不同类别的主题内容“同质化”程度各异，创新方向自然不尽相同。对于“剧情机械解谜”类主题，优秀且具有深度的剧情和新颖的解谜机关便是其独一无二的“防伪标签”，放眼全国也是佳作频出。
比如H次元的《彼岸》就是以创新且连贯的机械解谜将复杂的剧情串联一体，不仅让玩家“解得开心”，故事也能“玩得明白”，更难得的是还唤起了“人们对抑郁症儿童的关心以…]]></summary>
        <author>
            <name>Mr.AGain</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国漫力作《大理寺日志 2》11 月 26 日开播连更三集，如何评价第 1-3 集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/567977080/answer/2776236318</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/567977080/answer/2776236318?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-27T02:29:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是《大理寺日志》的导演槐佳佳，感谢各位关注大理寺日志和好传动画。今天大理寺日志第二季已经登录腾讯视频，VIP首周可观看3集。上午十点的时候，感觉回到了两年半之前，我也是这样跟全体同事们守在公司屏幕前看着大家的反应和评论的，有紧张有焦虑，但更多的是期待和交卷后的喜悦与释然。先把感谢各位观众的话写在前面，感谢各位观众的等待和不离不弃，让我们有机会有动力来制作大理寺日志第二季。

其实有很多看过第一季的观众会觉得大理寺是一部轻松欢快的动画。随着正片的发布，我想说大理寺它并不全是欢乐的，如果说第一季的剧情是给观众们加深以白猫少卿为主的大理寺众人的印象，那么第二季的剧情就可以说是给观众们上一记猛药。

唐朝公务员们之间的纷争是剪不断理还乱的。在制作过程中整个制作组讨论的一个核心本质就只有【如何通过画面准确的表达情感】。把少卿追逐的正义和朝堂之上的权谋纠葛传达出来，也要把将军浴血的肃杀和歌舞升平的盛世描绘出来，让我尤其意外的是在我们op发布的时候，就已经有观众朋友发布了自己对于op的解析，我们看完都惊呼666，内心充满了震撼与感动。谢谢你们，谢谢你们懂我们，观众与制作能够产生共鸣是一件十分浪漫且幸福的事情。

制作上对于第二季的考量除了情感表达，也考虑到了故事铺垫，如何把漫画的叙事转化成动画，对于我们来说是一个不小的挑战。由于两季的平台不一样，我们只能是尽最大努力去调和内容，既让看过第一季的观众们眼前一亮，又让没看过第一季的观众饱含期待。

第二季开篇的卷轴是我们给出的一个折中答案吧，浅述了第一季究竟讲述了怎样的故事，也整理了剧中各位人物的关系网，最后以拉开卷轴的画面表达传递出：一场大戏即将展开，大家请准备好吧。

前三集主要是讲述了皇船夜宴上少卿重伤昏迷生死未卜，丘将军对傩戏戏子拔剑相向。大理寺众人在府衙为少卿办了一场哭笑不得的白事只为隐瞒少卿假死，而苏醒后的少卿准备彻查丘将军，通过调查人证和物证后，准备去博州城一探究竟。


在这三集里有大家想看到的女装少卿，冷酷的丘将军，跋山涉水的饼拾二人组，当然也加入了很多伏笔，情节是环环相扣的，所有在现在埋下的伏笔，都会在接下来的某一集爆发，希望大家耐心品尝这第二季的内容。


波诡云谲的神都，一场大戏缓缓拉开帷幕。弄权争斗掩真相，洒然正义耀朝堂。今天好传动画历时两年半交上了答卷，各位阅卷老师们，接下来，笔交给各位了。


来源：知乎 www.zhihu.com
槐佳佳
点击下载
56 个回答，查看全部。
国漫《大理寺日志》卖腐了吗？
最近出的大理寺日志高达9分以上，这个评分标准是“动漫”还是“国漫”？]]></summary>
        <author>
            <name>槐佳佳</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世界杯小组赛第二轮伊朗 2-0 击败威尔士，至此亚洲球队已取得 3 场胜利，如何评价他们的表现？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/568827364/answer/2775763832</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/568827364/answer/2775763832?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-26T11:50:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[世界杯第二轮的首个夜晚，我心中滋味稍稍有些复杂。下午真是太开心了，我的老朋友奎罗斯带领的伊朗队终于打出了应有的水准，完胜了威尔士队，是的，这当然是完胜。
可惜，随后的新版亚洲冠军与非洲冠军的对决，东道主卡塔尔队并没有完全放开手脚，在与塞内加尔这支世界杯常客的较量中，卡塔尔的两个反击点没有得到足够多的支持，后卫球员也显得慌乱，从申办到准备，卡塔尔豪掷千金，几乎搞定了一切，唯独足球场上，总有一些事情是金钱解决不了的。这支首次进军世界杯的球队，只剩下一场球可踢了，之前他们买到了在欧洲世预赛、美洲杯和中北美及加勒比地区金杯赛的练兵资格，在那些比赛里，原本他们证明了自己并非没有竞争力。
我近些年担任卡塔尔足协的顾问，深知这支球队是如何成长的，它一直走在正确的路上，取得过许多让人欣慰的进步，世界杯首秀的大失水准就格外让人遗憾。我呢，毕竟只是个顾问，许多事情上爱莫能助。
遗憾归遗憾，这就是世界杯，它承载了多少荣耀也就相应承载了多少压力，初登世界杯赛程哪有不交学费的？
威尔士在欧洲不算弱队，可惜对世界杯很生疏了，缺席有60多年了，在与伊朗队的比赛中，他们就成了更缺少底气的那一个。伊朗队这一次可不是“爆冷”击败欧洲球队，这些波斯人在各方面都略占优势，2比0真实体现了双方的差距。
除了卡塔尔，四支代表亚洲出战世界杯最多的球队，伊朗、韩国、沙特、日本都有着让世界震惊的表现。经常听到的一种忧虑的声音是，亚洲足球与世界高水准足球的差距似乎在拉大。现在，还有人敢轻视亚洲吗？这四支亚洲传统强队以各自的方式持续进步，这种经验和自信的累积太重要了，他们终于可以在世界杯上让任何奇迹发生。

（在多哈，我和卡洛斯开玩笑说，你的巴西小兄弟该重视亚洲了）


对于中国足球来说，打进一次世界杯正赛是远远不够的，更不能指望第一次参赛就一鸣惊人，那样的奢望上帝也帮不上忙。
虽然中国足球缺席了本届世界杯，但是，冲击下一届的工作，难道不该在年初失利的一刻就开始吗？我知道，如今的中国国家男足事实上是“不存在“的，主帅的帅位也是空缺的，就好像下届世预赛远在天边，看着真是让人着急。
你们知道伊朗队何以踢出那么犀利的足球吗？当然是因为他们选对了人。奎罗斯年龄小我几岁，率队参加世界杯正赛的记录也比我略少（他是四次，我是无人企及的五次），但他确实在很多方面与我很像，我们也非常投缘。
奎罗斯也是一位非常神奇的教练，带领不同风格的国家队都取得了成功。我尤其要提醒你们的是，奎罗斯对伊朗足球的了解，就如同我对中国足球的了解。他带了伊朗队八年，在此之前已经打了100场比赛。正因为这些宝贵的经验，他的伊朗队最大限度地发挥了自己的潜能。



（我执教中国国家队期间，奎罗斯率队到访昆明）

来源：知乎 www.zhihu.com
米卢
点击下载
53 个回答，查看全部。
2022 世界杯第二轮小组赛伊朗 2-0 绝杀威尔士，本场比赛有哪些精彩瞬间？
11 月 25 日世界杯小组赛，威尔士 vs 伊朗，你对本场比赛有何期待？]]></summary>
        <author>
            <name>米卢</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谷歌考虑裁撤1万名员工]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7003.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7003.html"/>
        <updated>2022-11-26T03:37:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据华尔街日报中文网援引The Information报道称，Alphabet旗下的谷歌正在考虑裁员1万人，占其全球员工总数的6%。


报道指出，此举将基于一个排名系统，该系统将淘汰排名最低的“表现不佳”的员工。


报道还称，谷歌发言人在一份声明中表示，“今年早些时候，我们推出了谷歌评估和发展系统，以帮助员工获得全年的发展、辅导、学习和职业进步。这一新系统有助于建立明确的期望，并为员工提供定期反馈。”


另据美国消费者新闻与商业频道(CNBC)报道称，谷歌公司内部的焦虑情绪正在上升。


上述报道提到，谷歌的业务受到的打击并不像许多同行那样严重，但潜在的衰退、通胀飙升和利率上升的综合影响正在产生明显的影响。


此外，Alphabet的高管们近期还强调，公司需要更专注，降低各种项目的成本，并使公司的效率提高20%。其首席执行官皮查伊曾表示，“显而易见的是，我们正面临着一个具有挑战性的宏观环境，未来将有更多的不确定性。”


Alphabet的净利也在下降。三季报显示，其第三季营收为690.9亿美元，低于市场预期的705.8亿美元，去年同期为651.2亿美元；净利润从去年同期的189.4亿美元大幅下滑至139.1亿美元。


近期，包括Meta、推特、亚马逊、Carvana、思科、Lyft和Stripe在内的科技公司都陷入了裁员风波，这影响了全球数以万计的工作岗位。


对此，华尔街日报分析指出，疫情开始后，随着用户的消费行为都转向线上，科技公司的收入和员工人数出现了爆发式增长。但如今，疫情红利逐渐消退，科技巨头们不得不裁减数以千计的员工。


来源：综合华尔街日报、中新经纬]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[18 岁西班牙小将加维成队史最年轻世界杯进球者，未来潜力如何？如何看待世界杯上 00 后掀起青春风暴？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/568469114/answer/2774796352</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/568469114/answer/2774796352?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-25T14:25:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不会系鞋带的18岁小鲜肉，世界杯首秀就成MVP
新老交替的西班牙队，在2022年卡塔尔世界杯首场的表现令人惊喜。7-0的比分之外，高质量的传控体系和几位天才少年令人耳目一新。
一场比赛或许无法说明全部，但这些新生力量的涌现，有理由让人相信，江山代有才人出，全新的斗牛士们，即将重返豪强行列。
这其中，9号加维尤其引人瞩目，司职核心中场的他，当选了全场比赛的最佳球员。他为西班牙打进第五个进球，让年仅18岁110天的自己成为了贝利之后，在世界杯球场上进球最年轻的球员。
而在最近5届世界杯上，只有2名18岁的球员完成了进球：2006年的梅西，2022年的加维。
撰文/里多

这是加维的世界杯首秀，但其实已经是他跟随国家队出战的第二个年头——14个月之前，他就被西班牙主帅恩里克选入国家队，而在那时，17岁的加维在成年职业比赛中的出场时间，只有374分钟。
2021年10月，17岁零62天的他首次为国家队亮相，打破了尘封已久的西班牙国家队最年轻出场纪录，而这项纪录的上一个保持者安赫尔-苏维耶塔，首秀是在1936年。
人们总是乐于寻章摘句，找出传承的迹象。同样出自巴萨青训，同样担任核心中场，加维对比的不只有梅西，他也和比他大了一岁的佩德里，被视为西班牙和巴萨阵容中，下一个哈维和伊涅斯塔。
2004年8月5日出生的加维，在2020年9月就签下第一份职业合同，而在两年后，他就达成了世界杯出场、首发和进球的三项成就。绿茵场上从来不缺少天选之子，但在巴塞罗那和西班牙国家队一鸣惊人，那只能说明他真的是万里挑一的不世英才。
加维的原名叫做巴勃罗-马丁-帕兹-加维拉，因为儿时的球队里还有一名队友也叫巴勃罗，教练就一直喊他的昵称加维。这本来是一个很寻常的西班牙男孩绰号，但随着他的崛起，这个名字从此专属于他一个人。

围绕着加维的成长故事，有一件事情永远绕不开。虽然已经是世界闻名的青年球星，加维却根本不会…]]></summary>
        <author>
            <name>网易体育</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我理解你，谁理解我呢]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22112521.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22112521.html"/>
        <updated>2022-11-25T13:36:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[没想到，一天会更两篇。封楼后续。不能出门，只能点外卖，当然，即便能出门，我也点外卖。虽同是外卖，却有不同，前者自愿，后者无奈。晚上点的外卖到了一会，但手头上工作多，7点多下楼取外卖时，还想着工作...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国FCC禁止华为中兴等五家中企在美国销售设备]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7002.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7002.html"/>
        <updated>2022-11-25T13:02:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当地时间周五（11月25日），美国联邦通信委员会（FCC）宣布，禁止华为、中兴通讯、海康威视、海能达和浙江大华五家公司在美国销售设备。


FCC称这五家的产品“对美国国家安全构成不可接受的风险”。FCC此举的依据是其于2019年颁布的一项旨在保护美国通信网络安全的法律。


早在FCC做出这一决定之前，华为、中兴通讯、海康威视、海能达和浙江大华五家公司就已被列入所谓“对美国国家安全造成威胁的安全风险”清单，进入清单的公司被认定对美国国家通信安全构成威胁。除了上述五家公司外，中国移动、中国电信和中国联通也被列入了该清单。


去年由拜登政府正式把安全装置法签署生效之后，FCC联邦通信委员会在全票通过之后，于今天正式引用条文禁止多家中国企业的电讯和视像监控产品获得认证，换句话说就是要在当地禁售今后的产品，当中点名华为、中兴、大华、海康威视（Hikvision）和海能达（Hytera）。


FCC主席Jessica Rosenworcel在新闻稿中提到，他们的行动是为了保护美国国家安全，拒绝境内出现不被信任的通讯装置，特别是使用联邦基金的地方。 Rosenworcel提到会寻求重新审视，甚至是撤销涵盖名单（covered list）上产品的进网准许。


今年3月，FCC将中国电信美洲公司和中国移动国际（美国）有限公司列入“对美国国家安全造成威胁的安全风险”清单。


今年9月20日，FCC再次将中国联通美洲运营有限公司与中资电信企业太平洋网络有限公司及其全资子公司信通列入上述清单。


来源：财联社]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[波司登公布中期业绩，存货周期继续下降，净利润升15%至7.34亿元！你怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/236330739</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/236330739"/>
        <updated>2022-11-25T08:16:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[$波司登(03998)$ 公告，截至2022年9月30日止六个月，公司收入增加14.1%至约人民币61.8亿元，经营溢利率提升0.6个百分点至15.3%，净利润上升15.0%至约人民币7.34亿元。董事会宣派中期股息每股普通股4.5港仙。
品牌羽绒服业务仍为波司登的最大收入来源，录得收入约为人民币38.57亿元，占总收入的...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[喜提封楼]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22112514.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22112514.html"/>
        <updated>2022-11-25T06:32:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[来上海后，住的地方离公司近，工作日通常9点起床，立马点个早餐外卖送到公司，接着蹲坑、洗漱，然后背着电脑出门，走到公司，外卖已经送到，然后吃过早餐，开始一天忙碌的工作。今早也是9点起床，醒来时隔壁...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今年医药行业调整剧烈，而@青侨阳光 业绩却逆势大涨，超额收益创出历史新高，当前时点，@青侨阳光 如何看待医药行业未来的走势与投资机会？新一轮强势行情何时到...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/236288761</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/236288761"/>
        <updated>2022-11-25T02:15:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年医药行业调整剧烈，而@青侨阳光 业绩却逆势大涨，超额收益创出历史新高，当前时点，@青侨阳光 如何看待医药行业未来的走势与投资机会？新一轮强势行情何时到来？今晚20：00，医药学霸基金经理卢桂凤带你挖掘医药行业未来时代的徽章型企业，提前预约锁定直播间，我们不见不散~
雪球资管: 》》》点此预约直播《《《
过去一年医药股剧烈调整，港股上市的本土创新药械企业，从去年高点以来的最大跌幅平均值高达-80%。生物医药里的中国创新是青侨基金的主要投资方向，受市场和行业跌宕影响，基金净值也出现了大幅波动。
但是在回撤压力面前，青侨...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[卡塔尔世界杯多场比赛上演「毫米级越位」，阿根廷对沙特越位数多达7次，裁判技术进步如何影响足球运动发展？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/568216667/answer/2772809995</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/568216667/answer/2772809995?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-24T12:07:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近密集吐槽VAR，看了很多评论后，我想有必要对VAR技术造成的影响做一个系统性的整理，并且给出一些建设性意见，而不是单纯吐槽。
第一篇梳理了VAR引入的初衷和目前达到的效果。
豪语：关于VAR的系统讨论（1）引入VAR的初衷和效果
第二篇探讨了引入VAR的代价和VAR带来的一些问题。
豪语：关于VAR的系统讨论（2）VAR的代价和问题
第三篇提几个对现有VAR方案改进的可能方向
豪语：关于VAR的系统讨论（3）VAR如何改进？
以下为三篇全文汇总
官方关于VAR介入的情况汇总（摘要）
1.进球是否有效

进球前的犯规（手球、犯规、越位等）或出界
点球过程中的犯规（守门员和其他球员的位置等）

2.点球判罚

点球前的犯规（手球、犯规、越位等）或出界
犯规地点（禁区内外）
点球错判或漏判

3.直接红牌（两黄一红不算）

破坏明显进球机会的犯规
严重犯规
暴力行为或侮辱行为

4.确认身份（红黄牌）
基于以上情形，并结合目前实际应用情形，可以将VAR引入的初衷和效果总结成以下三个方面：
VAR引入的初衷和效果
1.纠错
录像和回放技术在体育各个项目中都存在，被用于辅助裁判是很自然而朴素的逻辑，根本出发点就是再给裁判一次复核、纠错的机会，裁判也是人，是人就会犯错，每个裁判都有想要重新回看一下刚才发生了什么的时刻，每个球员和球迷也都有想要给裁判重现一下刚才罪案现场的冲动。
这就是VAR引入的最主要最根本的初衷。
曾经不少人把“错误和误判也是足球的一部分”作为反对再给裁判一次改正机会的理由，我认为那只是因为之前的技术不具备给裁判提供这样的机会，当技术具备且成熟的时候，这个理由肯定是站不住脚的，当然对于当前技术是否成熟，我们可以打一个问号。
纠错的效果也很显著，英超引入 VAR后，判罚准确率从82%上升到 94%。2018年世界杯更是达到了99.3%。英超19/20赛季共发起了24…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于VAR的系统讨论（3）VAR如何改进？]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/586336587</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/586336587?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-24T12:05:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近密集吐槽VAR，看了很多评论后，我想有必要对VAR技术造成的影响做一个系统性的整理，并且给出一些建设性意见，而不是单纯吐槽。
第一篇梳理了VAR引入的初衷和目前达到的效果。
豪语：关于VAR的系统讨论（1）引入VAR的初衷和效果
第二篇探讨了引入VAR的代价和VAR带来的一些问题。
豪语：关于VAR的系统讨论（2）VAR的代价和问题
本篇提几个对现有VAR方案改进的可能方向：
改进的可能方案
1.有限挑战模式
FIFA给VAR的介入定了进球、点球、红牌等几个场景，在这些场景下，VAR裁判就会强行介入。但事实上，大多数进球没有必要去check，很多时候VAR判罚的点球、取消的进球让进攻双方都很莫名奇妙。而很多时候某一方强烈要求裁判让VAR介入，却招来一张黄牌。
裁判主动介入的出发逻辑是绝对客观的公平，而也许我们去追求“让双方都满意”这个主观的相对公平更合适。网球等其它运动的挑战规则正是这样，当你认为判罚错误的时候你可以申请VAR介入，但是这样的申请次数是有限的。
NFL的红旗挑战
这种挑战模式的好处有6个方面：
1.VAR介入的次数会被限制在一个可接受的上限值内，比如每场比赛每队各3次机会，那么假设每次的处理时间是一分钟，那最多也不过延时6分钟，更关键的是，这个时间是事先大家可以预期的，而且是球队自己发起的，那即便时间再长，球员、教练和球迷都不会感觉是被裁判打断，而是主动参与的一个局面。
网球的挑战限制次数
2.会让双方都更满意，因为这是授予你的权力，你可以自己去衡量你的判断是否可靠，是否使用这个权力，你可能更倾向于把挑战权力留到最关键的问题和时刻上。如果你放弃挑战，那也是你自己的决定，你不会对自己的决定不满，即便事后证明你的决定错误，那也只能怨自己。于是挑战行为会更多的作为教练组战术的一部分，而不是双方对裁判的讨伐。

3.会减少各类犯规后球员对裁判的施压，长期以来由于…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日本队世界杯爆冷战胜德国，《足球小将》剧情走进现实，如何看待这部漫画对日本足球发展的影响？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/568554764/answer/2772800790</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/568554764/answer/2772800790?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-24T11:55:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在国内，谈到《足球小将》的影响力时往往停留在“影响了多少球星”“影响了多少日本足球少年”这样比较泛泛的层面。
而谈到《足球小将》作为漫画本身的素质时，基本是老梗三连（包括我自己）：

荒唐的超必杀技（往往拿来和灌篮高手相比）
大家都长一样脸以及二十头身的拙劣画功（往往拿来和灌篮高手比）
相信足球相信队友的傻热血剧情（往往拿来和灌篮高手相比）


显而易见，在国内漫迷的讨论语境中，《足球小将》不过是个“很有影响力但其实素质一般”的作品，在大部分人的意识中与《圣斗士星矢》之类的评价大概处于同一区间。
不过最近翻看了不少日本评论界的观点，让我有了一些全新的思考。
实际上，《足球小将》作为漫画本身的素质被我们显著地低估了。在日本人看来，这绝不是一部“很有影响力但其实素质一般”的漫画，而是一部“正因为素质很高才获得了这么大影响力”的漫画。
那么《足球小将》的漫画到底出色在哪里？主要是以下两个方面：

历史地位上，它是日本体育漫画发展历史上的重要转折点
表现技法上，它将全新的分镜与表现技法带进了体育漫画

从“根性”到“享受运动”的转折点
这个结论与战后日本漫画的发展史息息相关，我摘重点长话短说。
漫画是战后日本的重要媒介和文艺载体，少年漫画是漫画中最主流的内容，而“体育漫画”这种题材因其题材与生活息息相关，主题昂扬向上振奋人心，一直是少年漫画中铁打不变的“王道”品类。
战后日本体育漫画的发展大体历经了以下三个阶段[1]：

70年代的“根性体育”漫画，对应日本战后的经济高速发展期。

当时的日本社会全面进步充满上升空间，人们信奉努力就能逆天改命的吃苦耐劳价值观。
大名鼎鼎的，以刻画底层人通过运动翻身、通过刻苦训练与顽强毅力来战胜对手的“根性体育（スポ根）”漫画就是这个时代的产物。
代表人物是梶原一骑，代表作品则是他的《明日之丈》、《巨人之星》等。


80年代及以后的“享受运动”的体…]]></summary>
        <author>
            <name>许多的小兵器</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日本队世界杯爆冷战胜德国，《足球小将》剧情走进现实，如何看待这部漫画对日本足球发展的影响？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/568554764/answer/2773087608</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/568554764/answer/2773087608?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-24T11:41:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《足球小将》已经追不上日本男足了
11月23日，哈里发国际体育场上空，在终场哨声过后，紧随而来的是日本球员和球迷震耳欲聋的欢呼声。逆转战胜德国队之后，他们就像夺得世界杯冠军一样冲入场中。

在赛前。富安建洋说日本一定会战胜德国，回应他的是无尽的调侃；森保一说已经找到了德国的命门但不能透露，得到的也尽是嘲讽；许多国内球迷转发日本动漫《足球小将》中日本战胜德国的截图，仿佛是在说：“现在是幻想时间，想赢德国？梦里啥都有。”





动漫中出现的这一幕，是《足球小将》的作者高桥阳一于1984年创作的（在1985年动画化），那时的德国还未统一，日本队在漫画中的对手是西德队。就连与大空翼对位的西德当家球星施耐德，原型都是如今已经67岁的德国名宿鲁梅尼格。
38年后，日本队不仅已经成了世界杯常客，那些高桥阳一在《足球小将》中的幻想，也正被日本队一点点变为现实。而在1981年，当高桥阳一开始创作《足球小将》的时候，他还在为日本进世界杯而发愁。

1978年的阿根廷世界杯，还在上高三的高桥阳一第一次观看世界杯比赛，自打那时起他爱上了足球，并希望通过画一部足球漫画来促进足球在日本的传播。
那时候日本人对足球完全不感兴趣，日本国家队在1982年世界杯预选赛中输给了中国队，战绩一塌糊涂，国内既没有像样的足球场，也没有合格的足球教练。日本归化国脚拉莫斯-瑠伟曾说：“如果说日本人的足球水平是小学生的话，那我就是一个博士。”
与高桥阳一同龄的高中生倒是对足球很感兴趣，因为日本校园体育的基础很好。但是很少有高中生想在世界杯之后成为职业球员，原因也很简单：并没有职业球队需要他们。高桥阳一意识到，让人们知道足球应该是什么样子，是很重要的一件事情。
在当时，日本已经有部分足球俱乐部和青少年球队开始尝试普及足球。在静冈县，足球受到了大人和小孩的喜爱，这让高桥阳一有了灵感。于是他结合静冈县和自己的家乡东京都葛饰区…]]></summary>
        <author>
            <name>网易体育</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软Windows 10系统将永久禁用IE11]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7001.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7001.html"/>
        <updated>2022-11-24T07:53:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软计划在2023年2月将旗下Internet Explorer 11（简称IE11）网络浏览器在某些Windows系统中禁用。微软计划通过2023年2月累积安全更新在Windows 10系统上永久禁用IE11，这样以后就不能再重新激活和使用了。


目前除了Windows10，IE11也可以在早期版本的Windows上使用，但Windows 7 ESU和Windows 8.1扩展系统最终将在2023年1月结束支持。在停止支持它们后，微软将集中精力处理Windows 10系统相关事宜。


微软已经在网站和Microsoft365管理中心确认了该决定。


“作为计划于2023年2月14日发布的2023年2月Windows安全更新(“B”)的一部分，某些版本的Windows 10将永久禁用已停用的、不支持的Internet Explorer 11(IE11)桌面应用程序。强烈建议在此日期之前在Microsoft Edge中设置IE模式并禁用IE11，以确保你的组织不会遇到业务中断。”


据微软称，以后任何对IE11的调用都将自动重定向到Microsoft Edge网页浏览器。


IT之家获悉，IE11的支持在2022年6月15日结束，第一阶段的退役开始。在该阶段，IE11仍然保留在系统上，但对IE的调用被重定向到Microsoft Edge。第二阶段将从系统中卸载IE11的组件，但微软直到现在也没有提供截止日期。


微软计划在2023年1月17日为Windows 10和Windows 11发布可选更新；该可选的非安全更新将从Windows设备上删除安装的IE11。然后，在2023年2月14日，IE浏览器将作为2月补丁日的一部分被自动删除。可选的更新会提前删除组件，但补丁日的更新将在所有支持的系统上删除。


微软在Microsoft Edge中创建了IE模式，为组织和家庭用户提供了加载需要Internet Explorer技术内容的选项。特别是组织可能操作需要某些Internet Explorer技术的内容。Edge中的IE模式就是为了加载这些内容而设计的。


删除IE11不会从Windows系统中删除该浏览器的所有组件。虽然它不能再运行，但IE的一些组件可能仍然被操作系统上的程序所需要。


稿源：IT之家]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[启动在即，个人养老金弄潮万亿赛道！你参与吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/236222213</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/236222213"/>
        <updated>2022-11-24T06:10:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#个人养老金新政落地# 雪球养老金专区：个人养老金专区 已上线
11月23日，在2022年金融街论坛年会平行论坛“全球视野下的国民多元化养老金融体系展望”上，人力资源和社会保障部副部长李忠透露，首批参与个人养老金业务的金融机构已经确定，个人...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022 卡塔尔世界杯小组赛德国爆冷 1:2 不敌日本，如何评价本场比赛？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/568414222/answer/2771830013</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/568414222/answer/2771830013?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-23T16:06:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[你以为渡边雄太已经够酸了？
看看今天的日本国家队，已经酸麻了。

-
当日本排出今天的首发阵容之后，要说不羡慕那是不可能的。
除了豪华的首发阵容之外，替补席上居然还有南野拓实和富安健洋这个级别的球员……在我们看来这简直是……不可思议。
但对日本队而言，这已经不是新鲜事。主帅排兵布阵的时候，回旋和后手的余地很充足。后来事实也证明，日本这排兵布阵不是摆谱，而是真的有着明确的目的性和针对性，进攻上层层递进。
替补上场的球员，都做出了巨大的贡献。甚至，日本首发的阵容，但从攻击手的选择和排布来看，是一个开场求扎实和稳定，努力去消耗对手的阵容。真正的进攻铺排，65分钟之后才展开。
想当初我们可是会和日本以及韩国经常比较哪国留洋球员更多的。现如今这个话题已经没有任何意义。



-
战术执行方面，日本队多年来这一套从青训到国家队都熟稔无比的理念，已经是他们自成一派的风格。脚下简洁精细，跑动积极，阵型流动性和弹性都很好，攻守之间大部分时候都能形成多打少的局面。
哪怕是面对德国，在自己后场守转攻时，日本也绝不盲目大脚出球，尽可能用传球和跑动向前推进。甚至，一度都让德国队丢球后疯狂给身体对抗，就是希望日本能大脚出球，把球权丢回去。
防守之外，日本推反击时，球员的铺开和推进是非常有条理的。被吹掉的越位球，大家不妨倒回去半分钟看看日本的人员推进安排。前中后，非常清晰明确。
这些事儿，哪怕是国内球迷，应该都已经看得很熟悉了。日本队这套标志性的战术风格，让他们对阵世界级强队都能保持一战之力。并且今天对德国，全场比赛几乎可以说是正面对战，势均力敌。

-
当然，今天日本的逆转，离不开德国队的主动交枪。
63分钟，德国队的换人，就已经表达出了求稳的意思。当时无论是比分，还是场面，以及剩下的比赛时间，都完完全全没有到可以「保胜果」的阶段。
事实上，在比分领先之后，德国队在穆夏拉的带领下，依然对日本保持着持续的压力。其实穆夏拉的崛起，对于德国来说是一个很重要的战术棋子。
勒夫中后期的德国队，大家也都知道。沉迷于小球不能自拔，球队没有能提速和转换节奏的球员，也没有单兵作战能力可以撕破防线的选手，导致球队往往能控球到天荒地老，控球率遥遥领先，却把比赛打得沉闷无比。
那一年的德国球迷，最怀念的就是萨内。要是当时有萨内这把尖刀，球队至少不至于始终只能打一个节奏，自己把自己困住。
而今年穆夏拉的存在，让德国队其实有了更好的破局能力和持续施压的控球点。所以当时的德国队，完全可以在进攻上保持一定的压力。
-



但当球队有了保持1-0胜果的念头之后，就很难再把精神集中回来，球场上的势头也完全偏向了日本。
这时候又不得不再说一句日本队后半阶段逆转的人员和战术安排。
第一次换人拿上了浅野拓磨和三球王，边路开始能吸引人，控住球，中路开始钻机会。而十分钟后，德国队面对开始加码进攻的日本，选择了上文提到的保守战略。拿上了霍夫曼和格雷兹卡。
紧接着日本开始第二波换人，堂安律和南野上，球队正式完成了攻击线的升级，或者你可以说，这才是日本队进攻火力最强的组合。
接下来的两个进球，和这四个人紧密相关。
漂亮，实在是太漂亮了。有计谋，有能力，有结果。

-
昨天沙特的胜利固然惊喜，却还是缺少一些范儿。
今天日本，赢得又硬又聪明。
德国啊……上一届输给韩国，这一届输给日本。
再下去，要输……？



来源：知乎 www.zhihu.com
Ricki
点击下载
4181 个回答，查看全部。
2022 卡塔尔世界杯小组赛德国爆冷 1：2 不敌日本，应该如何评价本场比赛？
2022 卡塔尔世界杯小组赛德国爆冷不敌日本，如何评价本场比赛？]]></summary>
        <author>
            <name>Ricki</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[焦虑的深层次原因]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8849</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8849.html"/>
        <updated>2022-11-23T11:11:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/tophkorra 我逐渐发现，人们焦虑的很大原因是害怕自己错过了潮流。 比如，同学都去读研了，自己没读研 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[让我们痛痛快快地活]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8847</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8847.html"/>
        <updated>2022-11-23T11:09:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/费孝通 我时常问自己：为什么我们既不痛痛快快地活，却又不爽爽快快地死，不生不死地蛰伏着有什么意思？当我耳边 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何面对人生的无常？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8845</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8845.html"/>
        <updated>2022-11-23T11:07:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/雨令 人生无常这个话题，在很多文章里都有过阐释。 这个世界100%完全确定的事情是很少的，就算是太阳东升西 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[同一天中梅西输球、C 罗「失业」，诸神的黄昏真的到来了吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/568341015/answer/2771198945</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/568341015/answer/2771198945?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-23T10:23:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[嘿，我的中国朋友们，在回答这个问题之前，我要和你们闲聊几句。
第一次在冬天看世界杯的感觉怎么样？希望你们喜欢这样独特的体验。
卡塔尔是我生活了很多年的地方，说是半个主场也不为过。这些日子，我接待了一拨又一拨老朋友，人生还有什么比这种四年一度的节日更让人兴奋的呢？尤其想想我们刚刚过去的三年。

（我请智利传奇球星萨莫拉诺吃饭聊天）


对我而言，最重要的当然永远是看球。有时一天四场的小组赛，确实够密集，但谁会拒绝幸福来得很密集呢？
我与亚洲足球的感情是最深的，当然格外关注亚洲球队的表现。当沙特队利用仅有的两次射正球门的机会，就“爆冷”击败了夺冠大热门阿根廷，终结了对方连续36场国际比赛不败的记录，中国球迷是什么感受？是为沙特足球开心，还是为梅西和他的队友遗憾（我可是知道中国有多少阿根廷和梅西的拥趸的）？我想，也一定有不少人感叹中国队与亚洲一流强队的差距。
各位，暂时忘掉中国足球吧。现在是世界杯时间，每个爱足球的人都尽情享受它才对。
国际足联把这场比赛评为世界杯最大冷门，我不赞成这样的说法。沙特队在球场上做了正确的事情，他们确实配得上这样的胜利。此外，这样的比赛再明白无误地表明，一个好教练对于在足球场上创造“神奇”有多么重要。
对于梅西，我并不像我的一些朋友那样感到失望。在阿根廷队，梅西依旧足够重要，无论精神上还是技战术上。梅西的发挥算不上失常，仍然是那个对沙特球门威胁最大的人。如果他和他的队友可以更聪明地看到沙特人大胆的造越位战术，这个下午对他们可能会美好一些，可是足球场哪有如果？
梅西已经英雄迟暮了吗？我觉得并没有，他依旧是这个世界上的顶级球员的水准。你得承认，35岁的梅西不可能有25岁时的爆发力，他最近几年在做的事情就是位置后移，为队友创造机会。当他身边有一些心有灵犀的超级球星，无论得分还是助攻，他都做得非常非常棒。但是，你看到了吗，他在阿根廷国家队是孤单的。就个人气质而言，梅西不是马拉多纳那种枭雄一般霸气的球员，尽管人们总喜欢拿他们做比较。
我知道，对梅西的担忧和感叹，球迷们也同样会送给c罗，在曼彻斯特，看上去是他与管理层发生了不和，事实上确实与他球场上的统治力的下降有关。而这个骄傲的巨星，还没有做好准备接受这个事实。
在过去的一年，c罗破天荒地谈到自己老了，梅西也认为这将是他的最后一届世界杯。这确实已经不是他们的那个绝代双骄的年代了，但我提醒你，也不要轻易相信他们的话。四年以后（其实只是三年半而已），只要梅西和c罗愿意，他们仍有实力成为国家队的一员。
现在，请继续为35岁的梅西和37岁的c罗毫不吝惜地献上掌声，他们仍在享受足球，他们仍在追逐梦想，他们仍可以带给你力量。足球在向前滚动，别为某种闪亮日子的流逝而哀伤。球员在球场上要做正确的事，球迷在球场外也要做正确的事，那就是享受这一刻。

（世界杯球场，我来了）



来源：知乎 www.zhihu.com
米卢
点击下载
138 个回答，查看全部。
龙赛罗表示梅西又在那低头，七年来就是一次又一次地失败，他在本次世界杯将有何发挥？
西媒称「让人惊讶的不是梅西获金球  而是对手不是 C 罗」，你最期待谁夺得进球将？]]></summary>
        <author>
            <name>米卢</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[稳增长政策延续，基建板块表现强势，如何借基布局？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/236136931</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/236136931"/>
        <updated>2022-11-23T07:44:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2022年1-10月，全国固定资产投资完成额达47.15万亿，同比增长5.8%，其中，基建持续高增，地产有所复苏。1-10月广义基建投资完成额同比增长11.39%，累计增速较上月加快0.19pct，增速连续6个月回升，最高单月增速达16.29%。短期来看随着保交楼政策进入执行落地环节，竣工产业链有望率先迎来需求改善...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Q3净利增长超200%，再次上调全年财务指引！秦淮数据三季报符合你的预期吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/236133931</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/236133931"/>
        <updated>2022-11-23T07:18:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[11月22日，$秦淮数据(CD)$ 公布了2022年第三季度未经审计的业绩。财报显示，该公司Q3营收达到12.03亿元（人民币，下同），同比增长62.4%；净利润为2.41亿元，同比增长207.4%；每股基本收益及摊薄后每股收益均为0.33元，去年同期为0.11元，三季度集团营收EBITDA和净利润均创新高。前九个月实现营收3...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[四大门派投顾正式集结！你想加入哪一派？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/236127334</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/236127334"/>
        <updated>2022-11-23T06:24:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#四大投顾门派集结！你会pick谁？# 详情点击：甄选四大品类投顾
雪球联手基金公司投顾建立四大投顾门派，目前已正式上线！他们分别是：
【主动派滚雪球】：由权益高手@兴全掌柜 掌门，擅长捕捉市场中优质的主动权益基金...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[山田尚子监督于伦敦·有关新作与旧作的访谈]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/585421585</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/585421585?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-22T12:13:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[——《轻音少女》是否为男性向作品？《利兹与青鸟》讲述的是同性恋间的故事？
​​日本人气动画监督山田尚子于今年十月到访英国，对她而言，这趟旅程并不陌生。2012年Scotland Loves Anime举办时，她曾作为嘉宾，受邀参加剧场版《轻音少女》的上映会。巧合的是，这部剧场版动画也是以伦敦为舞台，讲述了轻音部的几位成员从日本来到英国的趣事。
 自那以后十年，山田再次成为了Scotland Loves Anime的受邀嘉宾。在热闹非凡的问答会上，山田监督颇为怀念地谈起了曾经在英国的感受。比如，苏格兰人不喜欢说尼斯湖水怪不存在；海德公园里像邮箱的容器其实是专门给狗狗用的器具；马麦酱（一种由酵母菌发酵而成的酱）一点也不好吃等等。关于最后这一点，大部分观众都表示赞同。
 但是，山田本次之行并不是为了怀念这份异国情思。真正促使她跨越大海的动力是由Science SARU制作的17分钟短片作品《Garden of Remembrance》将在全球首映。这部作品主要描述了失去与随即到来的事物——失去重要之人独自生活的少女，度过乏味的日常与突然发生巨变的生活。这是一部与歌手Lovely Summer、漫画家水沢悦子合作完成的大型MV。
活动前几天，山田监督来到了伦敦，我也能有幸采访到她。我主要采访了她的最新作和Science SARU出品的近期作品。另外，我也借此良机向她询问了她在京都动画时期，满怀爱意制作的以《轻音少女》为首的早期作品。
 
——您在京都动画和Science SARU都有过工作经历，这两家工作室都带有“画风”的强烈特色，作为粉丝基本一眼就能辨别出两者的区别。特别是在画面上，角色的每个动作都能让观众清晰地感受到美感。关于这点，您有什么见解吗？比如说，您是在保持自身感性的同时选择其他工作室的吗？
我在京都动画学到了很多，比如如何描述人们之间的感情，角色内心是如何变化的等等。…]]></summary>
        <author>
            <name>京阿尼信使</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团招募！8只进攻风格主题基金邀你来测评]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/236056283</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/236056283"/>
        <updated>2022-11-22T11:29:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#老司基硬核测评#重磅升级，参与形式不变但奖金金额更多了、权益更多了！
每期的老司基测评征文获奖者将会纳入「雪球基金评审团」，经由雪球的投资者教育计划扶持，参与雪球精选基金的评审打分。你一票，我一票，雪球精选基金要出道！雪球精选是雪球平台即将重磅打造的优选基金名单，旨在通过...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】寻找四季度主线投资机会 征文活动收官]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/236047423</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/236047423"/>
        <updated>2022-11-22T09:25:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#寻找四季度主线投资机会# 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！
本次征集活动按照：客观评分（40%）、主观评分（60%），客观评分：根据文章的阅读、转发、评论、点赞、收藏数等；主观评分：雪球组织老司机进行评分。经过评选，本次#寻找四季度主线投资机会# 征集的获奖球...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有关于人文社科类的让人看了就放不下的超赞书籍推荐吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/374206610/answer/2769600826</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/374206610/answer/2769600826?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-22T08:07:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[夏可君的时代之书
——《无用的神学：本雅明，海德格尔与德里达》简介
叶书亚

时代需要它的神学之书，进入危机时刻的历史，已经不仅仅是哲学问题，无论是宗教回归不可逆转的趋势，还是时代再次进入了神学信念的较量时刻，这就要求哲学提升自己的音调，在转折的节点上准确判断，磨炼历史趋势的判断力。夏可君的《无用的神学》，就是一部时代之书，因为它触及了现代性内部的根本问题与当代性的深度危机。
现代性思想面临着三重的悖论式挑战：其一是尼采对虚无主义的揭示，上帝死亡或者最高价值的废黜之后，导致了人性进入虚无主义的深渊，不可能陷入虚无的狂欢，但又不得不以虚无主义作为方法，这是本雅明深刻认识到的悖论。其二是技术无限复制的后果，现代人性离不开技术，但也被技术所虚拟化，如同病毒的全球化来自于技术的加速，要做梦的技术如何与与灵魂的梦想相互渗透？有着一种“灵媒”的技艺吗？技术的整体化集置如何转化自身？这是海德格尔要回应的挑战。其三是各个文明的冲突，全球化的现代性在扬弃了各自文化的宗教神学绝对性之后，唯一的普遍性只能来自于未来的重建，但如何在文化的原初记忆与未来的共识之间，形成对于生命的保护与福佑？欧洲与亚洲的相遇乃至于全球化融合是幸运还是不幸，如何理解彼此的上升与下降？这是德里达已经触及的核心疑难。
但为什么这些问题都要关涉到一个中国哲学与道家的词汇：无用？而且是无用的神学？因为上面的三重挑战，其实都关涉现代性最为根本的盲点，这也是我们当下历史的痛点，核武战争的发生，技术的普遍实用，虚无主义的享乐，其实都最终关涉到神学式的信念与信仰，肯定个体有限性与必死性的现代人性，如何再次面对不死性与永恒性？这是康德式二律背反的另一种表达？或者说，在无用的吊诡思考中：现代性导致了神学之根本的无用，但现代性也许并不知道，这无用要成为大用，这就要施行一种“逆转的辩证法”，这还不是黑格尔与马克思式革命的肯定辩证法，也不是否定…]]></summary>
        <author>
            <name>夏可君</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[靠听消息做投资靠谱吗？神秘女子究竟是谁？看《进阶吧！投资者》第九话，全新故事已开启！进阶吧投资者:&nbsp;【前情提要】#雪球推出首部投资剧情类漫画# 嘉心源...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/235998203</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/235998203"/>
        <updated>2022-11-22T02:40:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[靠听消息做投资靠谱吗？神秘女子究竟是谁？看《进阶吧！投资者》第九话，全新故事已开启！
进阶吧投资者: 【前情提要】#雪球推出首部投资剧情类漫画# 
嘉心源改变公司战略后，产品终于又重获人们的青睐，“零糖零脂”的零食也广受好评。《进阶吧！投资者》第一个故事就此结束，但甄真和陈丙伸的投资进阶之旅并没有完结。隐星基金的另一只持仓股遭遇舆情危机，股价腰斩。海外投资基金突然现身。陈丙伸...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有没有追妻火葬场但破镜没重圆的故事？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/497122453/answer/2738463953</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/497122453/answer/2738463953?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-22T02:02:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[富豪老公出轨那天，从小在孤儿院长大的我，我为了孩子想妥协，但富豪姐姐不干了。她开着豪车来到我家，当着我婆婆的面给了我一张一千万的支票。
「离开渣男，跟我回家。」
我愣了一秒，揪着孩子立马坐上她的奔驰：「好嘞，马上就走。」
1
我第一次见到祈风是在孤儿院。
他穿着小西装，扎着小领带，白白净净的小脸，精致又可爱。
院长妈妈说，他被爸妈遗弃了，以后孤儿院就是他的家，我们就是他的家人。
像他这么好看的孩子都被爸爸妈妈丢了，再想想自己好像没那么难过了。
祈风蹲在角落，不愿意和我们吃饭。我把饭碗塞进他手里，分给了他一块肉。
他刚想咬一口，却被旁边的小朋友们抢了饭碗。
「你不能吃她的东西，他爸是杀人犯，吃了她的东西小心她爸杀了你。」
「你爸才是杀人犯！」
我和那位出言不逊的小胖子打了起来，祈风为了帮我，被打掉了半颗牙。
那晚，我躲在角落里流眼泪。
祈风爬到我床上，伸手给了我一颗糖。
想到以后会和这样好看的朋友陪着，好像又没那么难过了。
可是，没多久，他被爸爸妈妈接走了。
我看着他躲进妈妈的怀里，第一次感受到了强烈的背叛和失落。
「你不是说你和我一样，没有爸爸妈妈吗？」临别前，我怯生生地说道。
他帮我抹了抹眼泪，憋红了脸，「谁让那时候他们老打我。」
我明白了，祈风说的是气话。
祈风离开的这些年，时间过得很快，一晃十几年过去，我该上初中了。
院长妈妈没有能力支持我们二十个孩子的学费，就在她为此愁白头时，祈风回来了。
往昔奶包子已长成翩翩少年，光是往我面前一站，就能让我心动不已。
祈风把他的机车卖了，瞒着家里，资助孤儿院的孩子读完了初中高中，唯独没资助那位曾经嘲笑过我的小胖子。
高考结束那年，本想留在南方上学的他，偷偷为了我改了志愿。
大学开学，他在北方大学逆着人群朝我走来，拎过我的行李箱，带我报道，帮我铺床，一条龙服务细心又体贴。
一路上引得好多女生围观，甚至还有人以为他是我哥，问我要他的微…]]></summary>
        <author>
            <name>风雪夜归人</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[把小城市的街头拍出「电影感」，是种什么体验？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/567250476/answer/2767740253</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/567250476/answer/2767740253?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-21T07:47:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这个体验我很多，之前我一直在东北寻找有电影感的小城，还专门出了一个系列叫《寻找文艺作品中的东北》。
这个系列的开头是从沈阳的艳粉街开始的......

艳粉街，这是沈阳铁西区一条街道的名字，虽然这个名字的来历并不是我想得那样（邪恶），但是在一个重工业城区，取这么个名字，让我不得不对它多些青睐。我不由自主地联想到了漠河金矿的胭脂沟，都是男人世界中的女人名，一定是个有故事的地方。
我是从《铁西区》纪录片中知道的艳粉街，后来又在几本写东北八九十年代的小说里看到它。几次熏陶之后，艳粉街在我心里就成了东北文艺圣地，成了东北工业形象的缩影，我甚至觉得所有那些破败颓废的工业场景都是它的延伸。

当然，并不只是我，去年，很多人都感受到了以铁西区为代表的东北工业元素所产生的背景辐射。
2019年，来自沈阳，被人称为“铁西三剑客”的三位作家，双雪涛、班宇和郑执，火了，唱《野狼disco》的老舅火了，还有一些来自东北的短视频创作者火了，文化娱乐领域时隔多年又集中凸现了大量东北元素，以至于有人将之称为东北的文艺复兴。

文艺复兴与否，暂且不说，但是许多以书写东北迷茫时代的作品突然涌现，并不是偶然，这之前有过，未来也还会有。
上世纪90年代那场剧烈的社会变迁给东北人的记忆打上了深深的烙印，工厂关门，工人下岗，那段艰苦的岁月如今成为很多文艺工作者的创作素材，也造就了东北在当代文艺作品中的形象。

昏暗的色调，寒冷的气候，被雪覆盖的大地，萧条的大街，破败的建筑，独具特色的标语，冒烟咕咚的工厂，和永远屹立在城边的大烟囱，如果你留意过近些年以东北为背景的文艺作品，比如《钢的琴》、《白日焰火》、《无证之罪》、《地久天长》、《耳朵大有福》、《锤子镰刀都休息》、《hello，树先生》、《平原上的摩西》、《冬泳》、《生吞》等等，你会发现前面提到那些场景已经成了必不可少的东北元素。


这些事物本是颓废衰落的代表，可…]]></summary>
        <author>
            <name>杨二史密斯</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[创中国新能源汽车行业迄今规模最大首轮融资！岚图汽车A轮融资近50亿，你怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/235921666</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/235921666"/>
        <updated>2022-11-21T05:52:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#岚图汽车A轮引战融资近50亿# 11月18日，岚图汽车宣布完成了中国新能源汽车行业迄今规模最大的首轮融资，融资金额近50亿元，投后估值达300亿元。
据悉，本轮融资联合领投方为国企混改基金和中银资产，跟投方包括工银投资、农银投资、交银辕憬三家国有资本，武汉经开基金、湖北高质量发展基金、...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[各路大佬齐聚，畅聊投资新机遇。精彩即将开始，11月26日-27日，2022雪球嘉年华等你来看！#2022雪球嘉年华：探索财富未来式#雪球活动:&nbsp;球友们，2022雪球嘉年...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/235907562</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/235907562"/>
        <updated>2022-11-21T03:19:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[各路大佬齐聚，畅聊投资新机遇。精彩即将开始，11月26日-27日，2022雪球嘉年华等你来看！#2022雪球嘉年华：探索财富未来式#
雪球活动: 球友们，2022雪球嘉年华主会场活动马上要来啦！
本次主活动以“探索财富未来式”为主题，将于11月26日-27日在雪球站内上线播出。届时，知名经济学家、热门上市公司高管、机构专业人士以及雪球人气用户共聚一堂，畅谈行业趋势，挖掘未来的投资机会。
尽管今年的主会场活动无法和大家在线下...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[投资理财季｜主流资金持续流入，医药板块是回调还是倒车接人？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/235894847</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/235894847"/>
        <updated>2022-11-21T02:03:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本期#投资理财季#话题哥将为球友持续带来理财“好物”推荐，那就是上周板块预言家的热门标的——$港股通医药ETF(SZ159776)$，近期南下资金持续流入，港股市场交易活跃，医药板块更是火热，但对于普通投资者来说，如何一键布局港股医药企业呢？
受疫情影响，医药细分板块估值出现了极致分化，持...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[长安的荔枝：老板的需求]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22112022.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22112022.html"/>
        <updated>2022-11-20T14:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近在牛牛的推荐下，读了马伯庸的《长安的荔枝》，几万字的中篇，读起来很快，也非常精彩。小说把「一骑红尘妃子笑，无人知是荔枝来」这个典故的执行过程给写出来了，涉及很多职场现实，过程很残酷。作为打工...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当时只道是寻常]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8841</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8841.html"/>
        <updated>2022-11-18T12:06:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[读书的目的在于学会思考，学会站在不同的角度去探寻事物的真谛，而文化的含义则是能够让我们有尊严有目的的生活。—— […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新能源汽车工业能否带领中国走向世界第一强国？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/515337233/answer/2756568238</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/515337233/answer/2756568238?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-18T06:30:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[几年前在动力电池企业工作，也过了保密期。
放一个动力电池的基础BOM给大家看下，下图是一个电芯的BOM。

这是一个普通电芯CELL的BOM图，就要用上三十几种材料。CELL组装成PACK，还需要其他的原料，如端板、绝缘块、绝缘罩、卡扣、密封垫等约50种材料。
PACK组装成最后装车的动力电池组，还需要十几种材料。

这样一块可以供给车企的动力电池，需要的原材料就是数以百计，而很多关键材料是执行A/B/C供应商的策略，A为主供应商，B为量起来后的次供应商，而C为备用供应商。
当时大约算了下，有接近百个供应商，也就是说一块动力电池就带动了近百个企业的业务。
而新能源汽车构架中类似电池这种组件有上千个，虽然不是说所有的组件都有动力电池这么复杂，但是带动的企业上千个是绝对有的。
所以一个车企所带来的经济利益链条是惊人的，基本一个城市有两三个车企，围绕在他们周围配套的数百家供应商，数十万名员工，绝对能撑起一个国家级别的工业开发区。
这也是为啥一个大车企的工厂落户，就会引来无数城市的争相推荐，因为带来的供应链条实在是太大太广了。
以日本为例，日本去年的国内汽车制造了785万辆，带动的直接就业人口达到500多万人，间接就业人口500多万人。而日本的人口是1.26亿人，70%的工作人口约8800万人，意味着11%的工作人口都和汽车产业有关。而要知道日本工作人口的大头是第三产业，如果只算制造业的话，那汽车带动的制造业链条绝对是NO.1。
2021年，丰田汽车的丰田章男曾公开抨击日本政府的碳中和政策。
“到 2030 年，纯电动汽车政策将导致日本失去 550 万个工作岗位和 800 万汽车产量，日本政府受到‘绿色制造目标’的启发，但它绝不是可持续的。”
上述新闻，也间接表示了日本国内和汽车制造有关的人数。
而日本的八大车企在2021年的产量是2321万辆，国外产出了国内的两倍产量，这意味着汽…]]></summary>
        <author>
            <name>Will.liu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2025 年动力电池回收市场规模预计超 400 亿元，透露了哪些信息？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/543591712/answer/2751572021</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/543591712/answer/2751572021?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-18T06:27:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如果单从新能源汽车的动力电池回收来看，这个新闻的数据是有问题的，未来的动力电池回收市场会超出新闻预期。

新闻：2021年我国废旧动力电池回收市场规模进一步增长至150亿元左右，到2025年市场规模将超400亿元。
按早期新能源汽车动力电池6年的回收周期来算（2015年左右的动力电池成组技术，一致性普遍没有最近几年的好），2015年的产量约为34万辆，2021年那批动力电池退役，回收市场达到150亿。
那么2025年往前推6-7年，2018/2019年的年产量超120万辆，光看产量，就是2015年的3.5倍，同比例换算下，2025年的废旧动力电池回收市场规模应该是550亿元左右。而从2015年到2019年，实际单车配置动力电池的容量/价格是逐年见涨的，原本两三百公里的续航普遍涨到了四五百公里的续航，所以2025年废旧动力电池回收规模应该比550亿元还要多。
2022年新能源车的产销预计会突破600万辆，按照最简单的逻辑来说，34万辆的2021年我国废旧动力电池回收市场规模150亿元。那么过了八年，2030年的我国废旧动力电池回收市场规模将达到2650亿元，实际的市场规模很有可能会比预料的要大。
要知道，2021年市场2000-3000亿/年左右的行业，有医美行业（2600亿），影视行业（2349亿）。
如果说早期的市场还是杂乱的，后期如此高的动力电池回收的行业市值，就足以培养出两位数的上市公司了。

说了市场前景，再说下为什么现在的新能源汽车的动力电池回收能有如此大的规模。而以前双轮/三轮电瓶/传统燃油车的电瓶的规模也很大，为啥没有形成如此大规模的电池回收。
一个是新能源汽车动力电池里面的金属太贵。
之前电瓶车用的铅酸蓄电池的镉、铅、砷，这些金属无论对环境还是对人体，都会造成巨大的伤害，如果厂家用合乎国家法规的技术方法进行回收再制造，在成本上比较高，经济性并不好。
而三元锂…]]></summary>
        <author>
            <name>Will.liu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022年，最让你「失望」的汽车品牌或者车型是？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/563746375/answer/2740822158</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/563746375/answer/2740822158?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-18T05:14:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这明显就是一道得罪众多品牌的回答，但还是有些话想说下。
这几个月基本把所有新推出来的新能源车都试驾了下。
热门的有蔚来ET7,问界M7，小鹏G9，理想L9，比亚迪海豹，岚图梦想家等。其他的次热门的就更多了。
实际每款车型，多多少少都有点和我不“适配”的地方。
比如ET7，测试它的车道偏移辅助功能的时候真的吓了一跳。

我开别的车，如果是不打转向灯偏移车道，那个方向盘回转的力就如同一个秀气的女孩子拉了你方向盘一下，力道比较柔韧。如果你坚持加大力度扭方向盘，她纠正的力达到一定程度就放弃了。
整个调整过程不会突兀或者方向盘纠偏的力量非常大，如果你不阻止，方向盘会转向，让车回到车道中间。但只要你发力阻止，她就不会太坚持，更多的是提醒你注意力回到路况上面来。
而ET7在你不打转向灯偏移车道，那给你方向盘的力就如同一个壮汉怒吼一般，瞬间夺过你的方向盘，你他娘的偏移车道了，给劳资回来。

我当时都惊了，这纠偏的力量也太猛了，而且迅猛直接就来个最大力度，我完全不敢发力抗衡，怕把我的手给搅伤了。真的是系统不容置疑地强行打方向盘，让车头迅速摆回车道中央。
当时问那个销售小哥，说这力道有些猛，这样容易让人手受伤，尤其是反应慢且力气小的女孩子开车，这反馈力度能不能调，他说猛了快了才安全啊……
另外不知道是否蔚来中控屏的刷新率低，手机隔着半米，拍出来的条纹也太大了。拍其他汽车中控屏没这情况。

 比如理想L9。


那个硕大的HUD（抬头显示）,能显示具体地图和速度等信息，真的是比其他车的HUD内容丰富许多，13.4英寸的尺寸占据了面前挡风玻璃相当大的一块面积。

但也许我是人到中年，总感觉对焦那个庞大的HUD，再对焦那个路面有些眼睛累。别人的HUD显示区域比较小，所以可以基本聚焦路面，想看HUD的时候再去看HUD。
但那个HUD真的又大又显眼，占据了面前的主视野，一不小心就聚焦上去了，视线赶紧又切…]]></summary>
        <author>
            <name>Will.liu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】振奋人心！11月游戏版号下发，唯一包含腾讯的游戏沪港深ETF暴涨4%，你怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/235723753</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/235723753"/>
        <updated>2022-11-18T02:10:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近游戏板块喜大普奔，先是人民网发文给予中国游戏产业较高认可，呵护之心彰显。紧接着，国家新闻出版署发布2022年11月份国产网络游戏审批信息，共70款游戏获批，腾讯、网易、完美世界、中青宝、心动等游戏公司产品在列。
在这样的利好刺激下，游戏板块连日走强，今日开盘再度暴涨，$游戏ETF(...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[个人养老金基金再扩容，已有80余只基金纳入！年内买入即享税收优惠，你考虑参与么？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/235657339</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/235657339"/>
        <updated>2022-11-17T07:47:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#个人养老金首批产品公布# 继上周40只养老目标基金增设个人养老金专属Y份额后，11月15日和16日，易方达、富国、国泰、万家、平安、华宝、国投瑞银等多家基金公司陆续发布公告，再度对超40只养老目标基金增设Y份额。至此，个人养老金基金产品数量已经超过80只，投资者通过个人养老金账户购买个人养...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022 年卡塔尔世界杯冠军可能是谁？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/510506351/answer/2750342659</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/510506351/answer/2750342659?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-15T13:52:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[【智叔侃球】诸神黄昏––2022卡塔尔世界杯前瞻（每场比赛球评持续更新中）



理想主义的花最终会盛开在浪漫主义的土壤里，我的热情，永远不会熄灭在现实的平凡里，我们终将上岸，阳光万里！



2002到2022,
二十年后，世界杯举办地又回到了亚洲。
我到现在都记得，2002年的韩日世界杯，对于中国球迷而言，绝对是锣鼓喧天，鞭炮齐鸣，扬眉吐气，老泪纵横，高兴得像过年的一届了。
因为，我们的国足男队，闯进了这届世界杯的决赛圈。
那时候只要是中国队的比赛时，无论你是青壮小伙，还是老弱妇孺，无论你是踢足球的还是不踢足球的，只要你是个中国人，都会丢掉手上的活计，万人空巷去看国足的比赛，为中国足球加油呐喊。
我们都以为2002这一年，是中国足球，特别是中国男足腾飞的开始，谁知道却是巅峰的终止。
是的，太傻太天真，TOO YOUNG TOO NAÏVE。

那支中国男足在世界杯的赛场小组赛三战皆墨，一球未进，一分未得，我把他们骂得狗血喷头，体无完肤，认为这简直就是奇耻大辱。
谁知道，二十年后的今天，当我看着眼前的中国男足输越南输得连底裤都不剩时，却已经麻木得不再有任何力气去骂，只是把电视一关，转头就去冲凉了。哀莫大于心死。
唉，如果可以穿越时空，我真的想回到2002年的那个夏天，和当年正在骂街的那个自己说一句：“我说这位小兄弟，冷静一下，消消气哈。你不知道啊，这支国足，是未来的20年里最强的一队了。能踢成这样，已经算是非常长脸了，真的，不骗你。”
二十年，可以改变许多人和事，可以将一个青涩少年磨成中年大叔，可以让当年那个觉得站在彩云之巅能与诸神并肩的风华少年在不知不觉间就变成了被柴米油盐困扰得快秃顶的油腻中年男人。
是的，人生，能有多少个20年呢？
2022年11月的这届卡塔尔世界杯，是一个告别的主题，更是诸神的黄昏。我们，又要跟谁告别呢？
35岁的梅西刚刚确认了这即将是他最后一次代…]]></summary>
        <author>
            <name>陈智</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《假面骑士Black Sun》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/494129001/answer/2738226815</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/494129001/answer/2738226815?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-15T12:23:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[看完了Blacksun，想写些观后的所思所想以及个人对剧情的一些解读。各位读者们，求同存异。
因为Black是我唯一一部童年看完的昭和骑士（本该还有v3，但是那时觉得奶奶买回来的v3光碟封面上的v3不好看，遂返回音像店换了一盒初代奥。小时候的许多事都忘了，往往迷惑行为记得最深），故听到blacksun立项的消息后，期待值拉满。
看完Blacksun后，发现白石和弥交上了一部并不粉丝向且有一定观看门槛的答卷。这，注定了这部作品的口碑是两极分化的。
Blacksun是一部以特摄为载体的时代片，是一部魔幻色彩的传记片。而对于blacksun的主要受众（特摄粉）而言，大部分人也只能看见表面的荒唐言，解不了其中的荒唐泪。也只能一窥红粉，而不见背面的骷髅。所以，我个人非常喜欢这部作品，但也完全觉得它遭受争议和差评是应该的，因为，特摄仅仅沦为了它的载体。
Blacksun和商业暴死的超人幻想一样，同样双时间线，让人起初看得一头雾水。也同样套着特摄英雄的皮，讲左翼运动。劝退的人很劝退，喜欢的人很喜欢。
在此，我也想说下我对这部剧一些情节的个人理解。如果不同意，那求同存异，如果对你理解剧情有一定帮助，或者所见略同，那我也很高兴。
首先，在我们明白白石和弥究竟要借着Blacksun讲一个什么故事的时候，我们不妨来略谈下白石和弥的老师若松孝二。
若松孝二，是日本知名的粉色电影导演。作为学生的白石和弥也曾于2018年拍摄了以老师若松孝二为主角的电影《我们无法阻挡》，为老师“立传”。而《我们无法阻挡》的背景70年代，也是日本左翼运动达到高潮，迎来转折点的年代。若松孝二于1971年拍摄了赤军纪录片《赤军/PFLP：世界战争宣言》，又于多年后的2007年又拍摄了关于赤军的纪录片《联合赤军实录：通向浅间山庄之路》（这部片里重信房子的演员是特摄粉的熟人——7X的女二号特工S的演员伴杏里）。可以说，70年代的…]]></summary>
        <author>
            <name>史官</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1亿像素方向错了，2亿呢？｜Redmi Note 12 Pro+]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/583455065</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/583455065?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-15T04:10:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[距离第一台一亿像素的手机问世已经过去3年左右的时间，这期间一亿像素方向是否正确的声音一直都在。目前至少在旗舰机上，除了三星自家旗舰，一亿像素几乎已经看不见了。高像素真的错了吗？三年之后，更高像素的两亿像素问世，这一次，它还出现在更加平价的机器上，这也代表着超高像素应用方向有了新的可能性。

照惯例先说优缺点： 
优点：
在各个场景表现比较稳定，解析力、白平衡、暗光表现出色
高像素在数码裁切下2X下数码裁切效果不错
胶片模式、水印的软件玩法和小米12s Ultra 逻辑相同，可玩性很高
不足：
锐化痕迹比较明显
动态范围相对比较弱
高像素的用途
其实这颗两亿像素传感器对于Redmi Note 12 Pro+的意义不在2亿本身，而是在于1/1.4英寸的大底带来的大进光量，以及高像素带来的变焦能力。这些能力的实现需要加一个前提就是：在2000-3000元档的手机中。绝对实力上它和旗舰手机还有很大的差距。

而在2000元档情况就不太一样了， 毕竟连1/1.56英寸的 IMX766 都鲜有调教不错的选择，对吧。这颗 1/1.4 英寸的尺寸算得上鹤立鸡群，调教也算得上是同级别比较出色的存在。
值得注意的是，虽然这是一块2亿像素的传感器，但是它的尺寸相比最初1亿像素那块1/1.3的HM1还要再小一点点，单像素尺寸0.56，实在是太小了。显然小米也清楚这一点，因此高像素默认格式也不是2亿，而是5000w，2亿像素要单独选择。

实际效果上，2亿像素确实比5000w要稍好一点，打开小米 12s Ultra的高清模式，也能看到明显的分别，树叶颜色的分解更加分明，不过也能看出明显的锐化痕迹。

同时这个传感器尺寸在 2X 可以获得还不错的解析力，在次旗舰以下定位的机器中，目前长焦基本是不可能出现的硬件，因此大尺寸高像素带来的变焦能力也算是一种弥补。在到手之前，我曾经预想这颗传感器至少在3X也许都会有不错的效果，不过传感器本身能力限制，实际还是有些下滑，变焦能力上依旧是 5000w 像素的底子。
3X 样张，细节解析力下降明显
成像效果与可玩性
日常使用中，这颗传感器的成像效果没有太大问题，使用也很顺手，无论是解析力，自动白平衡，还是夜景的纯净，高光压制，都有不错的效果。而且我觉得在夜景情况下的表现还要更好一些，成片率高，画面纯净，高反差场景还原也很干净。

相比之下日间的动态效果还有待优化，自动 HDR 状态下，虽然整体画面亮度比较稳定，但是透过树叶的天空依旧有一些过曝的倾向，即使是朝北的顺光，这种情况也依旧存在。

而在比如夕阳的强光下，对面路人的面部细节丢失也比较严重，不过边角画质倒是还算不错。

有一些场景的色彩还原还有些偶发问题，比如大家家里都有红色法拉利，在日光下，相机会还原成玫红色。

至于超广角，中端机器用800w 像素超广角算是各家机器的祖传配置了，实际也不会有什么惊喜，微距模式也是依靠200w像素战术镜头来实现的。

胶片模拟是这次 Redmi Note 12 Pro+主打的玩法，它的可玩性可以说是徕卡联名的青春版，首先滤镜的应用形式和编辑形式和徕卡滤镜一样，你可以在拍照界面选择，同时也可以通过后期编辑实现，胶片水印也一样，依旧可以在相册中进行添加。思路是一个思路，旗舰和中端机打造了两个不同玩法，不得不说是很聪明的产品策略。

至于实际胶片模拟效果，由于体验时间有限，并没有办法好好寻找场景来做合适的样张，随便调两张看一个氛围。

聊聊中端机的影像
无论是影像硬件还是芯片，在中端机这个市场，妥协是必定要有的，就连传承真性价比的红米，芯片和影像硬件也不可兼得。而影像硬件上，相比之前对这类定位机器拍照=扫码的认知，目前开始强调影像的机器上，能够搭建起来的依旧只有主摄，800w像素的超广角+战术镜头的配置恐怕还要再持续一段时间。
这样的情况下，一颗尽可能大的主摄可能是不错的方向，比如IMX766虽然已经近乎祖传，但依旧是一颗中高端传感器，比如这次两亿像素的HPX，在长焦硬件缺失的情况下，可以补足一部分变焦效果。同时大底同样意味着视角变广，边角画质不同程度的下降，因此比较好的裁切能力，也会在拍摄文件，或是获得更适合的视角等方面提供支持。

当然，硬件之外，软件和算法也需要更多的下放，毕竟IMX766今年也不是第一次下放2000元档手机，然而完成度大家都是知道的。虽然天玑+三星传感器，两个影像硬件在影像这方面口碑都不算是特别好，但是你能看得出小米在实际成像效果上是用心了的，这一点必须要支持，也希望同价位的机型，也可以见贤思齐。

来源：知乎 www.zhihu.com
JT的数字日常
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>JT的数字日常</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[德国公布世界杯 26 人大名单，格策首度入选，你对该球员有哪些了解？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/565852485/answer/2757321596</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/565852485/answer/2757321596?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-15T02:49:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[卡塔尔世界杯日益临近，各队主教练相继公布参赛名单。其中，德国队主帅弗里克于昨日公布了参加世界杯26人名单。在这份名单中，最为引发关注的并非众望所归的中锋菲尔克鲁格，也非年仅17岁的天才穆科科，而是8年前在世界杯决赛贡献绝杀进球的昔日金童格策！





回想2014年7月14日，巴西马拉卡纳球场，世界杯决赛第113分钟，替补登场的格策在禁区前点胸部停球，随即凌空扫射破门。然而，这粒珍贵进球似乎耗尽了格策的毕生能量，竞技状态就此急转直下。在被拜仁和多特相继扫地出门后，外界一度认为格策的职业生涯趋向结束。然而历经过往数年的强势崛起，历经潮起潮落的格策硬是靠着顽强意志，即将再度踏上世界杯的舞台。
【决赛英雄，向全世界证明你比梅西更优秀】





格策的职业生涯，或许本身就是一个矛盾体。1992年6月，格策出生于巴伐利亚州梅明根，自幼便成为拜仁拥趸。据少时填写的足球志愿册，格策曾如此表明——我的梦想：踢德甲；最喜欢的俱乐部：拜仁；我的偶像：埃尔伯。至于最不喜欢的俱乐部，嗯，格策当时填写的是“多特蒙德”。
然而，后来由于全家搬至多特蒙德，格策就近进入了多特青训营。接下来，凭借熬人天赋，格策自青少年时期便鹤立鸡群，先后入选德国各级青年队，并在2009年11月便完成德甲处子秀，此时的他年仅17岁。再到2010-11赛季，18岁的格策已跃升多特主力攻击手，凭借6粒进球和11次助攻的表现力助黄黑军团时隔9年再度举起德甲奖盘。





自古英雄出少年！格策在该季顺利入选国家队，并成为乌维-席勒之后的最年轻德国队上场球员。再到2011年底，在完成国家队首粒进球后不久，格策击败蒂亚戈、阿扎尔等青年才俊，被授予年度“金童奖”。对此，时任德国足协技术主管萨默尔称赞格策是“德国足球有史以来最伟大的天才球员之一”。
单看此时的格策，娴熟的个人技术、超强的传射能力、完美的人球结合，无疑为传统的德国足球带…]]></summary>
        <author>
            <name>心如晴空</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《死神 千年血战篇》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/322966257/answer/2754420406</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/322966257/answer/2754420406?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-14T03:10:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[千年血战篇算是Bleach后期回归初心的篇章
本篇章乃至于整部作品的叙事方面，要说有没有问题那当然是有不少的。这些问题其他答主说了很多，就不多赘述了。我认为其出现有多方面的因素，比较广为人知的有作者个人的身心状况，以及其与编辑部沟通方面的一些问题。这里想从时代和作品结构的角度聊聊这个问题。
在我看来死神全剧问题较大的其实并不是千年血战篇，而是从漫画22卷一直绵延到48卷的破面篇，尤其是进入虚圈后到战胜蓝染之间的部分。我们当年这部分是一点点追下来的，当时正值人气顶峰，无论是漫画还是动画都呈现总之要拖着继续出的姿态，这里后面再详细聊。
这点甚至也影响了本身剧情就不太多的完现术篇。后来和朋友再刷动画，中间跳过了10多集完现术篇的练级部分，竟然几乎没影响观看。这两部分如果按千年血战篇的节奏，其实是能更快地写一些次要的剧情和角色的，然后篇章里故事给人的观感相信也会变得非常不一样。
千年血战篇虽然有非常多，认为人物都没好好展现怎么就领盒饭了的声音，但其整个节奏和观感让我感受到很多Bleach中前期的初心。作为证据的则是其中在作品标题的创作上，与尸魂界篇前后的剧情进行的频繁互动，下面就具体来例举一下其中让我印象不错的一些章节。
一. 散桜・雷鳴の彼方へ・烈火の如し・天地灰尽

久保带人给漫画起标题的通常做法是用剪短有力的英文，但并非所有章节都如此。比如带有古风汉字的日语短语标题就是其中之一。这种标题在尸魂界篇就用在了可圈可点的星星与野狗(星と野良犬)上，而其在破面篇却少了很多，值得一提的是葛力姆乔决战时的的独自食肉 (肉喰みて, ひとり)。而到了千年血战篇，刚开篇就使用了数次这类标题，白哉战败的散桜，以及后面讲总队长的如同烈火(烈火の如し)与天地灰尽，感觉到了作者在中前期有的用心。
二. The Stairway to Heaven・The Shooting Star Project (…]]></summary>
        <author>
            <name>SNLance</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[嘀嗒顺风车高速费谁出]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22111322.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22111322.html"/>
        <updated>2022-11-13T14:20:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[降温了，冷。记一件今天的事。一、约个顺风车回上海今天要回上海，从早上开始约顺风车。刚开始约拼车，订单价格130左右，要我出高速费，因为有人平摊，20来元尚能接受，便同意了，结果司机讲另外几个人不...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[煮饺子为什么要多次加水？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/27911488/answer/2754080938</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/27911488/answer/2754080938?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-11T09:22:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上面很多答主都给出答案了，防饺子破皮、扑锅，让饺子皮更筋道等等。
我也来贡献一个解释：多次加水可以让饺子「内外同熟」。

刚开始煮饺子时，容易控制不好火候：

要不饺子皮火候刚好，但里面的馅儿夹生；
要不里面的馅儿刚好，饺子皮煮过了，破皮加沾黏。

这就是没做到「内外同熟」。
原因吧，我们很多人会高估食物传热的速度，低估了做饭时食物的内、外部温差：
这是烤面包时的内外部温度曲线，红线是表皮温度，蓝线是中心温度。

可以看到，当面包的表皮已经130℃以上时，中心才刚开始升温；
即使到最后，内外部的温差也还有大约70℃。
我们以前也做过类似实验，水煮开之后把冻肉丸子放进去煮，煮了15分钟后，肉丸的中心温度也只有48℃。
爱吃火锅的人应该也有类似的体验，以为已经煮熟的丸子，一咬开，里面还是凉的。


而煮饺子要多次加水，就是为了缩小内外部的温差，实现「内外同熟」。
因为食物的传热速率是有上限的，面制品也不例外：

比如，面团在55℃左右达到了传热的最高效率，继续升温的话，因为面团开始「变熟」，传热效率反而下降了。
所以，保持在近沸点的温度对煮饺子的快慢其实没有帮助 (因为传热的效率有上限)。
与其高温过度加热，把饺子皮煮破，不如加点水把温度降下来，实现饺子的「内外同熟」。
当然，如果饺子个头比较小，传热的影响没那么大，确实有可能少加水，或者不加水就能煮好。


另外，有人提到可以通过控制火的大小来达到控温的目的，我还真把实验室的温度计拿回家试了试。
我把水温升到75℃后把火关到最小，锅盖打开，但是10分钟以后温度还是一点点地上升到97℃。
虽然理论上可以通过平衡热量散失和小火加热来达到温度恒定的，但实际来看，可能需要一口口径更大的锅，才能达到热量的平衡。
所以，与其换个超大锅来煮饺子，(起码对于我来说)分几次加凉水可能是更实在的方法了。
——谢谢阅读！


资料：

V Nicolas, P Salagnac, P Glouannec, etc. Modelling heat and mass transfer in bread baking with mechanical deformation. Journal of Physics: Conference Series 395 (2012) 012146.
Bernarda eruga, Sandra Budaki
. Determination of thermal conductivity and convective heat transfer coefficient during deep fat frying of “KroÐtula” dough. Eur Food Res Technol (2005) 221:351–356.


知乎用户（登录查看详情）
点击下载
253 个回答，查看全部。
煮饺子的时候为什么要多次加水？
煮饺子加水每次要加多少？]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[完美主义有错吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/497294134/answer/2753025871</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/497294134/answer/2753025871?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-11T05:31:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[完美主义当然没有错，但消极完美主义确实会在一定程度上对我们的生活造成负面影响。


高标准的要求自己，真的是一件好事吗？
追求完美，究竟是动力还是压力？
为什么有的完美主义者精致成功、事业有成，有的却生活一团乱麻？
总是追求完美，却事事做不完美？
完美主义真的有错吗？
面对这些问题，我们需要先理解——


到底什么是完美主义？丨消极vs积极完美主义者


完美主义被描述为“苛刻的要求”和“与现实情境相比，要求自己或他人有更高的工作质量”[1]，这种定义是最初从病理角度出发的消极完美主义[2]。


他们设置并严格坚持不符合实际的高标准，并以是否达到这些标准来判断自我价值[3]。


或许你身边里有这种人，平日游手好闲却总觉得自己能成为亿万富翁，学习懒散却以年级第一为目标，或者是总要求自己在各方面都做得完美。显然，这些标准从实际上来说实现他们太难了。所以消极完美主义者总是表现出过度的自我批评和恐惧失败。


消极完美主义者可能会这样对坏事进行归因：


这个作业我居然没有做对——一定是我能力不够！我太笨了；
面试没有通过——我是一个失败者，所以我当然不会成功；
考试结果出来不理想——我就是不会学习，我就是讨厌这个科目，这门课我可能是一辈子都学不会的！


由于对自己的过度苛求和指责，加上对可能发生失败的恐惧，消极完美主义者往往会引发很多负面的情绪，比如焦虑、抑郁、进食障碍等[4]。



研究表明，消极完美主义者尽力去满足别人对他的期望，期望获得他人肯定的倾向，常常知觉到自己设定的标准与实际的表现之间的差距，担心害怕犯错误，感知到来自父母的高期望，做事犹豫不决，更容易表露出低自尊和拖延行为[5][6]。


但是，完美主义一定是不健康，或者说错误的吗？


不是的，一些研究者认为资优学生的完美主义不一定引起消极的情绪相反会对成功产生积极的追求[7]，他们被称为积极完美主义者。…]]></summary>
        <author>
            <name>京师心理大学堂</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《1942》与《人生大事》]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/22111022.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/22111022.html"/>
        <updated>2022-11-10T14:20:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[两个星期前看的电影了，博客凑数。1942前些天，网上流传郑州富士康员工返乡的照片和视频，看到网友提到电影《1942》。于是找来看了看。很震撼，在大型天灾人祸面前，个体太微不足道了。东家是个地主，...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《原神》3.2版本新增魔神任务第五章《虚空鼓动，劫火高扬》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/564069015/answer/2750333115</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/564069015/answer/2750333115?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-09T07:13:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[须弥主线终于在 3.2 版本圆满落下帷幕，毫不意外地获得了大家的一致认可与高度赞许，可谓将游戏剧情方面的综合素质拔升到了一个新的高度。
究其成功原因，拉长的故事篇幅为编剧组提供了更多施展拳脚的空间是基础，多视角切换、大量人物参与的的演出使得剧情观感精彩节奏舒适，辅以大量细节的填充以及对前几幕铺垫伏笔的充分回收带来的足够清晰的叙事逻辑，再配合精美过场动画与音乐充分调动情感，让这场「王道系」拯救故事在热血与感动中结束。四、五个小时体验下来，宛如欣赏完了一部精彩的剧场版动画，让人充满回味。

这次最终幕剧情提供的信息量可以说相当之大，值得分析考察之处也很多，本文中我就将挑选一些个人比较感兴趣的点展开讨论，与大家分享一些看法。
※ 文章篇幅较长，各位可点击目录快速跳转查看自己感兴趣的内容。

一、七叶寂照秘密主 & 摩诃善法大吉祥智慧主
登神散兵作为须弥主线最终 BOSS 在这次剧情中占据了相当重要的地位，与能够操纵多种元素力量、踏入「神之领域」的巨大神机展开激烈对战的过程想必给各位留下了深刻的印象，而纳西妲动用权能统合全须弥人的智慧帮助旅行者找出散兵弱点的演出高潮，更可谓是故事全篇最热血之处。相信也有不少朋友留意到了散兵登神后的新称号「七叶寂照秘密主」，与之对应的还有草神的新称号「摩诃善法大吉祥智慧主」，那么，这两个颇显庄严的称号背后又包含着怎样的文化背景呢？

首先来看一看「七叶寂照秘密主」，这个称号带有非常浓厚的佛教文化色彩。
「七叶」指的是「七叶树」，也就是佛教圣树「娑罗树」的一种别称。据佛经记载，佛陀释迦摩尼在拘尸那罗国都城外的阿恃多伐底河边的娑罗双树下入灭（圆寂），相传佛陀涅槃之时娑罗树同时开花，林中一时变白如同白鹤降落。佛灭后，其弟子迦叶尊者成为教团统率者，于王舍城附近毗婆罗山中石窟「七叶窟」（因洞窟前长有七叶树得名）处会五百贤圣，安居三月，完成了结集经、律、论三藏圣…]]></summary>
        <author>
            <name>呆罗</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价 Steam 游戏《月圆之堡》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/560110345/answer/2748831426</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/560110345/answer/2748831426?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-09T04:27:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《月圆之堡》到底讲了一个什么故事？
HI，大家好！我是《月圆之堡》游戏的制作者辛小啊，很高兴在这里借知乎平台分享一下这个小小作品的创作经历以及故事设定。
《月圆之堡》的诞生实际上源于瞬间的灵感。是本人读书期间无意间参与Project1论坛剧情大挑战V的作品。在2021年初，因看到比赛提供的立绘以及指定素材，于是立马灵感泉涌，想要制作一个古堡新娘逃跑的恐怖向RPG游戏。于是，在燃烧灵感以及无数爆肝的夜晚之下，在参赛时间的限制之下，制作了早期参赛版本，一开始甚至出现了很夸张的BUG，但好在评委们和论坛制作者们普遍积极地反馈，以及最终获得了第二名的好成绩，加之海内外一些UP主的主动游玩和推广。本人鼓起勇气，想让这款游戏被更多的人看到。随即决定继续完善，并将这个游戏上架到steam。
又经过近一年的打（tuo）磨（yan），终于在2022年的8月27日终于上架了《月圆之堡》steam版，当然，上架也只意味着开始，同时也开始不断地进行修复BUG、完善文本以及采取大家的反馈。在本人极其不擅长宣传的前提下，目前得到了游戏评测和购买者的全面好评，已经实属不易，深感荣幸和鼓舞。本着希望能被更多人看到这款小小的心血，特此还是想进一步分享一下，关于这个游戏讨论或者争议比较大的地方，就是剧情。
以下含有关键剧情剧透，建议至少游玩一遍游戏后，再看：
月圆之堡实际上在数百年内，大概经历了四代主人。
第一代主人是鲁卡斯与雪莉。作为月圆之堡的建造者和创立者。他们二人是为了逃避自己既有的命运，而以富商夫妇的身份隐居于此。实际上鲁卡斯本是人类勇者身旁的魔法师，而雪莉则是精灵村落神圣的献祭者，都需要承担着极大的既有命运与责任。但他们却选择放弃或者回避这种命运，二人邀请王城的设计师索卡先生在偏僻之地设计并营建古堡，他们雇用佣人，隐居于此。月圆之堡的不幸从第一代便已经开始了，雪莉对鲁卡斯很难确定究竟是爱还是只是为了…]]></summary>
        <author>
            <name>辛小啊</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价游戏《残世界的鸢尾花》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/565564005/answer/2750853905</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/565564005/answer/2750853905?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-09T04:12:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好！我是独立游戏开发者 2D_猫，也就是下方图片中的那只猫。《残世界的鸢尾花》是我用RPG Maker MZ开发的一款角色扮演游戏，讲述了三名素不相识的残世界幸存者结伴逃离“沃姆市”时发生的一连串故事。

这款游戏承载了我个人的诸多情感寄托，它的基调总体是悲情的，你会在游戏中多次经历遗憾与生离死别；但游戏故事又是偶有温度的，你将目睹一条条鲜活的生命是如何在冰冷的残世界中绽放出人性的光辉。
由于是剧情为核心的游戏，介绍过多难免剧透……因此，请允许我向各位分享一下做这款游戏过程中有关自己的阶段性故事。
一、无忧无虑的时期
从小到大，我是个虽然普通，却在家人保护下生活的较为幸福的人，家人对我亦无过高的要求与期望，毕业后在家人安排下，我在家乡一家国企过上了朝九晚五的生活。
直到30多岁，我都未尝人间真实疾苦，亦未曾感受过失去亲人的伤痛，这导致我在这段时期始终像个孩子一样无忧无虑。对事，我总是由着性子东搞搞西做做，从来没有对一件事情专注过；对人，我很吝啬自己的时间，以至于错过了许多与亲朋好友相处的机会。这里想万分羞愧的评价自己：那时的我就是个不懂事的巨婴。

二、心若残世的时期
在包括2018年往后的三年里，我平静安逸的生活发生了剧变：我失业了，我在家和医院间不停辗转，我接连不断的参加隔辈亲人葬礼……从未曾感受过的压力接踵而至。
这一切仿佛在质问我，“看看你做的事，你做成了什么？你能为自己负起责任吗？再看看你身边的人，你不感到后悔惋惜吗？你不觉得他们的遭遇与你存在某种关系吗？”，那时，类似的质问如幽灵一般整日缠绕着我，我沉沦其中，妄图逃避，目衔之处，皆若残世——这便是游戏世界为何称为“残世界”的原因。

三、重振旗鼓的时期
作为一个人，你认为他持续奋斗的原始动力是什么？曾听人说过一种回答：钱、权、性。对此我不过多发表意见，在我的理解中，即使是追求这类东西，根本前提亦是尚可保全自我…]]></summary>
        <author>
            <name>2D 猫</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《百炼成神》动画上线，你有什么想说的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/564367647/answer/2749988533</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/564367647/answer/2749988533?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-08T12:47:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是优酷开挂剧场《百炼成神》的导演张帅。
近几年各大平台上线了很多动漫项目，观众对国产动漫的信心越来越足，相应地对优质动画的诉求和呼声也越来越高。身为制作团队的一员，我们非常希望这部作品能够被观众认可。
所以在《百炼成神》的制作过程中，我们希望能够找到新的表达方式，将更有团队特色的视听元素呈现给观众老爷们。
在人物和场景的美术设定上，美术团队经过多番讨论和修改，最终将百炼定为新国风类型。在故事时代背景及社会文化环境上，融合中国古代传统文化特色的美术元素，比如鲁家机关术、道家符箓等。在国风基础上进行设计，展现并强化百炼的故事文化环境。
在和编剧团队进行前期规划时，面临的最大困难应该是关于罗征的修炼和升级效果的展现上。这既是百炼这个项目的特点，也成为了我们进行动漫制作的一大挑战。
为了保证观众老爷们的观影体验，我们决定适量的把一些存在感较弱的境界和属性升级线进行弱化或合并。在保证原著主线不变的情况下，着重设计罗征的重要升级剧情和画面。
在镜头设计上，团队力求将无形的升级过程化为有形的画面展示。尤其在展现有关罗征的“识海炼体”等剧情上进行了大胆的尝试和创新。
例如为实现第二集中罗征得到《太上炼器法》的过程，中期动画团队为拉高观影体验，寻求画面上的宏大感，反复修改了多版才有了如今的效果。
有关后期方面的制作，在这次《百炼成神》制作过程中，我们采用了UE5制作。一上线，就收到了观众朋友们的热情反响，我们会继续保持并提升画质水准，给大家呈现更加满意的视听体验。
现在动漫的前两集已经播出，各大平台上也有了很多关于《百炼成神》的讨论。有鼓励也有批评，我们团队在时刻关注着，并希望在用心倾听观众意见基础上，为后续的制作进行总结和完善，以此达到和观众在创作上的深度互动。
有些观众对于原作漫画中，部分角色的提前出场比较敏感。其实我们对这样的剧情改动也经历过一段“纠结时光”。我们希望在视觉化改编过程中，能够尽可能的丰满角色形象和行动线，将故事背景和角色行动建立内在联系，并在漫画的基础上进行适当补充。
还有观众对宁雨蝶这个角色出场就退场比较在意。这里我先卖个关子，只能告诉大家后面有惊喜。
观众们对后续的出场角色有一些猜测，我可以告诉大家，重要的角色一个都不会少。大家可以继续关注百炼，看看喜欢的角色有没有登场，符不符合大家心目中的预期印象！
最后，感谢观众老爷们的鼓励。
感谢优酷平台对团队的认可和肯定，能够让我们为国漫的发展贡献一份力量。
此外，我还要感谢《百炼成神》的制作团队，并以成为其中一员而自豪。激情和热爱是我们团队最重要的动力源。团队成员间相互补足，共同成长，让我觉得我们是一个整体。祝愿团队今后不断总结和创新，为观众老爷们多多提供精彩的故事。
谢谢大家！

来源：知乎 www.zhihu.com
帅帅
点击下载
17 个回答，查看全部。
动漫《百炼成神》有哪些值得期待的看点？
动漫《百炼成神》开播，其中有哪些精彩片段值得分享？]]></summary>
        <author>
            <name>帅帅</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《明日方舟》新活动叙拉古人？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/561890839/answer/2750073515</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/561890839/answer/2750073515?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-08T12:30:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[引子：一个思考命题
本次叙拉古人活动，其实隐含了一个重要的人类哲学命题，而发现这个命题的钥匙，就在这些名为兽主的未知生命上
各位，假设现在我们已然成为人类最后一人，你四周的一切都在凋零，逐渐不再适合我们居住。
你会怎么做？
或者，我们不妨将话说得更加明白些：
我们的文明，我们的明天，面对灭绝，如何延续？如何拯救？
叙拉古人，狼之主，还有维多利亚的狮子，龙门的大帝，甚至哥伦比亚的爽哥，许多故事的起因，也许正是解决这个问题的尝试。
为了活下去，这种刻入基因的本能，正在试图延续，甚至再演我们的历史。
以此证明，我们的文明诞生，究竟是偶然，还是必然。
一、前车之鉴
这并非故弄玄虚，早在明日方舟的故事被创作之前，《风之谷》、《来自新世界》、《传颂之物》等不朽名作就开始质问观众的灵魂了。
倘若人类在今日死去，我们是否有资格剥夺下一世代文明的自主权？
而鹰角毫不犹豫地着手在自己的世界观中，实践这个问题。
毫无疑问，复兴文明的第一步原本是物质资料与能源储备，但万能的源石设定解决了这道难关，
让问题直接从第二步开始。
像是制度，像是民族凝聚力，像是国家。
于是乎，名为兽主的项目，悄然提上了日程。
兽主这一概念的正式登场，源自不久前更新的水月与深蓝之树。

自此之后，兽主的概念介绍迅速展开，维多利亚的高文，叙拉古的扎罗，现居于龙门的大帝，萨尔贡的大祭司还有哥伦比亚的鸭爵作为当前的兽主代表在剧情中开始显露真容。
他们是拥有目前方舟世界观下最接近不死不灭定义的生命，他们在暗处推动了无数近代历史的变革，他们甚至疑似拥有直接操控种族同源的人类的力量，在海嗣天灾中，拿出过前代文明的技术。
这种夸张的表现，足以刺激任何对世界观感兴趣的玩家，去思考，去求证，他们的意义。
幸好，方舟的主创们，尤其是海猫，是老二次元。
这意味着，我们总是能够在方舟中，找到许多经典作品的影子。
今天，也不例外。
翻阅大量资料后，…]]></summary>
        <author>
            <name>杜兰兹移动大学</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在单机游戏里，有哪些暗中降低玩家通关难度的人性化设计？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/67077659/answer/2748789644</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/67077659/answer/2748789644?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-08T10:25:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前言：关于路线引导设计
在开放世界RPG、ACT、FPS/TPS等游戏品类中，
玩家对不同路线的选择，往往决定了体验差异、挑战难度、剧情走向。
而设计者对路线的设计，则集中反映出在游戏节奏把握、游戏内容调配上的智慧。
这篇文章尝试回答游戏设计中，关于Path Design的几个议题：

关卡设计中的路线构成。
什么是好的路线设计。
游戏路线引导的种类和意义。
如何从零开始设计丰富的路线。
视线和路线的设计关系。

本文的插图部分来自游戏设计师@Tommy Norberg，
文字部分编译自插图注解，并进一步解释和延申，融入了笔者个人的思考。

Part 1 线性/非线性关卡的路线
1）线性的游戏/关卡中，设计主路线。
也就是“玩家路线”。为了行文一致，我们统称它为主路线（MAIN PATH）。
2）非线性/开放世界游戏中，设计一主+多辅路线。
比较好的做法是：先明确一条主路线（即使大多数玩家不会选择），然后再设置多条辅助路线。
这可以照顾到所有玩家的游戏体验，也就是让玩家都可以选择创造自己的故事。



Part 2 主路线的基础设计准则
主路线（MAIN PATH）是能够联系和整合游戏内容的地方。
设计师最好能确定一个主要的焦点区域。
如果布置两个或两个以上看起来同等重要的目的地，是很难让人集中注意力的。
比如玩家们到达下图中的城堡时，如果前后门都有着相似的高度和标志性，玩家通常无法选择游玩策略。
更好的设计是：突出城堡的某个入口，而让另一条路径被诸如植物之类的遮蔽起来。

Part 3 路线引导的种类和意义
1）主路线MAIN PATH
有时被称为“预期路线”、“关键路线”、“黄金路线”或简单地称为“玩家路线”。
以下图为例，红色的主路线是从A点到B点最明显的方法。
在这条路线中，游戏设计师可以把精力放在对玩家的组织和引导上。
2）感知路线 PERCIEVED PATH
…]]></summary>
        <author>
            <name>TokyoRed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[switch 目前有哪些值的入手的游戏?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/64666613/answer/2724852543</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/64666613/answer/2724852543?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-08T10:24:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. 喷2和喷3 的地图设计差异
从一张日本网友（推特@R_Nikaido）的图说起，
喷2和喷3在多人对战上主要的区别在于：
1) 喷2的典型多人对战地图，是通过曲折的环线+相对分散的交战地点，构筑起战斗的节奏+区域的分割。在圈定的战场范围内，具有多个跨区域的集火点。


例如上面这张喷2的经典地图（地图在喷3中也有沿用），两方进入场地后在中场的位置形成多条进攻/防守流线，双方的进攻成员被地形切分开，同时队员往往是通过单独行动，分散在不同的高差平台上。
2) 喷3的典型多人对战地图，则是通过清晰的直线分割长条形的战场，并形成类MOBA的多线程结构。两边玩家出生之后，有更明确的抵达战场前线的意识，中部战场自然成为集火点。


而以这张喷3的地图为例，中场的位置汇聚了更加紧凑的团队角力，通过更加清晰的路线结构，两方成员都可以更方便地通过枪械技能的搭配在中部打出配合。
2. 关卡特性和三分对称设计
Reddit上有一张梗图，喷3和守望先锋的多人对战地图具有一定的共性：比如大量的高地、阻塞点和斜坡。

与其说这是两个游戏的相似点，不如说这些关卡要素都是高动作性、强团队配合的技能射击游戏的基础。
另一个方面，由于喷3的单局体量极小，玩家需要在几分钟之间完成战局，也就不可避免地导致游戏在关卡设计深度和重复性上会做出一定的取舍。
喷2到喷3对于多人对战地图的改动，从游戏设计的角度来说，有如下特点：

直观：取得明显的战场压制更加直观，新手也能快速判断战场局势。
高频：在前线的集火点与敌人交战的频次更加密集，战斗的乐趣更加集中。
配合：在交火时与队友的配合更加紧密，一起合作的机会增多。

从玩家对战的角度来看，相应地玩家心理活动也会自然出现变化：

预测：一开始就大概知道主要的交火点在哪里，需要夺取哪里的点位更有优势。初入游戏的新手玩家，也可以通过地图的规则布置快速掌握涂地的流线。
警戒…]]></summary>
        <author>
            <name>TokyoRed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待经典国产单机游戏《赵云传重制版》公布，计划2023年4月上线Steam平台？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/564615106/answer/2748130888</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/564615106/answer/2748130888?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-08T09:05:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谢谢邀请，作为这款游戏的开发者，也参与答复一下。（补充一下：正式发行应该还早，现在仅仅是先公布有这款游戏在开发，在平台上占个位，进度流程都还在开展。4月不是发售而是EA测试。）
首先说一下为什么做这样一款游戏。
很早前，我就有过一些想法，就是希望把以前做的一些游戏复活，这里面包括了《三国赵云传》、《创世西游》等等，无他：游戏研发人也是一种手艺人，当自己花了不少心血的作品因为一些原因受伤或者死掉，总希望能找到机会再打磨它，让它真正获得喜爱这款游戏的玩家的认可。
赵云传当时是进入游戏行业研发的第一款，研发过程中有很高的自由度，也花了很多精力。品质肯定不能说多高，但是也算是那个程度上，自己全力以赴的，再高就超出了自己和团队当时的能力。
我们也没法要求自己当时就能超越暴雪，超过仙剑，无论是外在还是自身思维结构、积累都没法解决的。当时我是觉得只要用心再用心、加班努力再努力、多好好想想，一定可以做好的。但后来发生的一些事情，最后公司没有继续发展下去，令人遗憾。
遗憾不在于个人的得失，而在于感觉那个事业其实可以做得更长远，可以做到积累。我一直有很深的感触，同时期的国外的研发商，暴雪可以过得很好，可以不断进化，做出更优质的游戏。国外3A大作不断积累向上，和我们的差距越来越大。虽然这两年有黑悟空横空出世，能够贴近世界一线3A的预期，但那毕竟是极少数，但这也已经是非常来之不易，值得大家去宽待和呵护。而我在国内研发的经历，可以用一个词形容就是：没有积累。或者说，做国产游戏，一个团队非常难有积累。
项目不成？团队解散！这是很长时间游戏行业的惯例。
所以，每次好不容易打下的一点研发底子，一旦一个项目不成，就全部推倒，难以积累。
2003年我去网易做《创世西游》也是，作为项目负责人，亲手从零开始搭建起这个游戏，穷尽心思，想办法做好，但上线前因为网易内部一些问题，选择出去创业。《创世西游》运营一段时间后…]]></summary>
        <author>
            <name>formacat</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[密室逃脱行业发展如何？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/457579193/answer/2748530915</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/457579193/answer/2748530915?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-08T08:53:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我可以说是陪伴了密室行业的成长，总体来说中国密室行业的发展非常快，在2015年时，整个密室行业的规模在15亿，到2019年就到达了100亿左右，2015-2019年中国密室行业的复合增长率是60%左右，而2015年是中国密室行业发展非常关键的节点，中国的密室行业在2015、2016年左右完成了从2.0-3.0的变革。
所谓1.0就是指在2012年左右中国最早的一批线下密室逃脱体验店，其装修、场景等都十分简陋，玩法以单一的文字类、数字类、图像类的解密为主，且非常小众。到2.0时期，密室行业开始呈现商业化趋势，并迎来了技术上的革新，比如引进大型的机关、各种声光电的系统，整个场景的设计与装修实现优化，密室门店的规模进一步扩大，投资成本与客单价提升，但其核心玩法并未更新，仍旧沿袭1.0时期的解谜玩法。 

最重要的时期是在3.0时期，其设计理念开始脱离单一的解谜玩法围绕于剧情，为了增加用户体验，加入了换装、NPC演绎等环节。到4.0时期，就进入了开放式的沉浸体验时期，其名称也从密室逃脱体验店更换为沉浸式剧场，即在一个虚拟的空间里做真人RPG的游戏体验，同时会有更多的NPC演绎以及更宏大的剧情主题设计增加用户体验度。



 虽然4.0密室是整个密室的最新形态，但并不在市面上占主流，主流密室还是3.0或2.0模式，因为4.0太贵了。。以北京为例客单价在500元以上，且投资成本极高。之所以4.0还存在的原因是商家为了branding做品牌效应，但4.0的体验效果非常好，用户可以发挥自己的想象力用多种途径和方法完成任务，且道具真实NPC反应自然，如果资金充足的话还是值得一试的。
最后我认为密室行业的未来发展前景可讨论度还是很高的，是否还能有5.0、6.0的革新和发展我个人还是非常期待的。


PS.视频版本在这边，想听的可以戳一下
6分钟带你了解密室发展历程

蒲熠星
点击下载
10 个回答，查看全部。
密室逃脱行业发展现状如何？
密室逃脱行业发展趋势如何？]]></summary>
        <author>
            <name>蒲熠星</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价境界触发者漫画第227、228话的内容?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/564564578/answer/2747245486</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/564564578/answer/2747245486?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-08T08:52:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[好久没这么正式写回答，227话和228话共40P的内容可谓是干货满满，对后续每个队伍的模拟战斗测试定下了基调。

首先书接上回，227话衔接了226话对于低触力能的棋子的一些想法，而阿修对此并不限于考虑的是自己的棋子问题，而是从模拟测试战斗中总结了属于自己的规律，而他的眼光目前来看是优于古寺队的众学霸的。由古寺队提供数据支撑，阿修的考虑让古寺队也有得益，继而古寺用于分享自己的经验，也让阿修所在的7号队得到了不少有用的信息。

228话可谓是自208话之后大部分读者最想看到的水上暴雷事件。十分可惜的是，水上的处理得到了除照屋以外的队友谅解，而照屋的发难最后竟有点“虎头蛇尾”，着实让我有些失望，暴雷事件最后居然和平收场，真不知应该说这些队员是太过于懂事好呢，还是情商太高呢。

那么下面先讲一下227话阿修的战斗考量吧，即开局的首轮交锋将决定全局走向。这点说起来很容易，但却也十分难以把控。因为即便知道开局一招不慎将难以挽回，但实际操作却很难确保在开局能够打出优势。但好在阿修的思维确实比较开阔，以水上一人控制多枚棋子的思路发散到由三名队长去掌握3支队伍。

这个思路的有3个好处
1、漫画中提到的队长对于不同角色的掌控比起同一类型的更容易打出混合联动
2、3名队长的战术思想是不同的，所以在遇到对手的时候，对手不一定能很快理解队伍组成，从而在开局打出优势
3、在必要的时候，还能变化成1名队长统领全局，有另外2名队长掌控棋子，以大方针带动小战术
这便是阿修的思考带来的效益，而这个效益是其他队伍难以模仿的。
目前来看，可能二宫+东的这个队伍还是难以突破以外，面对古寺、水上、村上这前3名依旧能够有所收获。

第二个细节是香取的技能万能适用性，虽然香取说这是个废物技能，但无论是自己的原队友三浦，还是后续回答的奥寺，都意识到这个是实用价值极高的技能。蝎子、手枪、钢线三者之间任意两项的选用，其实都可以给对手带来出其不意的联动效果，如果香取能够意识得到的话。

第三个细节，贤妻木虎上线，阿修的低触力能棋子可能不再是弱点，而是诹访队的防守大拿。

至于228话，虽然上文我说有点失望，但实际观看过程中，还是非常喜感的。
不止是观众期待水上和照屋会激碰除什么样的火花，连A级队员对于此事也十分关注，水上和照屋的各种记时反应，都有A级队员进行相应的评价，瞬间有我们和A级队员都是同样的“吃瓜”群众的感觉。

当然无论A级成员，还是水上、樫尾、今、荒船等人，都有同样的一种注重实效的品质，无论水上的做法有任何的不妥，却带来了实际的效益，是可以忽略不计的。而照屋的不认可却给自己带来的一定程度上的麻烦。但最终能和平解决，还是水上对自己选择的队员的放心程度，以及照屋这种与有所求的性格带来的。我个人是不太喜欢这样的结局的，从我的角度来看，戏剧性不够。

以上就是227-228话的全部内容了，这一期比较有趣的镜头不多，就不做展开了。
再次谢谢大家观看，也谢谢大家对我之前鸽鸽的谅解。

来源：知乎 www.zhihu.com
青稚寒冰
点击下载
延伸阅读：
如何评价境界触发者漫画第224话？
如何评价境界触发者漫画第209话和第210话？]]></summary>
        <author>
            <name>青稚寒冰</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[11 月 8 日晚迎来月全食，并上演「月掩天王星」奇观，你拍到了吗？有哪些特别之处？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/565165374/answer/2748196222</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/565165374/answer/2748196222?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-08T07:44:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在各路媒体近些天的轮番宣传下，我感觉大部分网友们都已经知道这次是月全食+月掩天王星的双重天象了。月全食和月掩天王星单拎出来都不算什么罕见天象，但两者同时上演还是比较难得的，尤其是这一次是在月全食阶段同时发生月掩天王星。不过对于普通公众而言，11月8日晚重点关注月食即可，掩星天象相对而言对观测器材与观测环境的要求更高，更适合天文发烧友~

趁着月全食还没开始，先来讲点月食小知识。
月食这个天象与三个天体有关，分别是太阳、地球和月球，其中地球和月球都是不能自行发光的不透明天体。这意味着当太阳光照向地球的同时，地球会产生一道影子。
当月球绕地球公转的过程中经过地影时，原本要落在月球表面的太阳光就被地球遮挡了，此时在地球上观察，就会发现原本明亮的月面发暗，即出现了一次月食。通过下面这段视频大家可以更直观地理解月食发生的原理。
月食的原理
11月8日的月食是一次月全食，月全食期间会出现「红月亮」的现象。所谓「红月亮」，指的是月食期间，当月球完全进入地球本影时，原本打在月球表面的太阳光基本被地球阻挡，仅剩少许红光穿过地球大气折射在月球上，此时月球就带上了一层古铜色的光泽。

除了月全食，还会有月偏食和半影月食。太阳光照向地球时产生的影子可分为本影和半影。

当月球进入的是半影时，发生的是半影月食；而月球进入本影时，发生的就是本影月食，月全食与月偏食都属于本影月食。半影月食肉眼不易察觉，观赏性远不及月全食和月偏食。

由于地球本影的范围比月面大得多，因此并不会出现月环食。

相信大家都希望在11月8日月食上演时用手上的拍照设备记录下这一次精彩的天象，对于月食而言，常见的拍摄主题可大致分为以下四类：
其一是「红月亮」特写。如果说月偏食期间缺了一块的月亮形象与日常所见的弯月半月还有些类似，那么月全食期间的「红月亮」就是平常难得一见的场景了。

其二是「红月亮」与群星的同框照。古语有云：「月明…]]></summary>
        <author>
            <name>One Two</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[十分钟之内，如何通过细节来判断一家咖啡馆是好是坏？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/31130090/answer/2741095384</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/31130090/answer/2741095384?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-11-07T08:12:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[身边的精品咖啡店越开越多，水平却参差不齐，随随便便一杯都要卖到 2、30 块，加上交通等成本，不好喝的话实在很糟心。
「 如何迅速判断一家咖啡店是否靠谱，尽可能降低试错成本呢？」
最近接触到一个咖啡的项目，带着这个问题，跟几位从业人士闲聊，其中包括每年打卡不下100家咖啡店的美食编辑，新锐咖啡品牌的主理人，结合个人实践整理成了这份「咖啡馆不踩雷指南」，祝我们都能少花一点冤枉钱。

看菜单

打开大众点评，挑选咖啡店时一般就先看菜单，豆子选的都是什么产区，什么处理法：
⭕ 菜单除了美式、拿铁这些传统品类之外，还有 SOE（单一产区）的美式
⭕ 豆子的处理认准传统的水洗、日晒、蜜处理，不太容易遇到香精豆
⭕ 产区比较常见就是哥伦比亚、埃塞俄比亚、肯尼亚，产量大且稳定
⭕ 如果有些比较少见产区，比如玻利维亚、萨尔瓦多，值得关注一下


2. 买家秀出品图
重点看它的奶咖的出品图，多看几个买家秀，看看是不是稳定。比如奶泡看起来显得特别厚、硬、起泡，就说明咖啡师基本功可能是不行的，如果每次奶泡都打得很好，起码基本功过关了。
主要是看跟口味直接相关的融合度，不是看拉花哦，拉花好不好看，跟咖啡好不好喝真的没关系！
就像看底妆一样看，平整细腻有光泽的就是好的，像这样 （手机实拍无磨皮和滤镜）

就跟在咖啡上作画一样，纹路越清晰融合度也越好，咖啡和牛奶相拥相抱，喝起来才会更顺口香醇。​
类似这种的就不OK：





是不是突然感觉，有点看明白了？！

3. 磨豆机的数量
一家店至少要配备2台以上磨豆机，这个细节很容易被忽略。

如果菜单上出了美式、拿铁这些传统品类之外，还有 SOE（单一产区）的美式这类产品的话，一般都需要2台以上的磨豆机，一台是用来做日常的美式咖啡，另一台做SOE。
因为不同的咖啡豆、不同的烘焙度，需要的研磨度是不一样的，切换不同的豆子去出品咖啡，一般都需要重新调整一下研磨度（一般需要10-20分钟来调整到立项状态），这个对于一个出品杯数比较多的咖啡店来说是不太现实的，所以至少需要两台。


4. 奶咖是一家咖啡馆的试金石

主要是不容易踩雷……万一很难喝就当喝牛奶了
拿铁是好喝的试金石，如果觉得对方有点东西，可以点澳白和Dirty考验一下，澳白主要看奶泡是不是打厚了（应该要比拿铁薄很多），跟咖啡融合得怎么样。

Dirty 这个虽然看似不用打奶泡，其实蛮考验咖啡师理解的，dirty是冷牛奶打底，然后加上一层浓缩萃取咖啡液，外观上首先要看咖啡液和牛奶是否有明显分层。
口感上主要看平衡度，第一口的咖啡喝起来怎么样，咖啡和牛奶的比例是否平衡。它的第一口咖啡味会非常浓，相当于在喝浓缩了，萃取得好或者不好非常明显，能喝出咖啡师萃取功底。
如果你觉得焦苦的话，就是萃得不好。如果第一口喝的全是奶味，那也不好，说明咖啡师没控制好比例。


5. 其他
如果是WBC、CBC、WBrC、CBrC获奖选手（冠亚季军），可以关注下。
咖啡师傅的交流意愿，他的理念和你是否投缘，这种比较玄学，看个人在意程度吧。
现在大多数咖啡店的硬件都已经上去了，明治、唯品、必如大多都是标配了，极少数会用娟姗、水牛奶啥的，但牛奶好并不等于好喝，最终还是看咖啡师的理解和操作。
 在跟专业人士请教的时候，虽然大家分享的角度都有所不同，但有一点是共识：这些经验和规律，能够帮你找到那些60分以上靠谱的咖啡馆，至于是否真正符合你的喜好达到「好喝」的程度，最终还是要交给舌头哟。

来源：知乎 www.zhihu.com
小堵车
点击下载
89 个回答，查看全部。
如何区分一个咖啡馆是不是精品咖啡馆？
一家咖啡馆你最看重什么？]]></summary>
        <author>
            <name>小堵车</name>
        </author>
    </entry>
</feed>