<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2023-10-21T00:24:08.426Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2023-10-21T00:24:08.426Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[贵州茅台前三季度营收首破千亿、增速超18%，你怎么看这份财报表现？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/263960436</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/263960436"/>
        <updated>2023-10-20T12:35:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10月20日晚间，$贵州茅台(SH600519)$披露2023年三季报。报告显示今年前三季度，贵州茅台实现营收1032.68亿元，同比增长18.48%；归母净利润528.76亿元，同比增长19.09%。这也是历史上贵州茅台首次在前三季度就实现千亿营收，净利润也突破500亿大关，接近2021年整年的营收和利润水平。
从产品收入端来看，前三季度茅台酒销售收入872.7亿元，系列酒销售收入155.9亿元；按销售渠道划分，直销渠道收入462.1亿元，批发渠道收入566.6亿元。
相比上半年超20%的增长，贵州茅台第三季度14%的营收增速有所放缓，这一数据处于2021年、2022年茅台第三季度营收增速的区间之内，此前分别为9.86%、15.61%。报告中还显示，公司预收账款达到128.21亿元，对比二季度末增长了45.8亿元。预收账款的增长，其侧面反映的是经销商对茅台产品动销储备，也是未来公司净利润的“蓄水池”。
茅台酱香系列酒日前也传来利好信息，10月19日贵州茅台酱香系列酒柑子坪生产区域正式官宣建成投产，将为系列酒新增7200吨产量，这意味着2024生产年度系列酒产能将达5万吨，也为未来业绩增长提供更大的支撑。
对于业内关注的茅台酒产量，近日举行的2024年茅台集团生产质量大会透露，2023年生产实现质优量稳，已圆满完成了年初既定的目标任务，全年工法传承更加传统，技术创新更加现代，要素配套协同高效，工匠队伍活力迸发，生产高质量发展势头持续向好。
你怎么看贵州茅台三季报表现？
你对公司未来发展有何预期？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果员工被曝涉嫌性侵米哈游职员]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7324.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7324.html"/>
        <updated>2023-10-20T08:45:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10月19日，据报道，在对商业不当行为进行内部调查后，苹果解雇了至少五名中国应用商店员工。


苹果在2022年进行的内部审计中发现，有员工存在未经批准与手机游戏开发商或顾问进行接触、接受游戏开发商提供的免费餐饮、帮助开发商获得应用上架许可并决定哪些应用应该在应用商店主页上展示等违规行为。


苹果公司在声明中表示，苹果公司希望全球员工遵守其严格的道德规范和商业行为政策，但不对该报道中的具体指控发表评论。苹果公司会对不当行为的报告进行彻底调查，并在适当的时候毫不犹豫地采取行动，包括解雇。


此外，还有消息称，在2022年，苹果开除了一名App Store员工，该员工涉嫌性侵米哈游公司职员。


来源：南方都市报]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[沪指3000点保卫战，怎么参战？上证综指ETF值得布局吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/263883474</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/263883474"/>
        <updated>2023-10-20T03:09:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A股的第52次3000点保卫战正式打响，远近都还是要参与一下的。
从过去51次的经验来看，跌破之后还是会收复3000点。这也是为什么铺天盖地的抱怨之后，投资者们还是有坚持的勇气。就像很多球友说的，3000点以下的A股还是不卖的为好，再坚持坚持可能就有汤喝了，搞不好还能吃点儿肉。
此时布局$上证综指ETF(SH510760)$ 反倒是更为理性的选择。有聪明资金已经提前布局，上证综指ETF昨天净流入了接近5000万，前天净流入了2800多万。今天大盘奔着3000点以下去了，上证综指ETF盘中也一直在溢价，果然有人在别人恐惧的时候贪婪，去收集便宜的筹码了。

数据来源：wind
上证综指ETF采用抽样复制的方式，上市以来各个阶段相比上证指数都有可观的超额收益。比如最近三年上证指数跌了9.28%,上证综指ETF涨幅4.06%，超额达到13%多。

有机构表示，9月经济状况好于预期，预计政策将尽快落地以彻底扭转预期；海外通胀数据有反复，但预计年内美联储再次加息概率仍然较低；短期内市场的反复来源于投资者对于经济和市场观点的较大分歧，当前处在市场磨底期，需要保持耐心。
虽然短期可能出现一定的调整波动，但权益资产依然具有配置价值，尤其是3000点附近的上证综指或具备一定配置价值。
上证综指作为A股的元老级指数，无论是行业还是市值分布都更加均衡，覆盖大金融、大消费、科技等等，没有大中小风格的特别暴露，可以更好地代表整个A股市场。
那么问题来了，3000点左右的上证综指可以买吗？请大家一起来聊聊吧？
关注$上证综指ETF(SH510760)$个基页，截图PO在评论区，带话题标签#A股打响第52次3000点保卫战#写下你的观点吧～]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价 10 月 16 日发布的 Intel 14代酷睿处理器，这代性能提升如何，有哪些亮点和不足？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/626356832/answer/3253813768</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/626356832/answer/3253813768?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-10-19T05:39:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[致我们尊敬的知乎读者们：
这是一段我很早就想和大家说的话。
其实从2021年开始，我、Cloud和CHO就希望把严肃评测和商业评论带回知乎。我们已经烦透了每次发布会结束之后参数复读的内容形式，希望恢复评测行业严肃，量化和不带任何光谱情绪的内容主张。对于我们这个小团队的资源厚度和行业交际来说，在合规渠道提前获得产品是一件很容易的事情，无论是CPU、GPU、显卡、主板或者手机、路由器，我们都可以第一时间获得工程样品以及官方技术团队的全力支持，从技术手册到评测指引，甚至还会有一些商业化测试软件的CDKEY的支持。
我们希望让知乎在相关领域的权威性回到当年http://Gzeasy.com在全球评测行业的重要层面，为此我们不断做出努力。各位从历代酷睿处理器、Zen处理器、英伟达GPU和麒麟9000s的评测可以看出来，其实我们并不太在乎厂家的态度，我们也不会感受到厂家的压力，毕竟测试数据骗不了人的。
我们希望在知乎建立一锤定音式的严肃评测体系，脱离无机评测，立场决定舌头的低级趣味。
我十分喜爱十几年前的评测氛围：聊产品，聊行业，聊渠道，聊市场策略，但是就不聊光谱，不聊技术和商业以外的东西。我对那些东西没有兴趣，我是个坚定的全球化产业链支持者，所以我们会客观公正积极的面对每一款值得深入评论的产品和商业模式。
知乎也好，其他平台也好，这段时间无关技术，商业，品牌，销售的东西扯的太多了，这不应该，最后大家发现，除了口嗨之外，根本学不到任何东西。
让技术的归技术，商业的归商业，其他不要去扯，没有意义。
好了，进入第十四代酷睿系列处理器深度评测，附带ROG Z790 Dark Hero主板赏析。

本文接近三万字，文章较长/图表较多，建议使用PC或者平板浏览，完成阅读大概需要10分钟，也可以用目录跳转感兴趣的部分选择阅读。也欢迎在本文评论讨论和咨询，我会尽量应答。

本文主笔为cloudliu…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国商务部澄清：RTX 4090显卡可在中国零售 不能生产]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7323.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7323.html"/>
        <updated>2023-10-19T01:56:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国商务部就ECCN3A090更新高科技出口管制政策作出澄清，关于3A090b部分NVIDIA GeForce RTX 4090 显示卡的禁令，美国商务部允许就在出口消费性应用可申请作出豁免，因此可以在中国零售市场贩售。


GeForce RTX 4090显示卡可以在中国 (包括香港及澳门) 消费性市场作零售，但不可以输入RTX 4090 晶片作商用及生产用途，意味著中国代工厂不能生产Ge Force RTX 4090，但玩家还是能买到RTX 4090新卡。


在拜登政府更新针对人工智能（AI）芯片的出口管制规定后的次日，英伟达RTX4090显卡已在各大购物网站下架。目前，网购平台京东上13款RTX 4090显卡均显示“该商品已下柜”或“此商品暂时售完”，淘宝上各大旗舰店均显示“缺货”或已无该产品展示。


根据英伟达10月18日发布的公告，美国政府临时最终规则修订了ECCN 3A090和4A090，对向中国以及其他D1、D4、D5类国家和地区出口规定了额外的许可证要求，受限产品包括英伟达旗下超过某些性能阈值的芯片（包括但不限于：A100、A800、H100、H800、L40、L40S及RTX 4090），英伟达旗下计算平台NVIDIA DGX和HGX也包含在新的许可要求中。英伟达官网显示，RTX 40系列为游戏和娱乐分类下的性能最高的显卡，而并非用于AI或高性能运算的产品。


英伟达表示，公司第三季度报告期将于10月29日结束，该规则自公布之日起30天内生效，鉴于全球对公司产品需求持续旺盛，预计额外的出口限制不会在短期时间内对公司的业绩产生明显的影响。


综合凤凰网、东方财富网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果据称正在开发可折叠屏iPad]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7322.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7322.html"/>
        <updated>2023-10-18T15:41:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10月18日晚间消息，据报道 ，来自供应链厂商的消息称，苹果公司正与供应商合作开发一款可折叠屏iPad平板电脑，最早将于2024年底小规模生产。这意味着，苹果可能在2024年底或2025年初发布这款产品。


去年就有报道称，苹果正在研发一款可折叠的iPad。而且，苹果也申请了相关专利。知名苹果分析师郭明錤今年年初也曾表示，苹果将在2024年推出可折叠屏iPad。


今日，来自供应链厂商的消息称，苹果正在推进该计划，正与供应商合作开发一款可折叠屏iPad，最早将于2024年底小规模生产。目前尚不清楚所谓的“小规模”到底有多大，但有迹象表明，要比试产规模大很多。


如果消息属实，意味着苹果可能会在2024年底或2025年初宣布推出折叠屏iPad，与分析师郭明錤之前的预期基本一致。郭明錤年初曾在推特上称：“我对苹果在2024年推出可折叠屏iPad持乐观态度。预计这款新机型将促进出货量，改善苹果的产品结构。”


在此之前，苹果的许多竞争对手都已推出了可折叠屏手机，而苹果则希望率先在其平板电脑上测试这项技术。研究公司CCS Insight称：“苹果将避开这一趋势，率先用可折叠iPad来试水。”


今年2月，苹果从美国专利与商标局（USPTO）获得了一项可折叠屏专利，燃起了人们对苹果推出可折叠屏设备的期望。


苹果在专利申请文件中展示了一件可以对折的设备，屏幕几乎环绕整个机身，该设备配备多个触摸传感器，甚至是机身的边缘。这将允许用户通过触摸设备的不同部位，来实现对应的功能。


稿源：新浪网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[政策持续利好助力科创板块，你怎么看科创100投资机会？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/263551594</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/263551594"/>
        <updated>2023-10-18T01:29:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#大卖1600亿！宽基ETF为何这么火？# 市场持续触底，但宽基持续吸收筹码，尤其是科创相关宽基今年规模迅速上升，但往往好的机会都在基金成长期，科创100ETF基金作为宽基新人，在市场低点发布，弹性极具上涨潜力，近20天内12天获资金净流入，“吸金”达2.72亿元，极受市场认可。那么科创100究竟好在哪里？让我们来细细说明！
科创100指数是宽基指数的全新成员。上证科创板100指数是从上海证券交易所科创板中选取市值中等且流动性较好的100只证券作为样本，是科创板继科创50后第二只宽基指数，囊括了科创板中层市值和流动性较好的优质标的，填补了科创板中层市值指数公募产品的空白。有弹性更大，反弹修复力度强、估值较低，中期有望带来估值修复收益、成长性好，长期带来超额收益、资金增配，吸纳中长期资金配置等优势。
$科创100ETF基金(SH588220)$ 为首批上证科创100ETF，由鹏华基金量化及衍生品投资部总经理苏俊杰担任基金经理，苏俊杰具有较为丰富的指数、ETF基金投资经验，并长期对跟踪指数保持稳定超额收益。近日，在纳入两融标的、重点行业走势喜人等利好消息频发背景下，科创100ETF基金有望实现进一步长足发展！
1、 科创100ETF基金交投活跃，周换手率同类第一。科创100PE目前PE85.76，分位点77.78%，周换手率32.57%，居同类第一，交投活跃。科创行情叠加基金建仓，科创100绝对收益与相对收益并存，未来两个月或是较好的配置窗口期。同时，首批科创100ETF联接及第二批科创100ETF即将获批，科创100相关成分股有望迎来新的增量资金，随着政策端减持新规持续优化科创板投资环境，当前$科创100ETF基金(SH588220)$ 配置价值明显。
2、 科创100ETF基金纳入两融标的。据上海证券交易所最新公告，科创100基金（588220）现已正式被纳入融资融券标的。10月16日起，投资者可通过融资融券操作对这科创100ETF基金进行做多（融资买入）或做空（融券卖出）的投资操作。对投资者来说，有机会可采取更灵活的操作和更丰富的投资策略，可通过融资放大上涨收益或通过融券赚取做空收益。对于ETF本身来说，在两融资金带动下，有望进一步提升规模和流动性，形成良性循环。
3、科创100“含药量”超30%，生物医药行业持续出现积极性变化，医药利好能强力拉动科创100增长。2023年欧洲肿瘤学会（ESMO）年会即将开幕，多家中国创新药企携最新临床数据亮相大会、诺和诺德司美格鲁肽治疗2型糖尿病患者肾衰竭和慢性肾病的三期临床试验中期分析显示取得成功，利好消息频发。同时，减肥药的持续活跃，使得赚钱效应向创新药等方向扩散，有望进一步带动科创100持续向上。
您是否看好科创100投资行情？快来聊聊吧~
关注$科创100ETF基金(SH588220)$ 个基页，截图PO在评论区并写下你的观点吧～优质回复可获得随机打赏
数据来源：Wind，基金有风险，投资需谨慎。]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】#2023国庆见闻# 征文活动收官！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/263512551</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/263512551"/>
        <updated>2023-10-17T12:53:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#2023国庆见闻# 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！
本次征集活动根据文章内容以及互动数量和互动质量，对文章质量进行评审打分；经过评选，本次征集的获奖球友已经产生啦！恭喜以下获奖球友：
一等奖2名（366元现金打赏）
赣州—宁都记忆 @贫民窟的大富翁
传奇盛京、福运沈阳 @ZPVermouth
二等奖5名（266元现金打赏）
国庆见闻：茶饮和零食店火了，地产卖不动，旅游人多 @青春的泥沼
国庆之旅:一个投资者的思考与前瞻 @扫地僧司马懿
传闻逸事｜假期参观上海汽车博物馆有感 @琪瑰珠琐
从国庆再到国庆：价值投资也能有不错收益 @重组专家
最宝贵的财产是家庭，最好的投资是生活 @只需要五次
三等奖6名（166元现金打赏）
小镇的本地生活竞争观察，美团和抖音 @林ke
2023国庆见闻：穿越迷雾，看清前路 @三千世界一朵莲花
国庆佳节好友喜事多 @小云紫
国内、国外长假怎么过？@考拉汤员
2023国庆见闻 @小鹿侃侃
国庆一些事 @钓鱼蜜-泽北荣志
话题哥将在五个工作日内完成各位球友的征文打赏，请大家耐心等待！
也请球友们持续关注我们后续的征文活动，期待和大家一起滚个大雪球！]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[员工提前吃饭被科大讯飞处罚]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7321.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7321.html"/>
        <updated>2023-10-17T11:57:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10月17日，“讯飞员工因提前一小时抢老乡鸡免费套餐被罚”的话题在社交媒体广受关注。有自媒体爆料称，科大讯飞就老乡鸡免费午餐活动中的员工排队事件发布了声明。


声明内容显示，在10月8日老乡鸡开展的免费午餐活动中，科大讯飞A4美食街老乡鸡餐厅的门口出现了10点30分左右即有员工开始排队的情况，时至11时许，排队人数已达百余人，且此后排队人员持续增加。


科大讯飞在声明中称，公司午餐及休息时间为12:00-13:00，上述员工在距离午餐时间一个小时以上即开始离岗排队等待的行为，已明确违反了相关规定，属主观消极怠工行为。


科大讯飞声明，将在相关人员信息确认后，依据规定进行处理。具体处理方案为：正编员工将进行当面谈话、予以书面警告且当季度绩效考核结果不得高于C；外包员工将与相应外包公司沟通，视严重程度作警告或人员汰换等处理。11点30分后参与排队的人员暂不做处理。


10月17日，一位科大讯飞员工确认，科大讯飞的所有员工都可以看到上述声明。


同日上午，九派财经向涉事门店老乡鸡（合肥科大讯飞店）了解到，该店铺不对外开放，到店顾客一般都是科大讯飞的工作人员。10月8日的免费午餐活动中，从10点半开始，确实有人在门口等待，但数量不多。


对于科大讯飞的声明，该门店员工称，是活动影响到了科大讯飞的员工，导致他们被惩罚。


来源：九派财经]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[胡锡进力挺大V前台实名制]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7320.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7320.html"/>
        <updated>2023-10-16T15:52:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10月16日晚，胡锡进发微博支持大V前台实名制落地，胡锡进称早在7月份就曾提出这个建议，并表示这个前台实名对于普通网民不受影响，不会影响网上言论自由。


以下为胡锡进微博全文：



看来大V前台实名制终于就要落地了，老胡对此完全赞成。


老胡今年7月份发帖写道：“提个建议，各平台粉丝100万以上的大V都应实名。无论尚义江湖，还是崇法社会，实名论道或厮杀，都应是规矩。”今天老胡坚持自己当时的主张。


据称，这次推行大V前台实名，针对的是时政、财经和娱乐领域的大V，而以个人日常生活分享为主的领域账号不在其列，普通网民更不受影响，我认为这是公正的。


时政、财经和娱乐领域是非最多，对社会的牵动力也都比较大，大V发言带节奏，理应让公众了解他们的真实身份。这不仅是每个观点所应补充的背景信息，也是大V对所发言论负责的动力，“马甲”是应当被平等去除的保护。


一个大V在互联网上发言，公众应当知道他是谁，他周围的人则应当知道他在互联网上说了什么。把这个规则确立下来，我相信不会成为大V们正当发表言论的特殊障碍，相反，它只会提升互联网舆论场的真实质量。


因为后台实名早就施行了，哪个大V说了什么，平台和政府都能随时找到他，前台匿名实为对网民的隐瞒。言论自由通常指的是对公权力的防范，而非面向大众舆论场的特殊保护。根据这些年网络的实际情况，允许“从暗处开枪”讨论热点公共事件并且带节奏，对我们舆论场的健康显然弊大于利。



微评：我觉得，网络大V的前台实名，键政圈里面最大受益者应该就是胡锡进，胡锡进肯定应该举双手双脚去支持。]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[搬家、麻将、近视]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23101621.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23101621.html"/>
        <updated>2023-10-16T13:38:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[搬家周六和南瓜搬家，同小区2幢换1幢，一天全部搞定，累并快乐着。第一次线下见到此前只出现在照片和视频中的有财，刚开始还躲着我，加之搬到新家，有财有些胆怯，但第二天就任我拿捏了，脾气超好的小可爱。...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【有奖征文】科创100“巨头逐鹿”，如何把握科创板成长红利？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/263309074</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/263309074"/>
        <updated>2023-10-16T01:55:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#尖端科技顶流来袭，认准科创100ETF#
近年来，科技创新在我国顶层政策规划中的地位逐渐凸显，作为实现经济发展和社会进步的重要动力，创新被视为推动产业升级、提高经济竞争力以及实现可持续发展的基础。科创100指数涵盖了一批医药、电子、机械等尖端科技公司，指数行业分布与国家重点支持的六大领域息息相关，具有较强的成长属性。
$科创100ETF(SH588190)$ 跟踪上证科创板100指数，为布局“硬科技”赛道带来了新的投资机遇！截至2023年8月16日，按照申万一级行业分类，科创100指数中权重排名靠前的行业为医药生物(25.29%) 、电子(23.58%) 、电力设备(19.72%) 、机械设备 (11.83%) 等硬科技赛道，聚焦前沿尖端科技。
对比科创50指数可以看出，科创50指数近一半权重集中在电子板块(49.47%)，医药生物与机械设备板块占比显著降低。相对科创50指数，科创100指数行业分布更加均衡，广泛覆盖科创板核心板块，受单一行业影响较小，是投资科创板整体表现的有力工具。

从估值角度看，当前剔除亏损企业后的科创100指数市盈率在40倍中枢水平震荡，2021年以来的估值分位数仅24%。在政策支持科技创新发展、多数行业处在估值重塑周期等利好背景下，科创100指数有望吸引更多中长期资金流入，具备长期配置价值。

随着科创企业上市规模不断扩大，投资者对科创企业的认知不断提升，科创企业交易热度不断提升，资金加速流入。
值此时机，不论你是行业的投资者、从业者还是关注者，都欢迎各位球友畅所欲言，参与我们发起的征文活动！
【征文时间】
2023年10月16日–2023年11月12日
【征文奖金】
一等奖2名：每人1500元现金打赏
二等奖3名：每人1200元现金打赏
三等奖6名：每人800元现金打赏
优秀奖N名：随机打赏8~188元
【流量激励】
优质的征文帖，将提供以下曝光支持：
1.推荐至雪球“今日话题”栏目获得更多曝光及球友交流机会
2.在微信公众号、微博、今日头条等平台的雪球官号上同步发布
【参与方式】
发布长文主帖，同时添加话题标签和基金代码并@今日话题
（发帖→长文→标题→#尖端科技顶流来袭，认准科创100ETF#+产品代码+征文内容）
【征文内容】
畅聊你对科创100ETF(SH588190)的看法。
产品向：科创100“巨头逐鹿”，继首批科创100ETF上市后，又有四家大型基金公司上报第二批科创100ETF，你认为科创100的投资价值有哪些？
宏观向：“弃股择基”成趋势？宽基指数基金受到资金狂热追捧，主流宽基指数ETF成为主要蓄水池，而科创100ETF自上市以来稳居“基金圈C位，你认为科创100ETF作为投资工具为何主力资金青睐？
成分股向：科创板公司成长分化严重，A股中长期的配置窗口延续，聪明的投资者如何选择“高成长”？
【评选规则】
1、发帖必须带话题标签，选择长文→标题→正文；
2、在本次征文活动中，用户向雪球提供的任何内容（包括但不限于图片、文字、图表等)均应为投稿用户原创，严禁抄袭、剽窃，文章内容引用研报等公开资料超50%将取消本次征文获奖资格，引用数据需标明来源。
3、在本次征文活动中，不得使用同一篇（或类似）获奖文章参加多次征文，一旦发现，经核实将取消本次征文获奖资格。
4、发帖请注意遵守《雪球社区守则》；活动最终解释权在法律范围内归雪球所有。
5、投稿须知：
（1）投稿用户（以下简称“您”）在本次征文活动中向雪球提供的任何内容（包括但不限于图片、文字、图表等)均应为投稿用户原创，严禁抄袭、剽窃，一旦发现将取消参赛资格。
（2）投稿用户同意授予雪球获得您投稿的全部内容（含入选及未入选的内容）之免费的、永久性的、非独家的、可转授权的权利和许可。为流量激励及促进内容传播之目的，雪球有权将您投稿的内容用于包括但不限于：在微信公众号、微博、今日头条等平台的雪球官号上同步发布；将内容传播至其他合法渠道。
【悬赏互动】
科创100风云起，球友们怎么看待$科创100ETF(SH588190)$的投资机会呢？
关注$科创100ETF(SH588190)$，截图PO在评论区，带话题标签#尖端科技顶流来袭，认准科创100ETF# +$科创100ETF(SH588190)你的投资观点吧～优秀的评论将获得随即打赏哦。]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“前台实名制”冲上热搜引争议]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7319.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7319.html"/>
        <updated>2023-10-15T15:46:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在以往，传统的互联网匿名交往具有身份隐蔽性和低成本性，也就助长了网民无惧妄为的心理，易导致谣言、网暴、侵权等问题产生。在此背景下，网络实名制应运而生，即要求互联网信息服务使用者通过真实身份信息认证后注册账号，在其所使用的网络平台进行“后台实名”，也就是说用户个人信息只有后台相关的管理人员可见，否则不得跟帖评论、发布信息以及使用软件，而在网页端/前端显示的依然可以是昵称，网民一旦触犯法律，可以通过与网民相关联的实名追踪到行为人，有利于降低追责成本。这也被称为“后台实名、前台自愿”制。


实施多年，“后台实名、前台自愿”制受到广大网民的认同，并且也在净化网络环境、维护网络安全、构建诚信互联网体系和网络管理等方面取得不错的效果。


去年，网络IP归属地的开放让“网络实名制”再次出现在大众视野。互联网平台纷纷增加了显示IP地址的功能，不管是发布信息、评论，还是自媒体账号的个人主页界面，都会显示本地的IP地址。从简单的实名制注册到如今的IP实时动态监测，让更多的“键盘侠”都缩起了手，毕竟后台实名允许用户以匿名形式发布信息，比如造谣、网暴，一般网友难以查证，出现了一些肆无忌惮的“键盘侠”，显示IP地址会对这类用户起到威慑作用。


在公布IP归属地政策发布后，便有网友表示，这可能是网络前台实名制的开始。其认为，在前台展示IP地址，比以前可以完全匿名的要求提高了，不排除未来要求一些平台完全实名化，也就是前台实名发言，或者具备一定资质才能发言评论。


而在该帖下方，出现了一则很新的评论：“被你说对了呢，现在微博就要前台实名了”。怎么回事呢？


就在近日，自媒体大V透露即将实行“前台实名制”，引发舆论关注。


10月13日，一位微博大V发帖称，“全网自媒体要实施前台实名制了，就是大V的真实姓名要在一级页前端展示。”


次日，其对此补充道：“10月底之前，100万粉丝的自媒体账号前台展示真实姓名；12月份，50万粉的自媒体账号前台展示真实姓名；10万粉的自媒体账号，在后台完成身份证实名认证，且在前台展示职业信息 。”


随后，该消息得到数位微博大V的确认。微博大V“拆台CT”称，平台方曾征求其对于类似规定的意见。


但该大V同时表示，前台实名制并非平台方的决定，“据我所知，包括微博在内，几家大的平台也向上传递过上述担忧。但很遗憾的是，最终还是要落地。”


与此同时，“前台实名”等相关话题冲上微博热搜。网友看法不一。


一部分网友表示支持，认为这样可以加强自媒体管理，推进网络舆论生态治理。毕竟现在正处全民皆可自媒体时代，但门槛低带来的问题也很明显，以造谣传谣、假冒仿冒、违规营利等为典型的自媒体乱象普遍存在。只有把方方面面的监督、管理充分聚集起来，数以千万计的“眼睛”盯住各大网络平台的自媒体，让他们不能兴风作浪。


前台实名一旦上线确实可以破解很多监管难题，但也会让部分网友陷入担忧。不少网友表示担心被“开盒”被人肉网暴更容易了。一些职业或者身份特殊的大V，恐怕从此不再敢发声，或者不再说一些‘虽然真实，但容易引起争议’的话。


据悉，此次前台实名制是上级部门为落实“自媒体管控13条”而采取的一项行动。


2023年7月10日，中央网信办发布了《关于加强“自媒体”管理的通知》。新规从强加资质认证、加强谣言管理、规范账号运营等 13 个方面入手，以加强对“自媒体”领域的管控。


值得注意的是，据已收到通知的大V表示，这事儿跟平台绝大多数用户（＞99.9%）都没直接关系，此次要求全网平台部分领域的大V前台实名制，主要是时政、娱乐和财经等领域的大V必须前台实名。


那么这个大V是怎么定义的呢？


据微博CEO@来去之间 表示，只看粉丝数。也就是说，政策实施后哪怕是取消 V 认证也要在前台显示姓名。


前台实名制实施后，因为担心政策风险，已经有部分粉丝数不低的网友进行了销号“跑路”，未来可能会有相当一部分网友不再使用社交、论坛等互联网平台，对于平台的活跃度产生一定影响。人们将迎来互联网时代最严监管。


至于部分网民担心的前台实名制会导致个人信息更容易被曝光，被人肉搜索等，其实也不必过度恐慌，如若要实施前台实名制，肯定有相关管理细则出台。再者，网暴、恶意攻击、人肉搜索等皆为违法行为，皆可定罪。


并且，@来去之间 已证实，并不会出现每个网民都被要求前台实名的情况，只有有“媒体影响力”的用户需要实名，且辟谣了未来一万粉丝也会前台实名的传言，其表示未来最多到50万；如果是普通上网冲浪，还是沿用之前的后台实名。


来源：电脑报]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】#熊市中的应对策略# 征文活动收官！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/263230303</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/263230303"/>
        <updated>2023-10-14T09:33:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#熊市中的应对策略# 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！
本次征集活动根据文章内容以及互动数量和互动质量，对文章质量进行评审打分；经过评选，本次征集的获奖球友已经产生啦！恭喜以下获奖球友：
一等奖2名（666元现金打赏）
我是怎么在8年熊市中赚钱的？@持有封基
我是如何快乐度过大熊市的？@睿知睿见
二等奖5名（500元现金打赏）
“熊市中的应对策略”巴菲特早就给过答案 @ericwarn丁宁
穿越熊市：投资最重要的6件事 @六亿居士
不要辜负天赐熊市—来自专业新兵的角度 @琪瑰珠琐
熊市中的最佳“投资策略” @W安全边际
高股息率——带领我们穿越周期的终究还是现金流 @只需要五次
三等奖8名（366元现金打赏）
熊市中，你还好吗？ @亨利彭友
面对大熊市，我是如何应对，有哪些感悟？@朱亮-启明星FO
如何不被反复收割？我的6次熊市经验和教训 @基少成多-似曾相识
“事备而后动，无备者伤”——谈谈面对熊市的心态和策略准备 @lanse001
普通投资者在熊市应该吸取的五个经验 @张茜ZQ
熊市有话说 @铜墙境
从持有封基的《我是怎么在8年熊市中赚钱的？》学到什么 @牛意思Lewis
面对熊市，不躺平就学新工具 @星雪
话题哥将在五个工作日内完成各位球友的征文打赏，请大家耐心等待！
也请球友们持续关注我们后续的征文活动，期待和大家一起滚个大雪球！]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全网大V将被实行前台实名制]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7318.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7318.html"/>
        <updated>2023-10-14T07:04:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，网传自媒体大V即将实行“前台实名制”，引发关注。10月13日，一位微博大V发帖称，“全网自媒体要实施前台实名制了，就是大V的真实姓名要在一级页前端展示。”随后，该消息得到数位微博大V的确认。


据悉，此次前台实名制是上级部门为落实“自媒体管控13条”的具体行动之一。


2023年7月10日，中央网信办发布了《关于加强“自媒体”管理的通知》，新规从强化资质认证、加强谣言管理、规范账号运营等13个方面入手，试图加强对“自媒体”领域的管控。


以下为该自媒体大V收到的微博客服专员的消息全文：



为了进一步落实自媒体管理规定，100万粉丝以上的自媒体账号需要在10月底之前进行前台实名，全网所有平台统一执行。以微博为例，需要将您的真实姓名在您的微博资料页上公开展示。提前同步您知晓。


主要是以下几个方面:


1、以个人日常生活分享为主的领域账号，例如美食、美妆等领域不受此次实名要求影响，但时政、财经、娱乐等领域账号必须实名。


2、100万粉丝以下的账号在本阶段不受影响，但50-100万粉丝的账号在12月底前也需要完成前台实名。如您有需要，平台可支持检测垃圾粉丝并帮助您清理。


3、关于前台实名制，微博、抖音、腾讯等平台已经沟通争取过很多次，如果造成困扰，您可以将意见建议通过自己渠道反馈，也可以提交给我们代为转交。(以上为内部政策信息，请保密勿泄露）



我觉得，网络大V前台实名的目的就是为了让这些人闭嘴，网络大V的身份公布之后，网络大V肆意网爆他人就会存在巨大的风险，对企业造谣诽谤也会很容易收到律师函，网络大V的攻击功能将会大幅削弱。现在还能说话的网络大V，用处已经越来越少了，有句话说得好，兔死狗烹，鸟尽弓藏，应该卸磨杀驴了，这些人本来就是普通人，就不应该拥有那么多的权利，现在只是恢复正常而已。]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软宣布完成收购动视暴雪交易 成全球第三大游戏公司]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7317.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7317.html"/>
        <updated>2023-10-13T15:22:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软公司10月13日宣布，在获得英国反垄断监管机构“竞争与市场管理局”（CMA）的批准之后，现已完成687亿美元收购动视暴雪交易。这意味着，经过20多个月的努力，微软终于成功收购动视暴雪。


动视暴雪是《使命召唤》、《魔兽世界》和《暗黑破坏神》等游戏的发行商。去年1月，微软宣布以687亿美元收购动视暴雪。交易完成后，微软将成为世界上营收第三高的游戏公司，仅次于腾讯和索尼。


随后，全球多家监管机构对这笔交易展开了调查。今日，微软终于从英国CMA手中赢得了这笔交易所需的最后一张通行证。微软Xbox业务主管Phil Spencer对此表示：“我们都热爱游戏。不仅玩游戏，也开发游戏，能够切身体会到游戏对个人、集体和社区意味着什么。今天，我们正式欢迎动视暴雪和他们的团队来到Xbox。”


这笔交易是微软有史以来进行的最大的一笔收购交易，远超2016年的以260亿美元收购领英（LinkedIn），以及2021年以75亿美元收购游戏发行商Bethesda。同时，这也是微软有史以在游戏市场采取的最大规模行动。交易完成后，微软将成为全球第三大游戏公司。


Phil Spencer还表示，微软现计划将动视暴雪的许多游戏添加到Xbox Game Pass订阅服务中。他说：“今天，我们开始将备受欢迎的动视、暴雪和King系列游戏引入Game Pass和其他平台。在接下来的几个月里，我们会公布更多相关信息。我们知道大家很兴奋，我们也是。”


本周早些时候，动视暴雪已明确表示，《现代战争3》（Modern Warfare 3）和《暗黑破坏神4》（Diablo IV）今年将不会登陆Xbox Game Pass。早在2022年1月，微软曾透露Xbox Game Pass的订阅人数已达到2500万。但此后，微软一直没有更新其新订阅量。


收购动视暴雪后，微软的Xbox游戏工作室将增加超过9家来自暴雪方面的游戏工作室，以及来自King方面的超过11个游戏工作室。同时，微软也将转型为一家出版巨头，将有超过8500名动视暴雪员工加入微软。


动视暴雪CEO Bobby Kotic表示：“我之前也说过，我将全力帮助微软完成过渡。Spencer希望我继续担任动视暴雪CEO，直接向他汇报工作。我们已经达成协议，我将一直工作到2023年底。为了我们的团队和玩家，我们将共同努力，以确保平稳过渡。”


稿源：新浪网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[哲学的妙用]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9218</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9218.html"/>
        <updated>2023-10-13T13:40:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/廖超国 有一个关于哲学家的故事，而且流传甚广。 说一个哲学家与船夫在船上正进行一场对话。“你懂哲学吗？”“ […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[语不惊人死不休（322）人拥有什么，是生态位决定的，并不是钱。]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9217</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9217.html"/>
        <updated>2023-10-13T11:39:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[生活： 1. 人间最美，不过浅秋时。一半夏意，一半秋意，一半葱郁，一半沉寂。浅秋，薄念，花不语，风却懂。 2. […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[持有时间越长管理费率越低！让利型创新基金正式发售，你看好吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/263177164</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/263177164"/>
        <updated>2023-10-13T10:07:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[伴随“双节”假期结束，四季度行情开启，备受关注的创新型产品浮动费率基金也传来新动态。杨金金、鲍无可、蒲世林等明星基金经理挂帅的浮动费率基金发行，成为弱市之下的发行战的最大看点。$景顺长城价值发现混合A1(F019521)$ 于10月11日正式发售，这是今年7月初公募基金行业启动费率改革后发售的首只与持有期挂钩的浮动费率基金！
发行公告显示，该基金根据投资人持有时间的不同，设置A1类、A2类、A3类三类基金份额，对应的管理费率分别为1.20%/年、0.80%/年和0.60%/年。具体来看，投资者买入确认的份额均为A1类，持有满1年自动升级为A2类，持有满3年自动升级为A3类，份额随持有时长自动升级，且不同阶段的费率相应减少。与此同时，该基金不设置持有期，在开放后任何时点均可赎回。
拟任基金经理是市场广泛认可的价值投资老将鲍无可。作为一名价值风格的拥趸，他十分重视“安全边际”。“典型的价值投资”，是鲍无可对自己投资风格的总结，他曾表示“在投资中宁可赚少一点，也会尽量控制下行风险。”从他独立管理的$景顺长城价值边际灵活配置混合A(F008060)$ 来看，今年以来收益率17.17%，近3年年化收益率为10.59%，近3年最大回撤只有-14.46%。
对于让利型创新基金的前景，你看好吗？
价值投资老将鲍无可的基金值得申购吗？
最新一期 老司基硬核测评火热进行中！7只深度价值型基金 邀你来评测~
丰厚征文奖金等你拿！欢迎带你看好的$基金代码$ 转发并评论本悬赏帖~
@懒人养基 @诺依曼Feng @量子咸鱼 @扫地僧司马懿 @lanse001 @阡陌说 @基金复基金 @焦易圈 @基星高照 @大白快跑 @本伟量投 @ZPVermouth @星雪 @蜗牛和兔子 @Polly投资 @奔跑吧图表 @六亿居士 @基少成多 @价投事竟成 @散装基精经理 @知乎子不语 @基金那些事 @认知饕餮 @小嘉嘉投基指北 @基尔摩斯 @张茜ZQ
$景顺长城价值边际灵活配置混合A(F008060)$ $工银创新动力股票(F000893)$ $大成竞争优势混合A(F090013)$ $安信新常态股票A(F001583)$ $中欧潜力价值混合(F001810)$ $鹏华盛世创新混合(F160613)$ $嘉实价值精选股票(F005267)$]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《生成式人工智能服务安全基本要求》公开征求意见]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7316.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7316.html"/>
        <updated>2023-10-12T15:39:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据全国信息安全标准化技术委员会网站，该会组织制定的技术文件《生成式人工智能服务安全基本要求》已于10月11日形成征求意见稿，现将技术文件面向社会公开征求意见，如有意见或建议，需在10月25日24:00前反馈。


《要求》提出，建立语料来源黑名单，不得使用黑名单来源的数据进行训练。应对各来源语料进行安全评估，单一来源语料内容含违法不良信息超5%应将其加入黑名单。应使用包含个人信息的语料时，获得对应个人信息主体的授权同意，或满足其他合法使用该个人信息的条件。应使用包含人脸等生物特征信息的语料时，获得对应个人信息主体的书面授权同意，或满足其他合法使用该生物特征信息的条件。在训练过程中，应将生成内容安全性作为评价生成结果优劣的主要考虑指标之一。


《生成式人工智能服务安全基本要求》（征求意见稿）原文内容如下：



01.范围


本文件给出了生成式人工智能服务在安全方面的基本要求，包括语料安全、模型安全、安全措施、安全评估等。


本文件适用于面向我国境内公众提供生成式人工智能服务的提供者提高服务安全水平，适用于提供者自行或委托第三方开展安全评估，也可为相关主管部门评判生成式人工智能服务的安全水平提供参考。


02.规范性引用文件


下列文件中的内容通过文中的规范性引用而构成本文件必不可少的条款。其中，注日期的引用文件，仅该日期对应的版本适用于本文件；不注日期的引用文件，其最新版本（包括所有的修改单）适用于本文件。


GB/T 25069—2022 信息安全技术 术语


03.术语和定义


GB/T 25069—2022界定的以及下列术语和定义适用于本文件。


1、生成式人工智能服务 generative artificial intelligence service


基于数据、算法、模型、规则，能够根据使用者…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何利用家电科技打造「智慧卧室」，轻松解锁优质睡眠？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/622756019/answer/3246588288</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/622756019/answer/3246588288?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-10-12T07:17:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[先泼个冷水～
“智能化”如今已经成为一个越来越被追捧的概念。几乎所有家用电器，如果不能与智能化沾上点边都不好意思说自己是家电。人们对智能化技术应用的未来充满憧憬，而且事实也的确如此，智能化正在给人们的生活带来更多便利，对“居家情况”的掌控和洞察也越来越精准。

当我们冷静下来反观，却发现智能家电的大部分功能其实都可以由我们亲手完成。智能家居系统刚刚搭建完成并开始使用时，带给我们很多惊喜，但随着新奇感的消退，越来越多的程式化“家居控制逻辑”被放弃，人们渐渐回到了以前的生活方式中。远程操控、APP操控几乎快要被遗忘了，语音控制指令和桌面遥控器似乎成了智能家居系统仅存的硕果。
作为一个智能技术应用开发与制造行业和以床具为主的家居行业“跨界”职人，每天都在与睡眠和智能科技打交道。我也深切感受到今天的智能家居技术实现，即使没能令人十分满意，但却实实在在的做到了一些之前人们想做但做不到的“家务”，「智慧卧室」系统便是个很好的应用。
接下来，我将从「睡眠环境的重要性」、「好的睡眠环境有什么标准」以及「目前智慧卧室的解决方案」 3 个方面来做系统的介绍，争取让知友对「智慧卧室」建立更全面的了解～如果您对睡眠和智能家居有任何疑问，欢迎在评论区留言、讨论。
本文篇幅长且内容多，通读全文可以帮助您对睡眠与卧室及智能技术之间的关系建立系统认识，涨知识、添快乐。敬请感兴趣的小伙伴点赞、收藏做个记号，以便利用碎片化时间阅读。
您也可以通过本文目录索引找到您感兴趣的话题，直接跳转阅读。
先表明立场：卧室空气环境是只有「被提醒」时才会有感知的存在，但空气品质和室内气流也是保证睡眠健康的核心因素，打造「智慧卧室」则可以让我们随时享用好空气，安享「优质睡眠」～
 一. 睡眠环境到底有多重要？
人的心理、生理和睡眠条件等三个因素共同影响着人的睡眠质量¹ 。令人愉悦的睡眠用品和睡眠环境能够从一定程度上让人心理感受…]]></summary>
        <author>
            <name>话唠咖啡匠</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[好的床垫是否真的可以改善睡眠质量？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/622755882/answer/3244710657</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/622755882/answer/3244710657?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-10-11T03:00:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不知不觉中已经在床垫行业里工作了二十多个年头。作为一个接受过床垫设计与测试技术企业培训和人体工程学、睡眠科学在职教育的资深业内人士，亲自开发设计的床垫超过200款，累积销量超过200万张¹。
注¹：作为产品经理或分管总监在美国床垫中国公司供职12年，主持中国区家用及酒店床具产品开发设计与工程试样及产前测试。
帮助过很多人挑选床垫，解答过各种各样关于床垫与睡眠及脊柱健康的问题，虽然消费者们会从不同角度对床垫及其选购提出疑问，问题也五花八门，但这些问题归根结底其实只有两个：
▸ 什么是一张好的床垫？
▸ 好的床垫是否真的可以改善睡眠质量？
接下来，我将从「床垫与睡眠质量的关系是怎样的？」、「人们对床垫有哪些不切实际的期望？」和「在内行人眼中，什么才是好的床垫？」等三个方面解答「好的床垫是如何改善睡眠质量的？」；然后再向各位知友分享「新手该如何选择一款适合自己床垫？」
如果您对床垫和睡眠有任何疑问，欢迎在评论区留言参与讨论。本文篇幅长且内容多，通读全文可以帮助您对睡眠与床垫之间的关系建立系统认识，涨知识、添快乐。敬请感兴趣的小伙伴点赞、收藏做个记号，以便利用碎片化时间阅读。
您也可以通过本文目录索引找到您感兴趣的话题，直接跳转阅读。
先说结论：对于使用者来说，床垫合适才是最重要的！适合自己的床垫确实能够起到改善睡眠质量的作用。好的床不是在人躺下的一刹那就能感觉到它有多么舒适，或使用了什么昂贵、稀奇的材料。而在于它能够让人快速入睡，经过一夜好眠之后优雅的自然醒来，并且能够整个白天保持精力充沛不感到疲倦。
一. 床垫与睡眠质量的关系是怎样的？
还是先说结论：床垫是决定睡眠质量的关键因素之一。因为床垫决定了使用者在睡眠中的身体姿态和变换体姿的频次与节律——躺卧时的身体自然曲度状态、床面对身体形成的机械压迫强弱和深睡眠状态时的体姿，以及减少翻身次数保证睡眠周期的完整性。
睡眠质量是整个睡…]]></summary>
        <author>
            <name>话唠咖啡匠</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“北极鲶鱼”爷爷钟庚赐被开除党籍]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7315.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7315.html"/>
        <updated>2023-10-10T16:13:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据廉洁深圳网消息，日前，深圳市纪委监委对深圳市原交通局货运管理分局局长钟庚赐严重违纪违法问题进行了立案审查调查。


经查，钟庚赐对党不忠诚不老实，多次串供对抗组织审查；借机敛财，违规从事营利活动；未经批准，违规兼职取酬；利用职务便利为他人谋取利益，非法收受他人财物。


钟庚赐严重违反党的政治纪律、廉洁纪律，并构成严重职务违法，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》、《中华人民共和国监察法》、《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经深圳市纪委常委会会议审议，决定给予钟庚赐开除党籍处分，按二级科员确定其退休待遇；收缴其违纪违法所得。


钟庚赐简历：


钟庚赐，男，汉族，1947年11月生，深圳宝安人，大专学历，1968年2月参加工作，1971年6月加入中国共产党。


历任深圳市原运输局福田分局副局长、局长；深圳市原运输局罗湖分局局长；深圳市原交通局货运管理分局局长。2007年11月退休。


【此前报道】


“我只知道我家里有9位数，我想混哪个平台就混哪个平台，想在哪个国家就在哪个国家。”


2023年3月，网友“北极鲶鱼”在公共社交平台发消息称，其家里存款超过9位数，爷爷是深圳市交通运输局局长。


上述言论及相关照片经过广泛传播后，“北极鲶鱼”被网友质疑不仅炫富，还涉嫌侮辱国人，其口中的“爷爷”及其亲属极有可能涉嫌贪腐。


来源 |廉洁深圳网


综合此前报道]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《漫长的季节》里沈墨为什么拒绝弹奏《纤夫的爱》钢琴曲？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/600523934/answer/3029686901</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/600523934/answer/3029686901?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-10-10T05:57:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[因为真的很难。别人看来“不就是给家喻户晓的曲子加个伴奏吗”？其实不是的。我来演示一下这活到底要用上多少弹钢琴的人用不上的技巧。
希望玩音乐的好友们一起看看。
“纤夫的爱“这首曲子本身不复杂。并且客户的要求很明确：他想改编成“快四”风格的舞曲。我们从头开始：

首先第一步肯定是配和弦(reharmonization)。
我们以全曲第一段为例。它有四句话：

妹妹你坐船～头啊
哥哥我～岸上走～
恩恩～爱爱
纤绳荡悠悠

原曲从G (sol) 开始，1, 2两句可以视为一段，落在Eb (降mi)；3, 4可以视为一段，落在Bb（降si）。所以，其和弦进行(chord progression)总体是一个很清晰的IV-I结构：
 
但是这样弹等于整个首段只有两个和弦，太单调了。注意到两组句子解决倾向比较明显，我们可以借助类似著名的 ii-V-I 来拓展之，于是得到了这个：

 F7 ------------> | Bb7 -   // 当旋律在“啊”字那个下降到Bb处转Bb
1. 妹妹你坐船～头啊
Bb7---> | Eb7 --->|
2. 哥哥我～岸上走～
| Cm7 - | F7 ->|
3. 恩恩～爱爱
| Bb7 ------>|
4. 纤绳荡悠悠
Okay。现在和弦进行确定了。
你会发现这一步虽然看着不难但是还是蛮难的... 还是蛮需要音乐素养的积累的。这和一个人能弹几首曲子还真不一定有很大的关系。

有lead sheet没用，下一步必须要和弦重排 (voice leading)。这个就是八仙过海，各显神通的时候到了，很吃即兴者的性格和风格，也取决于演出当日天气好不好心情怎么样。当然老实按照和弦进行弹出来也是可以的。
这显然也是需要大量练习的。就不要说和弦重排这种比较复杂的技巧，对于大部分没接触过这个部分的钢琴家，能够在中等速度下把诸如Em7b5之类的基本和弦不出差错地弹出来，也是蛮难的，绝对比传说中从1写到300不出错难的多。

你以为这就结束了？不不不，我们还要需要确定律动(rhythm)。
注意到这是一个“快四”舞曲，而大部分quickstep音乐都采用类似charleston rhythm(查尔斯顿节奏)，所以你只要提供一个清晰的基本的medium swing就可以交差了！
https://www.bilibili.com/video/BV1sF41147WR/?vd_source=8008f01c15ea0a08c3a4ab9d01ad00ec
好了说了这么一堆沈墨可以过关了吗？
99%的情况下可以。奥耶！
但是请注意：以上这些东西都是在电光火石之间就要想清楚。这真的不是说钢琴学了五年八年就能自然学会的。

除非：
a. 沈墨恰好弹过这曲子 
b. 沈墨就是学Jazz的而且主攻爵士钢琴 
c. 沈墨乐理很强，平时喜欢琢磨这些玩意儿

这也是我在之前一个答案写过的：对大部分人，主攻古典演奏其实意义甚微。
钢琴本身是一个沙龙乐器。从最早发明钢琴前身自娱自乐的那些天才，到19世纪李斯特和萧邦在沙龙里演奏给贵妇们，钢琴最重要的场景就是在小范围提供兴致所至的即兴表演。
沈墨遇到的这个场景其实就是一个典型的沙龙场景。
基于沙龙场景的钢琴训练必然很吃：一，乐理，尤其是对和弦，对位等古典乐理，以及爵士理论；二，节奏。因为那是一个完全动态的场合，你也不知道别人一张口要唱动次打次还是直接swing；三，即兴知识。
困惑至极，小孩学钢琴到底有什么意义？


贺间
点击下载
168 个回答，查看全部。
如何评价乔芮歌曲《我纵容你一寸又一寸》的歌词含义？
邱心志在电视剧《风筝奇缘》中有哪些名场面？]]></summary>
        <author>
            <name>贺间</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何设计卧室光线才能做到「睡到自然醒」？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/621663649/answer/3242393655</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/621663649/answer/3242393655?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-10-09T03:25:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[说到适合睡眠的卧室光线。。
想起来我刚上大学时候我给自己搞的宿舍了。

这个照片是我转学到莫斯科，那个宿舍是完全自己打造的。刚开始给我的宿舍是一个刚毕业的博士生的工作室，十平米的小屋，四面都是桌子 还有个a1的绘图架子。我第一天晚上用自己带的睡袋在桌子上睡了一晚上。然后就在宿舍里各种大改造，最早的出租屋改装把。楼道里捡了床垫。弄几块板子架起来。捡来的沙发，用从宜家买来的便宜布料（27卢布当年合9块钱一米的白布蓝布）各种包，把地板刷成黑色，原来的桌子架子拆了装 改了好多次。墙面刷成绿色等等等等，反正那个年代我就挺能折腾了。当时屋子里有一面墙宽的大窗户，我为了睡觉有更好的黑暗光线，特意把头放到桌子下面了。挺管用的。
到了现在，我做了有15年的家装设计了，设计了几百套案例出来了，也确实有特别多的客户明确说自己有睡眠方面的障碍。对卧室光线的设计要求也越来越高了。
至于卧室里光线如何安排，能最大限度的不影响睡眠质量。我从下面这3个方面来详细的说说吧。
1.  卧室光线与睡眠的关系
首先把，在任何光线充足的地儿睡觉，都对睡眠有影响。尤其是强光线找到眼皮儿上的时候。那时候虽然咱们是闭着眼的，但是眼睛还是能透过眼皮儿看到光线的。那种太阳光或者灯光透过眼皮儿的红光。那点光线就能强烈刺激咱们大脑的兴奋度。开始爷们要战斗的准备中了。直接破坏睡眠了。
2.  啥样才算好的光线设计？
好的光线设计的标准就是明暗随心，别添乱。
3.  卧室光线得咋整？
卧室的光线设计主要就分为 2 大方面：窗外自然光、照明系统。接下来我将逐一进行详细的介绍。
1、窗外自然光
现在给客户做方案，如果客户对光线要求比较高，我在规划窗帘的时候至少要规划窗帘盒，然后全遮光的窗帘要落地，还有两边要尽量贴墙，如果两边贴墙部分还是漏光 就要想办法把窗帘边直接粘到墙上。例如墙上贴魔术贴，窗帘边上也缝一条，这样从窗帘靠墙的墙缝就不会跑…]]></summary>
        <author>
            <name>张天英tiry</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】吃出机会？速看秋天第一个投资粮方 征文活动收官！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/262660242</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/262660242"/>
        <updated>2023-10-09T02:05:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#吃出机会？速看秋天第一个投资粮方#征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！
本次征集活动根据文章内容以及互动数量和互动质量，对文章质量进行评审打分；经过评选，本次征集的获奖球友已经产生啦！恭喜以下获奖球友：
一等奖2名（现金打赏1500元）
首只A股粮食ETF上市，一文读懂粮食板块投资价值！ @本伟量投
粮食ETF：秋天第1个12倍的“投资粮方” @扫地僧司马懿
二等奖3名（现金打赏1200元）
浅析粮食ETF的投资价值   @ZPVermouth
市场首只粮食ETF上市谈粮食安全和投资机遇  @谈投资品价值
秋天第一个粮方——所有的得到，都不应该理所当然！ @基金那些事
三等奖6名（现金打赏800元）
粮食ETF（159698）：来的正是时候 @诺依曼Feng
谁知盘中餐，粒粒皆辛苦！ @一个稳健的投资者
民以食为天 @钓鱼蜜-泽北荣志
从“猪周期”投资视角看农业板块投资价值 @只需要五次
主要消费中的“主要”消费：粮食ETF @指数基金
还在关注消费ETF吗？来看看粮食ETF吧！全国首只粮食ETF投资之我见 @喜欢投资的谭小胖
小编将在五个工作日内完成各位球友的征文打赏，请大家耐心等待！也请球友们持续关注我们后续的活动，期待和大家一起滚个大雪球！$粮食ETF(SZ159698)$]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拾月通讯（第32期）]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23100819.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23100819.html"/>
        <updated>2023-10-08T11:38:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[9月通讯来了。这个月花了很多时间在线下生活，网络阅读更少了，这样挺好，对应到博客更新了8篇文章，是更新比较勤的一个月，且内容均为日常记录。播客倒是听了一些，因为每周往返上海杭州，高速上适合听听播...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果你是杨修，该如何支持曹植上位，又能避免被曹操砍死？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/622910466/answer/3224915374</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/622910466/answer/3224915374?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-10-08T08:42:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“杨文若”、“杨文若”、“杨文若”，“醒醒、醒醒，已日上三竿”“快起身与我共见父相”……
头疼欲裂的我，缓缓的睁开了眼，只见一个身材修长挺拔身高略超过周围武士的公子正在拼命的摇着我的身子努力让我清醒过来。
见我醒转过来，看到他那五官轮廓清晰，眉目之间透露出睿智和聪慧，梳着一头乌黑的发丝，肤色白皙洁净得如同玉石的那张秀气的脸，展现出一丝笑容。
“丞相有令，命植公子与主薄过府商议要事”，贵族公子背后的一名武士鞠躬行礼说到。
“植公子？主薄？”我望向了前方，面前的公子服饰富丽堂皇，穿的是华丽五彩丝绸长袍，袍子上绣着精致的图案，腰间佩戴着精美的玉带，玉带上镶嵌着宝石，熠熠生辉。目光明亮而炯炯有神，此时面带关切的双目对望中。
“主薄，官帽，请正衣冠”旁边一个柔柔的声音，正是一个穿着一身淡雅的蓝色丝绸衣裳，衣物上有轻微的褶皱，身材苗条仪态万千的一个侍女，将一顶帽子递过来并帮我戴上。
“玉兰，去拿一碗醒神汤来”贵族公子说到，“诺”，侍女鞠躬行礼，碎步退去。
“杨文若昨日行酒令大杀四方，真的是文曲星降世。”贵族公子指向周围一地的宾客，此刻是东倒西歪的酣然大睡之中。
“植兄”我莫名的回了一句，脑海中突然如潮涌一幅幅画面印刻在脑海中，一个不属于我的记忆被像放录像一样一闪而过，随之而来的是阵阵的头疼欲裂。我穿越了！
正当我扶着脑袋不停摇晃，试着摆脱，试着从梦境中醒来，“杨文若，来，喝一口”，侍女已经重新站在贵族公子一旁，而公子已一只手将醒神汤端在我嘴边，另一只手扶着我的身子。
接过醒神汤，我一口气喝完，并没有如自己期待的那样醒来，武士此时又开口了“丞相已下令许久，莫要让丞相久等”。没等我反应过来，已被左拥右簇的推着出府。
穿过一片鸟语花香的庭院，与众人迈步跨出大门出了府邸，街道上行人匆匆都低头不语，路边的店铺也是掩门不开，时不时一队兵士在旁边小跑而过。
“植兄，丞相急召吾等何事？”我忍不住向曹植…]]></summary>
        <author>
            <name>廖峰</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有奖征文：能不能给《三国演义》中没有交代完整的情节，补上一个细节丰富的新故事？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/622912013/answer/3219210043</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/622912013/answer/3219210043?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-10-08T07:39:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[窗外的冬雪渐渐融化了，店家端上几碗米酒便自顾回到了火炉旁呵手取暖。不多时略觉奇怪，今日先生们怎么一言不发，没有了往常的高谈阔论，朗声大笑。
       他侧过头瞥了眼司马先生，却发现他的目光停在了桌上旧日画下的八阵图。那天听司马家的仆役说，最近先生每每长吁短叹，口颂着梁父吟，或叹或笑。
       还有博陵的崔先生，汝南的孟先生。这三人虽仍来此喝酒，话却越来越少了。崔先生是性情中人，前两日喝醉了，听见他骂那个孝子徐先生和旧日于此画下八阵的孔明先生。
        “元直作茧自缚！孔明不识时务！”
       他骂着骂着便开始打鼾，孟先生说是店里的酒劲儿太大了，可是他明明记着昨儿才让那口子兑的水。
       家里的老太太又在后堂吆喝头疼，正待去看看，司马徽却忽然叫住了他，原来是孔明先生临走前交代，老夫人头疾之因他回去已查明，无奈新野那位将军走得急，只好托水镜先生转述药方。
        “孔明还交代，明晨雪停半晌，可就此时去镇上寻郎中抓药。勿忘，走山阴小路，雪浅。”
        店家记下方子，连声称谢。崔州平，孟公威面面相觑，少时，哑然失笑。
        “我道他有归隐山林之心，没想到卧龙之志不在南阳，乃欲图天下。既如此，又何必事无巨细，躬身亲问？”
        “虽得其主，不得其时。为玄德之三顾，扶汉之危室，呜呼！纵有通天大才，奈何天命不在汉矣。”
        二人对饮数杯，面露醉色，皆倚墙而眠，偶有鼾声。
        司马徽望着窗外的大雪，缓缓合眼。
       “我走之后，望老师照顾舍弟均，内妻月英。待我功成之日，自当归隐。”
       “汉室衰微，天命早不在汉，必当取而代之，你又何必逆天而行呢？”
        他记得诸葛亮那日离开前的背影，八尺之身立于门庭，只是羽扇不动，兀自答到:
        “我岂不知汉家气数尽，然刘皇叔对我有知遇之恩，不可不报。先生之言，亮已谨记。”
       仰天大笑出门去，却听得孔明口诵谶语:
       “卧龙卧龙，与天成虹。”
       公元207年的冬天，隆中再无卧龙吟。

来源：知乎 www.zhihu.com
江府郎
点击下载
26 个回答，查看全部。
给《三国演义》添加一个原创人物，如何让其融入到故事线中而不违背作品主旨？
《三国演义》中有哪些十分精彩的描写？]]></summary>
        <author>
            <name>江府郎</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有奖征文：能不能给《水浒传》中没有交代完整的情节，补上一个细节丰富的新故事？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/622912275/answer/3229145079</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/622912275/answer/3229145079?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-10-08T07:39:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[都说“浪子燕青”不愿招安，自此浪迹江湖不知所踪。
其实，燕青拜别卢俊义，留书宋江后，并非隐于山野，而更是暗暗干成一番大事业。

欲知后事如何，且听：书接第一百十九回。

「你辞我，待要那里去？」
「也只在主公前后」
……
泗州玉麒麟卢俊义墓冢处，浪子燕青兀自神伤。
念及与主公最后言语，雨泪不禁：
「公自是满身神通，却不善水，偏又是溺沉于深河，只叹是时也命也。」
燕青跪坐与碑相言，间中又对冢接连筛尽水酒十数碗。
朦胧间只觉：香火袅袅，似魂不愿散尽天国，落灰漫漫，如魄只想白头人间。
酩醉间，他又忍止不住，悲从中来自语道：
「燕青啊燕青，别了主公父兄，便是没了来处，此后可真是应了浪子之名！」
话不絮烦，且说当日燕青纳头八拜辞别卢俊义，当夜收拾一担金珠宝贝，隐于夜色。
众兄弟好汉均不知燕青去处，又听闻燕青留书宋江，只道是燕小哥纵情山野，自寻安乐去了。
燕青却是昼伏夜行离了杭州，找了妥当去处兑了一担金珠宝贝。寻来一驴车，自化作一副南北奔忙的行商模样。
浪子燕青这般人物，自是不会流连于商贾行伍。之后此间数月，他竟是隐去了姓名，尽数昼夜兼程。
他怀内一油布包裹，几不离身。包裹内无他：一纸君王赦，一册花名单。
君王赦此处不表，但看花名册。
册上为圣手书生萧让笔迹，尽数记录梁山众好汉生辰籍贯，座次排位，得甚功名，诸如此类笔墨。
天有风云，星有升坠。将星势高者自当光耀，运低者难免跌坠。
征罢方腊，梁山结义弟兄十存二三，幸者封官加爵自是一番荣华，殒者却是未知境况。
转念及殒故之七八，燕青不禁唏嘘。
结义兄弟留世老小家眷，散于州县，纵皇恩浩荡亦难保周全。
再而，奸佞当道于堂，诰命未必能达，昏官耽阻在野，抚恤难免抽折。
座次排名不过风光在外，浮于嘴舌。粮米银钱方是梁柱在里，安于生计。
按册就书，燕青兼不住行程，穿州过府。
每寻至一处遗属，燕青必先行跪礼，伏地叩拜至亲。再以宋公明与卢俊义亲托之名，奉上…]]></summary>
        <author>
            <name>迢迢星汉渡</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今天表白]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23100621.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23100621.html"/>
        <updated>2023-10-06T13:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[成功了！愿我们喜欢与合适撞个满怀made by N&Q, photo by N今天开心的事很多。还收到了Unee Wang寄的明信片。开信箱取明信片时，发现桃子夫妇2019年寄的明信片。...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[同学聚会]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23100423.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23100423.html"/>
        <updated>2023-10-04T15:55:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今天4号，开车回杭州：杭瑞高速和长深高速有些路段已经开始堵了，明天估计更惨。应该是第一次走了一段溧宁高速，几十公里的隧道群，全程限制80，太坑了，其中有隧道叫「求坑隧道」，真应景。2号和3号连续...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“悟”是用来迟到的]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9214</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9214.html"/>
        <updated>2023-10-01T03:52:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/德鲁伊 桂花算是我最喜爱的花。这几日，古城阴雨绵绵，有点懊恼桂花会不会未开即落，怕嗅不到那隐约却蓦然的香。 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关老头的中秋节]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9212</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9212.html"/>
        <updated>2023-10-01T03:50:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/大伟 吃过饭后，关老头双手背在身后，在院子里走来走去，他媳妇有点烦了， “你能不能消停点？吃过饭到现在，你 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[南山公园与查令十字街84号]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23093023.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23093023.html"/>
        <updated>2023-09-30T15:18:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大长假，每天宅在家里有点难受，于是今天下午到南山公园转了转。南山公园南山公园距离我家不到3公里，落成已有10余年。这里原是螺子山，山上有烈士陵园，我读小学时，学校每年组织来此扫墓。陵园还在，并进...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[陪父母过中秋]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23092923.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23092923.html"/>
        <updated>2023-09-29T15:17:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今天中秋节，虽然已经晚上了，祝所有线上、线下的朋友中秋节快乐。我上次回家过中秋，应该是2017年，18和19年都有出去玩，之后三年则是疫情。这次回家主打一个陪伴父母，请了几天假，25号回九江，计...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何打破「信息茧房」？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9210</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9210.html"/>
        <updated>2023-09-28T15:07:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/贾刚 自从抖音取代了爱优腾，成为了人们平时打发时间、消遣娱乐的最佳伴侣之后，推荐算法已经不可逆转的推向了普 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【有奖征集】晒国庆假期见闻，聊身边的财富故事！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/262225480</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/262225480"/>
        <updated>2023-09-28T01:50:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2023国庆见闻# 十一国庆节小长假就要到来，球友们想怎么过呢？可以尽情放松或者充电学习，也可以刷雪球看看其他球友的假期见闻。
今年中秋、国庆“双节”临近，连休八天。多地预计中秋国庆假期游客接待量将创新高。交通运输部表示，今年中秋、国庆假期首日全国高速公路流量或将突破历史最高值！今年中秋、国庆假期与杭州亚运会赛事后半程高度重叠，公众旅游、探亲、观赛等出行需求十分旺盛，公路跨省长距离出行将明显增加。话题哥已经感受到空前火爆的假期！
今年国庆假期你计划去哪里旅游？去到哪些城市？看哪些电影？采购哪些商品？和哪些人聚会，畅聊哪些话题？
借此国庆假期到来之际，雪球发起“2023国庆见闻”征集活动，希望大家：写下你的国庆见闻，用你最真实的记录，为大家的投资、定居、出游、购物等提供参考依据。
【征文时间】
2023年9月28日–2023年10月15日
【征文奖金】
一等奖2名：366元
二等奖5名：266元
三等奖6名：166元
阳光普照奖n名：随机打赏6~66元
【参与方式】
方式一：发布长文帖，并加标签#2023国庆见闻#；
方式二：发布多图+140字见闻心得短帖，并加标签#2023国庆见闻#；
【征文内容】
1.旅行见闻：计划去哪里旅游，去到哪些城市，参观哪些景点，消费多少钱；
2.投资交流：亲戚朋友都怎么样做投资理财，买了哪些基金或股票，投资基金更看中增值还是保本；
3.经济变化：个人、家庭的经济收入有无增加，有哪些生财门道；
4.消费偏好：消费水平提升了还是下降了，购置了哪些贵重物品；
5.产业结构：所在地以哪类产业为主，有哪些新兴的公司、多少上市公司等；
6.交通出行：最近亲戚朋友换了什么车，街上常见的汽车品牌有哪些，电动汽车普及率等；
7.趣闻轶事：遇到的美景、吃到的美食、发生的有趣故事；
......
【评选规则】
1.发帖必须带 活动话题 标签；
2.根据文章的质量，阅读、转发、评论、点赞量等综合评选；
3.与经济、投资相关，图文并茂，300字以上，获奖几率更高；
4.严禁抄袭、剽窃，一旦发现将取消参赛资格；
5.发帖请注意遵守《雪球社区守则》；
6.活动最终解释权归雪球所有。
【风险提示】
本次征文活动中所提到的投资标的，均仅代表用户个人的意见，不作推荐所用，据此买卖，风险自负。
@省心省力 @陈达美股投资 @刘志超@Takun @青春的泥沼 @小鹿侃侃 @小云紫 @亨利彭友 @渺_不可言 @三千世界一朵莲花 @张老师智者不惑 @重组专家 @滇南王 @胡明威 @佛系小资 @真命天子巴乔 @懒人养基 @诺依曼Feng @量子咸鱼 @扫地僧司马懿 @lanse001 @阡陌说 @基金复基金 @焦易圈 @基星高照 @大白快跑 @本伟量投 @ZPVermouth @星雪 @蜗牛和兔子 @Polly投资]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谢谢你的月亮]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/658742880</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/658742880?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-09-28T00:53:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中秋到了，许多人踏上归途。


几天前，河大卫在知乎向大家发起了一个活动——「交换一颗月亮」
一万多人打开相册，找到一颗与众不同的月亮，通过「想法」，交换给了我们。
交换一颗月亮
知友@Alice 说，因为这个话题，她仔细地翻了相册，翻找月亮的过程如同挖掘宝藏，是在寻觅，也在获得。「那溶溶月色让记忆里的时光都变得格外温柔。」
所以，我们把大家相册里的宝藏收集了起来，想在中秋节这天，把它交换给你。

躺在你相册里的那颗月亮，有多美？
大家的月亮来自全国各地。
「月亮这一来一去，像做了一场梦。」 @十七亚 这样形容她的月亮。
月亮先是一个小亮点，出现在半空，慢慢地往海平面下沉。
越往下沉，它投射到海面上的一道「金光大道」就越宽越亮，直到月亮跟「金光大道」连接起来。
到此刻，像是在海面上铺了一条通往梦幻秘境的路。
然后月亮逐渐沉入海底。
再回头时，海那边只剩泛着蓝光的黑，月亮消失不见。
知友 @十七亚 的月亮 
内蒙古的@腾格尔 老师，交换了来自家乡的月亮。夜晚的草原，大家在月光下策马飞驰，一边喝酒一边放声歌唱、尽情舞蹈。
知友 @腾格尔 的月亮
@八卦是只猫 的月亮则出现在2016年，川藏线的骑行的终点。
那一年，想丈量一下这个世界的他，在拉萨客栈的天台上吃着牛肉味月饼，回味着一路骑行的种种，与朋友举杯，敬自己，敬对方，敬天上的明月。
知友 @八卦是只猫 的月亮
数码答主@平老虎 也拍过许多西藏的月亮，他说，在西藏，能清晰看到月亮远远地在远处山上落下。在珠峰绒布寺的路边拍月落的时候，一头岩羊跑进了他的画面。
知友 @平老虎 的月亮
它见证了你的哪些重要时刻？
@柒思久想 
2023 年 4 月 13 日，我有了一轮属于自己的月亮，怀胎十月生下来的小公主，看到她就觉得整个星河都亮了。
我将我家宝宝出生那一天的月影做成了摆台，看到月影的那一瞬间，我就觉得这一轮月亮来到了我身边。
世…]]></summary>
        <author>
            <name>河南卫视</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[上市以来交投活跃，科创100指数成为科技赛道“新抓手”！投资时机来了吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/262149731</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/262149731"/>
        <updated>2023-09-27T05:12:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#硬科技何以跑出高成长？辩科创100投资密码# $科创100指数ETF(SH588030)$ ，今日早盘涨幅1.44%，自9月15日上市以来，科创100指数ETF（588030）成交量超2000万手，成交额超21亿元，目前是跟踪科创100指数场内规模最大的一只。科创100指数是科创板中小盘代表指数，超8成公司市值在50-200亿元。对比各宽基指数，科创100市值结构更接近中证1000（标的超9成市值在50-200亿元），可谓“科创板中的中证1000”，与科创50指数形成较为显著的定位差异，丰富了科创板市场投资品种。
从过往收益来看，科创100的业绩表现优于科创50，科创100行业占比相较科创50更加均衡、综合，结构性行情里不易踏空；亟待挖掘的优质小盘标的也是超额收益的重要来源；指数内医药行业接近底部，对未来也会起到有效支撑。

（数据来源：wind，数据截至2023.8.10）
科创100指数ETF（588030）基金经理唐屹兵认为，小市值和成长创新是科创100指数最突出的两个特征。科创100指数的成份股所处的行业大多为发展空间广阔的战略新兴产业，当前，科创100指数整体研发强度处于市场前列，未来随着指数成份股逐步将创新投入转化为实际生产力，指数亦有望迎来快速成长期。

科创100指数行业分布较为均衡，从申万一级行业来看，前五大行业分别为医药生物、电子、电力设备、机械设备和计算机；综合来看，信息技术和生物产业是科创100两大主要战略产业。超过半数样本分布于生物医药、高端装备、新材料等科创50权重分布相对较低的产业，彰显了高成长性与科技创新性的企业特质。

（数据来源：wind，数据截至2023.8.10）
在目前产业升级的大浪潮下，指数将持续受益于科技创新带来的价值增值。短期来看，科创100指数具有估值水平较低、资金增配、盈利表现突出等优势，长期增长空间巨大。
值此时机，@球友福利 发布的征文活动正在如火如荼的进行中，不论你是行业的投资者、从业者还是关注者，都欢迎各位球友畅所欲言>>跳转征文帖<<
【悬赏互动】
球友们怎么看待科创100指数ETF(SH588030)的投资机会呢？
关注$科创100指数ETF(SH588030)$，截图PO在评论区，带话题标签#硬科技何以跑出高成长？辩科创100投资密码# +科创100指数ETF(SH588030)你的投资观点吧～优秀的评论将获得随即打赏哦]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团第二十三期成团！6只科技主题基金评测征文颁奖]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/262103493</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/262103493"/>
        <updated>2023-09-26T16:28:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#老司基硬核测评#——6只科技主题基金征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！经过评选，本次获奖测评帖已经产生！与此同时第二十三期雪球基金评审团成团！恭喜以下球友：
一等奖2名（打赏现金1000元）：
博弈半导体周期归来 @孥孥的大树
如何遴选科技主题基金“王中王”？ @扫地僧司马懿
二等奖3名（打赏现金700元）：
科技主题基金「超额收益观察录」 @焦易圈
6只科技主题基金“懒式”测评 @懒人养基
借远古巨阳聊聊科技主题基金怎么选 @鸡精锦鲤
三等奖5名（打赏现金500元）：
老司基硬核测评金鹰核心资源混合深度分析 @谈投资品价值
如果不只看近1年收益的话，科技基金怎么选？ @Cx3300
6只科技主题基金测评：各显千秋，“科技”大不同 @基金那些事
芯片人的选择-诺安和鑫 @Veget
两位科技成长风格基金经理大PK @大白快跑
以上各位球友除了会得到现金打赏以外，还将有机会加入第二十三期雪球基金评审团。雪球基金评审团成员能拥有什么：
1. 话题哥会联系您参与后续评审打分环节~您的打分将有可能决定一只基金能否成为雪球精选基金。雪球精选是雪球平台即将重磅打造的优选基金名单，旨在通过选好品、推好品，帮助基民买到好基金。
2. 多次加入评审团且每次都按要求参与打分的创作者，可获得“雪球基金评审团成员”荣誉认证。
3. 深度测评内容将会得到更多曝光展示，助您成为更具影响力的基金KOL。
话题哥将联系获奖球友优先加入评审团#雪球精选评审第二十三期#，本次征文帖将获得一半的征文奖金。评审打分环节结束后为基金评分帖颁发另一半奖金，未能参与评审环节的球友奖金会打五折哦。
由于获奖人数有限，除了以上获奖的作品还有许多球友的#老司基硬核测评# 征文文章也十分优秀，请球友们持续关注我们后续的评测活动，期待雪球精选基金快快出道！
$诺安和鑫灵活配置混合(F002560)$ $金鹰核心资源混合A(F210009)$ $南方人工智能混合(F005729)$ $景顺长城电子信息产业股票A(F010003)$ $创金合信科技成长A(F005495)$ $南方信息创新混合A(F007490)$]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】#好市发声，浪底淘金#征文活动收官！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/262100227</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/262100227"/>
        <updated>2023-09-26T15:06:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#好市发声，浪底淘金# 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！
本次征集活动根据文章内容以及互动数量和互动质量，对文章质量进行评审打分；经过评选，本次征集的获奖球友已经产生啦！恭喜以下获奖球友：
一等奖2名（1500元现金打赏）
3000点保卫战，只有概率与我们同在！ @ericwarn丁宁
休克疗法之后，机会随时到来 @估值的救赎
二等奖3名（1000元现金打赏）
浪底淘金，银行股的转折时刻 @价投事竟成
好市蓄力，淘金正当时：投资者如何逆势向上？@扫地僧司马懿
估值是科学，情绪才是艺术 @只需要五次
三等奖6名（600元现金打赏）
分享我对白酒股持续下跌的看法 @七彩云龙
买在无人问津时！从业绩落后基金中寻找投资机会 @懒人养基
现在加仓怎么样 @钓鱼蜜-泽北荣志
千淘万漉虽辛苦，吹尽狂沙始到金 @ZPVermouth
黑夜漫长，天总会亮~ @骑士养基笔记
确定是底部了！“好市”出现后，我要重仓这3个方向 @龟派气功冲击波
话题哥将在五个工作日内完成各位球友的征文打赏，请大家耐心等待！也请球友们持续关注我们后续的征文活动，期待和大家一起滚个大雪球！]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【有奖征文】面对动荡行情，怎样调整心态？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/262080980</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/262080980"/>
        <updated>2023-09-26T10:25:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#熊市中的应对策略# 今年以来，市场风格轮动加快，不少基金投资者的情绪也跟着乱了。然而资本市场是典型的反人性体现，如果自身基础知识掌握不牢固，内功不练好，是根本驾驭不了波动的行情的。
想要克服人性并非易事，人性都是有弱点的，在投资之前，要不断的给自己灌输正确的思维理念，否则在行情的扰乱之下，就很容易按照人性行动，即便当下赚了钱，最后必然也会遭遇惨痛的亏损。
球友们是怎么熬过熊市的？面对惨淡的行情，投资者该如何调整投资策略和投资心态？
话题哥邀请球友们一起来讨论“熊市中的应对策略”
【活动时间】
2023年9月26日–2023年10月10日
【征文内容】
可以参考以下模板：
1、面对动荡的行情，你是怎样调整心态的？
2、应对熊市，你的投资策略有怎样的调整？
3、在你的投资生涯中，经历过哪些熊市？当时的市场有多么惨烈？
4、你是怎样从熊市中熬过来的？
5、经历过大熊市之后，你有哪些感悟？
6、对于新入市的投资者，你有哪些中肯的建议给到他们？
【活动奖励】
奖励方式：发表优秀文章的球友将获得现金奖励：
一等奖2名：666元现金打赏
二等奖5名：500元现金打赏
三等奖8名：366元现金打赏
优秀奖N名：随机打赏18~188元
【流量激励】
优质的测评文章和直播视频内容将提供以下曝光支持：
1.推荐至雪球“今日话题”栏目获得更多曝光及球友交流机会；
2.在微信公众号、微博、今日头条等平台的雪球官号上同步发布。
【参与方式】
发布长文主帖，同时添加话题标签#熊市中的应对策略# 并@ 今日话题 （发帖→长文→标题→话题标签+征文内容）；
【评选规则】
1.发帖必须带话题#熊市中的应对策略#；
2.客观评分（40%）：根据文章的阅读、转发、评论、点赞、收藏、打赏等互动数和评论质量综合所得；主观评分（60%）：雪球内容运营团队对文章质量进行打分，考察维度包括文章逻辑性，数据详实度以及是否真实原创等；
3.发帖请注意遵守《雪球社区守则》；
4.活动最终解释权在法律范围内归雪球所有；
5.投稿须知：
（1）投稿用户（以下简称“您”）在本次征文活动中向雪球提供的内容（包括但不限于图片、文字、图表等)均应为投稿用户原创，参考资料需注明出处。严禁抄袭、剽窃，一旦发现将取消文章的参赛资格。
（2）投稿用户同意授予雪球获得您投稿的全部内容（含入选及未入选的内容）之免费的、永久性的、非独家的、可转授权的权利和许可。为流量激励及促进内容传播之目的，雪球有权将您投稿的内容用于包括但不限于：在微信公众号、微博、今日头条等平台的雪球官号上同步发布；将内容登载至《雪球专刊》并上传至各大平台供广大用户下载传阅；将内容传播至其他合法渠道。
@懒人养基 @诺依曼Feng @量子咸鱼 @扫地僧司马懿 @lanse001 @阡陌说 @基金复基金 @焦易圈 @基星高照 @大白快跑 @本伟量投 @ZPVermouth @星雪 @蜗牛和兔子 @Polly投资 @奔跑吧图表 @骑士养基笔记 @六亿居士 @基少成多 @价投事竟成 @散装基精经理 @知乎子不语 @基金那些事 @认知饕餮 @小嘉嘉投基指北 @基尔摩斯]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[卧室临街，该如何让噪音不断的卧室静下来？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/622746873/answer/3225801905</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/622746873/answer/3225801905?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-09-25T06:09:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[先说结论：噪音对人的影响是深远的且对人很不利，尤其在卧室长期受到噪音的侵扰会产生一些潜在的病变，所以让卧室静下来成了人们越来越重视的点。

作为从业8年的室内设计师，在经手过的几百个项目中，降噪隔音提到的次数日益增多，可见噪音对人干扰的明显。
接下了我将从噪音的来源、噪音的传播以及噪音的影响、不同噪音的消除方式四个方面来做更深入的解决方案探讨。

噪音的来源
常见的卧室噪音来源包括：车辆的行驶声、刹车声、鸣笛声；同栋的装修声、改造声、邻居的电视、讲话、唱歌、跳舞、吵架、训斥、自家设备包括不限于风扇、空调、净化器、加湿器、除湿机等。这些噪音有的看起来不是很吵，确让人很难静下来。
噪音的传播
声音是通过媒介传播的，媒介的弹性与密度决定了声音的传播速度。媒介质量越小、越硬，传播速度就会越快。我们日常所处的混凝土建筑是很好的声音导体，所以楼上家具的挪动，隔壁邻居的喧嚣都能在自己家第一时间收到。
声音在房间中的传播为：直达、二次反射、三次反射……当声波从声源向外传播时，它的强度会随着距离的增加而逐渐减小。由于室内是个有限的空间，墙壁、天花板、地板等物品会将声波反射，产生混响。家里越空旷，其声音越明显，无论是自己说话产生的回声或是邻居隔壁传来的噪声。
噪音的影响
噪音会影响人睡眠质量，长期处于噪音环境，会潜在导致失眠、神经衰弱、心血管疾病等问题。
睡眠环境的分贝水平应该尽量控制在30分贝左右才比较理想。若超过50分贝，那基本就不用睡了。
噪音不仅会影响入睡时间，还会影响睡眠质量，长期处于噪声较大的环境，会潜在对听觉产生损伤，造成听力下降、耳鸣等，且影响情绪，进一步恶性循环致长期睡眠不足，损伤神经系统等。
户外噪声消解方式
低要求简便版本，重点解决户外主路、轨道交通以及建筑内电梯运行传来的噪声：
对于户外主路的车辆行驶声、刹车声、鸣笛声双层中空玻璃窗或三层中空玻璃能有效缓解。
我们常说的…]]></summary>
        <author>
            <name>赵策明</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[由小情绪引发对价值的思考]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9208</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9208.html"/>
        <updated>2023-09-24T13:40:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/寻找 心情低落了下来。昨日与好朋友聊天，离职三个月后的她重新找到了工作，薪资是我的四五倍，惊羡之余不免有些 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[什么才是你的错]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9206</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9206.html"/>
        <updated>2023-09-24T13:37:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/德鲁伊 中国是个讲究批评与自我批评的地儿。当然，批评为主，自我批评为辅。于是乎，擅于认错是个必备技能。我估 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我的四个假想敌]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9204</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9204.html"/>
        <updated>2023-09-24T13:34:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/余光中 二女幼珊在港参加侨生联考，以第一志愿分发台大外文系。听到这消息，我松了一口气，从此不必担心四个女儿 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球出品的漫画，你有关注吗？ 48话已完结，快来谈谈你的感受！内含完整漫画链接！ #雪球推出首部投资剧情类漫画#进阶吧投资者:&nbsp;随着48话的发布，《进阶吧...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/261821623</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/261821623"/>
        <updated>2023-09-22T08:38:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[雪球出品的漫画，你有关注吗？ 48话已完结，快来谈谈你的感受！内含完整漫画链接！ #雪球推出首部投资剧情类漫画#
进阶吧投资者: 随着48话的发布，《进阶吧！投资者》已在雪球站内正式完结。自2022年10月开始，《进阶吧！投资者》正式上线连载，每周单更一话，感谢众多忠实粉丝的陪伴，也感谢各位顾问嘉宾的支持。
【完整48话 全览】快速链接
今天，让时光的齿轮开始转动。回忆...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香积寺与京杭运河两岸]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23092121.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23092121.html"/>
        <updated>2023-09-21T13:44:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一、周日到香积寺及运河周边街区逛了逛。这一带景点比较密集，包括：运河周边香积寺：位于大兜路历史街区内，号称全国唯一供奉厨神的寺庙。大兜路历史街区：运河东侧的历史街区，沿街店面的定位偏文艺范。小河...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
</feed>