<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2023-10-07T00:24:45.108Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2023-10-07T00:24:45.108Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软据称下周五完成690亿美元收购动视暴雪交易]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7310.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7310.html"/>
        <updated>2023-10-06T13:27:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10月6日晚间消息，据报道，知情人士今日称，微软将于10月13日（下周五）宣布完成以690亿美元收购动视暴雪交易。这意味着，经过20多个月的努力，微软终于成功收购动视暴雪。


届时，微软能否如愿宣布这一消息，还要取决于英国反垄断监管机构“竞争与市场管理局”（CMA）。CMA今年早些时候阻止了这笔交易，但微软最近又重新提交了收购建议，从而获得了CMA的初步批准。


目前，CMA正在收集公众意见，而今日就是最后期限。因此，预计CMA于下周做出正式的决定。基于当前的形势，除非在最后一刻出现任何意外，否则CMA将批准这笔交易。


去年1月，微软宣布以690亿美元收购动视暴雪。交易完成后，微软将成为世界上营收第三高的游戏公司，仅次于腾讯和索尼。随后，全球多家监管机构对这笔交易展开了调查。


如今，这笔交易已在40个国家获得批准，只待英国的许可。为了等待CMA的审查结果，微软和动视暴雪7月份还同意延长这笔交易的最终期限，从7月18日延长至10月18日。


对于这笔交易，英国CMA主要担心会对未来的云游戏市场竞争产生不利影响。但今年8月，微软向CMA提交了新的收购方案。根据新提议，微软将动视暴雪当前和未来新游戏的云游戏权转让给育碧（Ubisoft）。


而CMA随后表示，将动视暴雪的云游戏版权出售给育碧在很大程度上解决了之前的担忧。


如果微软成功收购动视暴雪，这将成为游戏行业最大的一笔交易，将微软在游戏机主机市场的影响力，与《使命召唤》和《魔兽世界》等动视暴雪的游戏紧密结合在一起。


稿源：新浪网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今天表白]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23100621.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23100621.html"/>
        <updated>2023-10-06T13:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[成功了！愿我们喜欢与合适撞个满怀made by N&Q, photo by N今天开心的事很多。还收到了Unee Wang寄的明信片。开信箱取明信片时，发现桃子夫妇2019年寄的明信片。...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[同学聚会]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23100423.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23100423.html"/>
        <updated>2023-10-04T15:55:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今天4号，开车回杭州：杭瑞高速和长深高速有些路段已经开始堵了，明天估计更惨。应该是第一次走了一段溧宁高速，几十公里的隧道群，全程限制80，太坑了，其中有隧道叫「求坑隧道」，真应景。2号和3号连续...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[库克抛售51万股苹果股票进账4100万美元]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7308.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7308.html"/>
        <updated>2023-10-04T15:24:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今日提交给美国证券交易委员会（SEC）的文件显示，苹果公司CEO蒂姆·库克（Tim Cook）抛售了价值约4100万美元的股票，为两年多以来的最大规模抛售。


SEC文件显示，库克抛售了511000股苹果股票，进账约4100万美元（税后）。经过此次抛售，库克仍持有约328万股苹果股票。


库克的此次股票抛售，也正值其年薪罕见地削减40%，至4900万美元。作为薪酬调整的一部分，今年库克与苹果业绩挂钩的股票奖励，也相应地从之前的50%提高到75%。


相比之下，库克2022年获得了9940万美元的报酬，包括300万美元的基本工资，约8300万美元的股票激励和奖金。


除了库克，苹果的其他高管也披露了股票出售情况，包括高级副总裁Deirdre O’Brien和Katherine Adams，他们各自出售了1130万美元的股票。


库克上一次大规模抛售股票是在2021年8月，当时他在担任CEO十年后，出售了超过7.5亿美元的苹果股票。扣除税金后，净入账约3.55亿美元。


今年7月，苹果股价曾创下历史新高。此后，在更广泛的科技股抛售中，苹果股价也下跌了逾12%。


今日，投行KeyBanc Capital Markets下调了苹果的股票评级，理由是销售增长前景暗淡。今日盘前交易中，苹果股价一度下跌了约1.2%。


稿源：新浪财经]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[去哪儿回应“杀熟”]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7307.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7307.html"/>
        <updated>2023-10-03T15:06:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据时间视频报道，10月2日，山西运城一网友反映在去哪儿旅行APP上订酒店疑被“杀熟”，自己是钻石会员，竟然比黄金会员订房价格高。


从视频中我们可以看到，他手中两台手机显示某酒店原价 442 元的轻奢行政大床房价格不同，其中钻石会员 300 元，而更低等级的黄金会员反而只有 283 元。


10月3日晚间消息，去哪儿网旅行就平台“杀熟”一事回应道：系其优惠券此前已被使用过。


以下为去哪儿旅行回应全文：



尊敬的用户您好，针对您反馈的酒店价格差异问题，核实到您的朋友黄金会员账户中有旅“兔”愉快券（每年每个用户可领取并使用一次）；而您钻石会员账户中旅“兔”愉快券已于7月28日的订单中使用，是引发价格差异的主要原因。幸运叠加券减的一元，是黄金会员账户主动参与活动所得，钻石会员未参与。


我们非常重视您的反馈，正在优化优惠券的列表页面，以便让您更清晰地查询了解您已获得和已使用的优惠券。此次给您造成误解，我们深表歉意。


前日，山西运城一网友反映在去哪儿旅行App上订酒店疑被“杀熟”，自己是钻石会员，竟然比黄金会员订房价格高。视频中，一酒店原价442元的轻奢行政大床房，钻石会员300元，黄金会员283元。]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果应用商店APP备案影响深远]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7305.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7305.html"/>
        <updated>2023-10-01T15:06:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[工业和信息化部近日印发《工业和信息化部关于开展移动互联网应用程序备案工作的通知》（以下简称《通知》），组织开展移动互联网应用程序（简称App）备案工作，要求在中华人民共和国境内从事互联网信息服务的App主办者，应当依照《中华人民共和国反电信网络诈骗法》《互联网信息服务管理办法》等规定履行备案手续，未履行备案手续的，不得从事App互联网信息服务。


根据工作安排，2023年9月至2024年3月底，《通知》发布前开展业务的App向其住所所在地省级通信管理局履行备案手续。2024年4月至2024年6月底，电信主管部门将组织对App备案情况开展监督检查，对仍未履行备案手续的App依法进行处置。


苹果应用商店APP备案，对大部分国内iPhone用户来说具有极为深远的意义，他们即将无法使用绝大多数来自国外的APP应用，因为国内APP实现了“白名单”机制，所有国外的APP和游戏都将无法使用。由于手机已经逐步替代了电脑，成为最主要的上网手段，那么国内大多数手机用户的信息获取能力将被大幅控制，将会控制在信息茧房之中。


不过，对于苹果APP应用商店的备案，对我来说无任何影响，因为我主要用的就是美国应用商店，美国应用商店不需要备案，可以自由使用任何APP应用。


当然，对于必需获取全面信息的人来说，很可能将会放弃国内应用商店，转而注册和使用国外的应用商店。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlong.info@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“悟”是用来迟到的]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9214</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9214.html"/>
        <updated>2023-10-01T03:52:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/德鲁伊 桂花算是我最喜爱的花。这几日，古城阴雨绵绵，有点懊恼桂花会不会未开即落，怕嗅不到那隐约却蓦然的香。 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关老头的中秋节]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9212</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9212.html"/>
        <updated>2023-10-01T03:50:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/大伟 吃过饭后，关老头双手背在身后，在院子里走来走去，他媳妇有点烦了， “你能不能消停点？吃过饭到现在，你 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[南山公园与查令十字街84号]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23093023.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23093023.html"/>
        <updated>2023-09-30T15:18:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大长假，每天宅在家里有点难受，于是今天下午到南山公园转了转。南山公园南山公园距离我家不到3公里，落成已有10余年。这里原是螺子山，山上有烈士陵园，我读小学时，学校每年组织来此扫墓。陵园还在，并进...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果应用商店重大调整：APP上架必须有ICP备案号]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7304.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7304.html"/>
        <updated>2023-09-30T12:08:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[日前，苹果App Store迎来重大调整，即日起中国大陆上架的App必须具备有效的互联网信息服务提供者（ICP）备案号。新App现在需要填写备案号才能提审，这就要求开发者应用需有备案号，另外，如果海外App不申请备案号，则无法在中国大陆上架。


苹果App Store部分App上架要求还包括：游戏App必须取得网络游戏出版物号；图书和报刊杂志App必须持有中国国家新闻出版署（NPPA）颁发的《网络出版服务许可证》；新闻App必须持有中国国家互联网信息办公室（CAC）颁发的《互联网新闻信息服务许可证》。


据了解，今年8月，工业和信息化部印发《工业和信息化部关于开展移动互联网应用程序备案工作的通知》（以下简称《通知》）。


其中提到，组织开展移动互联网应用程序（简称App）备案工作，要求在中华人民共和国境内从事互联网信息服务的App主办者，应当依照《中华人民共和国反电信网络诈骗法》《互联网信息服务管理办法》等规定履行备案手续。


未履行备案手续的，不得从事App互联网信息服务。


根据工作安排，2023年9月至2024年3月底，《通知》发布前开展业务的App向其住所所在地省级通信管理局履行备案手续。


2024年4月至2024年6月底，电信主管部门将组织对App备案情况开展监督检查，对仍未履行备案手续的App依法进行处置。


有网友反馈，称已在App Store上架的App目前不填备案号也能正常提审，不过如果明年4月还没备案号的话，App可能会被下架。


稿源：快科技]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[陪父母过中秋]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23092923.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23092923.html"/>
        <updated>2023-09-29T15:17:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今天中秋节，虽然已经晚上了，祝所有线上、线下的朋友中秋节快乐。我上次回家过中秋，应该是2017年，18和19年都有出去玩，之后三年则是疫情。这次回家主打一个陪伴父母，请了几天假，25号回九江，计...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何打破「信息茧房」？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9210</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9210.html"/>
        <updated>2023-09-28T15:07:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/贾刚 自从抖音取代了爱优腾，成为了人们平时打发时间、消遣娱乐的最佳伴侣之后，推荐算法已经不可逆转的推向了普 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软曾考虑将必应卖给苹果]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7302.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7302.html"/>
        <updated>2023-09-28T04:31:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据报道，多位知情人士今日称，微软在2020年左右曾考虑将必应（Bing）搜索引擎出售给苹果公司，以便让苹果在iOS设备上放弃谷歌搜索。


这些知情人士表示，微软高管当时曾与苹果服务主管Eddy Cue会面，讨论将必应出售给苹果的可能性。但最终，谈判只是试探性的，并未进入深入探讨阶段。


多年来，这两家公司一直在讨论如何让必应搜索成为iOS设备的默认搜索引擎，尽管苹果最终还是坚持使用了谷歌搜索。但如今，鉴于美国司法部正与谷歌展开法律战，以表明谷歌滥用其在搜索领域的主导地位，微软和苹果的相关谈判又具有了新的意义。


对于谷歌诉讼案，苹果与谷歌之间的关系是该案的核心所在。因为谷歌每年向苹果支付数十亿美元，以确保其搜索引擎成为iPhone和其他iOS设备的默认选项。


对此，微软和苹果的代表拒绝发表评论。


微软在2009年推出了必应搜索，旨在挑战竞争对手谷歌，但并未获得太大的市场份额。如今，谷歌仍然统治着这个行业，而必应的份额还不到10%。


如今，苹果和微软都卷入了美国司法部对谷歌的诉讼。这起诉讼正在进行中，而两家公司的高管也都出庭作证。司法部称，谷歌与苹果之间的交易，就是谷歌不公平地主导搜索市场的证据。但在本周早些时候的证词中，苹果高管Eddy Cue驳斥了这一说法，称苹果使用谷歌搜索是因为它是可用的最佳选项。


早在2002年，苹果和谷歌达成了第一项搜索引擎协议，当时苹果发布了第一款Mac网络浏览器Safari。随着时间的推移，该协议又扩展到了苹果的其他设备中，最引人注目的就是iPhone。根据美国司法部的数据，到2020年，苹果每年从这一安排中获得40亿美元至70亿美元的收入。


如今，两家公司之间的协议涵盖iPhone、iPad和Mac上的Safari网络浏览器。谷歌通过上述设备上的Safari浏览器获得的收入，苹果会从中获得一定比例的分成。


知情人士称，谷歌交易所带来的丰厚收入，正是苹果拒绝收购必应的一个关键原因。此外，苹果还担心必应在质量和能力上不及谷歌搜索。


尽管如此，苹果还是在部分业务中使用了必应搜索。2013年至2017年，必应成为了苹果语音助手Siri和Spotlight的默认搜索引擎。Spotlight是一项从iPhone和iPad主屏进行搜索的功能。但作为更新后的营收分成协议的一部分，苹果在2017年又恢复了与谷歌的合作，尽管必应仍是Safari搜索的一个选择。


昨晚，微软业务开发高管Jon Tinter在法庭上表示，2016年微软还曾考虑过向苹果投资数十亿美元，以便让必应成为苹果设备的默认搜索引擎。当时，微软CEO萨蒂亚·纳德拉（Satya Nadella）和苹果CEO蒂姆·库克（Tim Cook）还为此举行了会谈。


目前，谷歌仍是Siri和Spotlight的搜索引擎，也是Safari的默认选项。在作证期间，Eddy Cue表示，苹果和谷歌的交易在2021年得到了延长。这距离微软考虑向苹果出售必应已经过去了一年甚至更久。


Eddy Cue也暗示过，必应的技术不如谷歌。他说，如果与谷歌的谈判破裂，他也不知道该怎么收场。


分析人士称，如果苹果真的收购了必应，也不太可能简单地将其整合到自己的平台上。在以往的收购中，苹果都是在购买了基础技术和资源后，又构建一项新功能。


Eddy Cue在证词中强调，苹果认为没有必要开发自己的搜索工具，因为谷歌显然是最佳选择。这与苹果在其他领域的做法不同，例如，苹果在地图软件、语音助手，以及手机和电脑操作系统方面，均与谷歌展开了竞争。


稿源：新浪网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谢谢你的月亮]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/658742880</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/658742880?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-09-28T00:53:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中秋到了，许多人踏上归途。


几天前，河大卫在知乎向大家发起了一个活动——「交换一颗月亮」
一万多人打开相册，找到一颗与众不同的月亮，通过「想法」，交换给了我们。
交换一颗月亮
知友@Alice 说，因为这个话题，她仔细地翻了相册，翻找月亮的过程如同挖掘宝藏，是在寻觅，也在获得。「那溶溶月色让记忆里的时光都变得格外温柔。」
所以，我们把大家相册里的宝藏收集了起来，想在中秋节这天，把它交换给你。

躺在你相册里的那颗月亮，有多美？
大家的月亮来自全国各地。
「月亮这一来一去，像做了一场梦。」 @十七亚 这样形容她的月亮。
月亮先是一个小亮点，出现在半空，慢慢地往海平面下沉。
越往下沉，它投射到海面上的一道「金光大道」就越宽越亮，直到月亮跟「金光大道」连接起来。
到此刻，像是在海面上铺了一条通往梦幻秘境的路。
然后月亮逐渐沉入海底。
再回头时，海那边只剩泛着蓝光的黑，月亮消失不见。
知友 @十七亚 的月亮 
内蒙古的@腾格尔 老师，交换了来自家乡的月亮。夜晚的草原，大家在月光下策马飞驰，一边喝酒一边放声歌唱、尽情舞蹈。
知友 @腾格尔 的月亮
@八卦是只猫 的月亮则出现在2016年，川藏线的骑行的终点。
那一年，想丈量一下这个世界的他，在拉萨客栈的天台上吃着牛肉味月饼，回味着一路骑行的种种，与朋友举杯，敬自己，敬对方，敬天上的明月。
知友 @八卦是只猫 的月亮
数码答主@平老虎 也拍过许多西藏的月亮，他说，在西藏，能清晰看到月亮远远地在远处山上落下。在珠峰绒布寺的路边拍月落的时候，一头岩羊跑进了他的画面。
知友 @平老虎 的月亮
它见证了你的哪些重要时刻？
@柒思久想 
2023 年 4 月 13 日，我有了一轮属于自己的月亮，怀胎十月生下来的小公主，看到她就觉得整个星河都亮了。
我将我家宝宝出生那一天的月影做成了摆台，看到月影的那一瞬间，我就觉得这一轮月亮来到了我身边。
世…]]></summary>
        <author>
            <name>河南卫视</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[上市以来交投活跃，科创100指数成为科技赛道“新抓手”！投资时机来了吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/262149731</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/262149731"/>
        <updated>2023-09-27T05:12:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#硬科技何以跑出高成长？辩科创100投资密码# $科创100指数ETF(SH588030)$ ，今日早盘涨幅1.44%，自9月15日上市以来，科创100指数ETF（588030）成交量超2000万手，成交额超21亿元，目前是跟踪科创100指数场内规模最大的一只。科创100指数是科创板中小盘代表指数，超8成公司市值在50-200亿元。对比各宽基指数，科创100市值结构更接近中证1000（标的超9成市值在50-200亿元），可谓“科创板中的中证1000”，与科创50指数形成较为显著的定位差异，丰富了科创板市场投资品种。
从过往收益来看，科创100的业绩表现优于科创50，科创100行业占比相较科创50更加均衡、综合，结构性行情里不易踏空；亟待挖掘的优质小盘标的也是超额收益的重要来源；指数内医药行业接近底部，对未来也会起到有效支撑。

（数据来源：wind，数据截至2023.8.10）
科创100指数ETF（588030）基金经理唐屹兵认为，小市值和成长创新是科创100指数最突出的两个特征。科创100指数的成份股所处的行业大多为发展空间广阔的战略新兴产业，当前，科创100指数整体研发强度处于市场前列，未来随着指数成份股逐步将创新投入转化为实际生产力，指数亦有望迎来快速成长期。

科创100指数行业分布较为均衡，从申万一级行业来看，前五大行业分别为医药生物、电子、电力设备、机械设备和计算机；综合来看，信息技术和生物产业是科创100两大主要战略产业。超过半数样本分布于生物医药、高端装备、新材料等科创50权重分布相对较低的产业，彰显了高成长性与科技创新性的企业特质。

（数据来源：wind，数据截至2023.8.10）
在目前产业升级的大浪潮下，指数将持续受益于科技创新带来的价值增值。短期来看，科创100指数具有估值水平较低、资金增配、盈利表现突出等优势，长期增长空间巨大。
值此时机，@球友福利 发布的征文活动正在如火如荼的进行中，不论你是行业的投资者、从业者还是关注者，都欢迎各位球友畅所欲言>>跳转征文帖<<
【悬赏互动】
球友们怎么看待科创100指数ETF(SH588030)的投资机会呢？
关注$科创100指数ETF(SH588030)$，截图PO在评论区，带话题标签#硬科技何以跑出高成长？辩科创100投资密码# +科创100指数ETF(SH588030)你的投资观点吧～优秀的评论将获得随即打赏哦]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团第二十三期成团！6只科技主题基金评测征文颁奖]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/262103493</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/262103493"/>
        <updated>2023-09-26T16:28:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#老司基硬核测评#——6只科技主题基金征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！经过评选，本次获奖测评帖已经产生！与此同时第二十三期雪球基金评审团成团！恭喜以下球友：
一等奖2名（打赏现金1000元）：
博弈半导体周期归来 @孥孥的大树
如何遴选科技主题基金“王中王”？ @扫地僧司马懿
二等奖3名（打赏现金700元）：
科技主题基金「超额收益观察录」 @焦易圈
6只科技主题基金“懒式”测评 @懒人养基
借远古巨阳聊聊科技主题基金怎么选 @鸡精锦鲤
三等奖5名（打赏现金500元）：
老司基硬核测评金鹰核心资源混合深度分析 @谈投资品价值
如果不只看近1年收益的话，科技基金怎么选？ @Cx3300
6只科技主题基金测评：各显千秋，“科技”大不同 @基金那些事
芯片人的选择-诺安和鑫 @Veget
两位科技成长风格基金经理大PK @大白快跑
以上各位球友除了会得到现金打赏以外，还将有机会加入第二十三期雪球基金评审团。雪球基金评审团成员能拥有什么：
1. 话题哥会联系您参与后续评审打分环节~您的打分将有可能决定一只基金能否成为雪球精选基金。雪球精选是雪球平台即将重磅打造的优选基金名单，旨在通过选好品、推好品，帮助基民买到好基金。
2. 多次加入评审团且每次都按要求参与打分的创作者，可获得“雪球基金评审团成员”荣誉认证。
3. 深度测评内容将会得到更多曝光展示，助您成为更具影响力的基金KOL。
话题哥将联系获奖球友优先加入评审团#雪球精选评审第二十三期#，本次征文帖将获得一半的征文奖金。评审打分环节结束后为基金评分帖颁发另一半奖金，未能参与评审环节的球友奖金会打五折哦。
由于获奖人数有限，除了以上获奖的作品还有许多球友的#老司基硬核测评# 征文文章也十分优秀，请球友们持续关注我们后续的评测活动，期待雪球精选基金快快出道！
$诺安和鑫灵活配置混合(F002560)$ $金鹰核心资源混合A(F210009)$ $南方人工智能混合(F005729)$ $景顺长城电子信息产业股票A(F010003)$ $创金合信科技成长A(F005495)$ $南方信息创新混合A(F007490)$]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[菜鸟正式向港交所提交上市申请]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7300.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7300.html"/>
        <updated>2023-09-26T15:28:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[9月26日晚，香港联交所网站信息显示，菜鸟已正式向港交所提交上市申请，成为阿里巴巴“1+6+N”之后首个正式进入IPO进程的业务集团，联席保荐人为花旗、中信证券和摩根大通。今日下午，阿里巴巴公告拟分拆菜鸟赴港上市。


菜鸟成立于2013年，并于2015年5月20日在开曼群岛注册成立获豁免有限公司，主要业务包括国际物流、国内物流与科技及其他服务。


招股申请书显示，凭借独特的“电商和科技”基因，菜鸟通过持续的创新重新定义了物流行业标准，在多个业务领域都做到了行业领先。公司已经从最初的技术平台成长为一张全球智能物流网络，在战略位置上直接建设和运营一批关键性设施，包括两个综合电商物流枢纽（e-Hub）、1100多个总面积约1650万平方米的仓库，并在全球有380多个物流分拨中心和17万个驿站。其中，直接用于跨境物流的仓库面积就达约300万平方米，为全球第一。


2023财年，菜鸟的总收入为778亿元，近三年的年均复合增长率达到21%。菜鸟的盈利能力也在持续增强，2023财年经调整EBITDA 超过了28亿元。2021财年、2022财年、2023财年，以及截至2023年6月30日止三个月，来自最大客户阿里巴巴集团的收入分别占菜鸟各期间总收入的29.2%、30.8%、 28.2%及29.7%。


稿源：上海证券报]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】#好市发声，浪底淘金#征文活动收官！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/262100227</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/262100227"/>
        <updated>2023-09-26T15:06:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#好市发声，浪底淘金# 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！
本次征集活动根据文章内容以及互动数量和互动质量，对文章质量进行评审打分；经过评选，本次征集的获奖球友已经产生啦！恭喜以下获奖球友：
一等奖2名（1500元现金打赏）
3000点保卫战，只有概率与我们同在！ @ericwarn丁宁
休克疗法之后，机会随时到来 @估值的救赎
二等奖3名（1000元现金打赏）
浪底淘金，银行股的转折时刻 @价投事竟成
好市蓄力，淘金正当时：投资者如何逆势向上？@扫地僧司马懿
估值是科学，情绪才是艺术 @只需要五次
三等奖6名（600元现金打赏）
分享我对白酒股持续下跌的看法 @七彩云龙
买在无人问津时！从业绩落后基金中寻找投资机会 @懒人养基
现在加仓怎么样 @钓鱼蜜-泽北荣志
千淘万漉虽辛苦，吹尽狂沙始到金 @ZPVermouth
黑夜漫长，天总会亮~ @骑士养基笔记
确定是底部了！“好市”出现后，我要重仓这3个方向 @龟派气功冲击波
话题哥将在五个工作日内完成各位球友的征文打赏，请大家耐心等待！也请球友们持续关注我们后续的征文活动，期待和大家一起滚个大雪球！]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【有奖征文】面对动荡行情，怎样调整心态？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/262080980</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/262080980"/>
        <updated>2023-09-26T10:25:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#熊市中的应对策略# 今年以来，市场风格轮动加快，不少基金投资者的情绪也跟着乱了。然而资本市场是典型的反人性体现，如果自身基础知识掌握不牢固，内功不练好，是根本驾驭不了波动的行情的。
想要克服人性并非易事，人性都是有弱点的，在投资之前，要不断的给自己灌输正确的思维理念，否则在行情的扰乱之下，就很容易按照人性行动，即便当下赚了钱，最后必然也会遭遇惨痛的亏损。
球友们是怎么熬过熊市的？面对惨淡的行情，投资者该如何调整投资策略和投资心态？
话题哥邀请球友们一起来讨论“熊市中的应对策略”
【活动时间】
2023年9月26日–2023年10月11日
【征文内容】
可以参考以下模板：
1、面对动荡的行情，你是怎样调整心态的？
2、应对熊市，你的投资策略有怎样的调整？
3、在你的投资生涯中，经历过哪些熊市？当时的市场有多么惨烈？
4、你是怎样从熊市中熬过来的？
5、经历过大熊市之后，你有哪些感悟？
6、对于新入市的投资者，你有哪些中肯的建议给到他们？
【活动奖励】
奖励方式：发表优秀文章的球友将获得现金奖励：
一等奖2名：666元现金打赏
二等奖5名：500元现金打赏
三等奖8名：366元现金打赏
优秀奖N名：随机打赏18~188元
【流量激励】
优质的测评文章和直播视频内容将提供以下曝光支持：
1.推荐至雪球“今日话题”栏目获得更多曝光及球友交流机会；
2.在微信公众号、微博、今日头条等平台的雪球官号上同步发布。
【参与方式】
发布长文主帖，同时添加话题标签#熊市中的应对策略# 并@ 今日话题 （发帖→长文→标题→话题标签+征文内容）；
【评选规则】
1.发帖必须带话题#熊市中的应对策略#；
2.客观评分（40%）：根据文章的阅读、转发、评论、点赞、收藏、打赏等互动数和评论质量综合所得；主观评分（60%）：雪球内容运营团队对文章质量进行打分，考察维度包括文章逻辑性，数据详实度以及是否真实原创等；
3.发帖请注意遵守《雪球社区守则》；
4.活动最终解释权在法律范围内归雪球所有；
5.投稿须知：
（1）投稿用户（以下简称“您”）在本次征文活动中向雪球提供的内容（包括但不限于图片、文字、图表等)均应为投稿用户原创，参考资料需注明出处。严禁抄袭、剽窃，一旦发现将取消文章的参赛资格。
（2）投稿用户同意授予雪球获得您投稿的全部内容（含入选及未入选的内容）之免费的、永久性的、非独家的、可转授权的权利和许可。为流量激励及促进内容传播之目的，雪球有权将您投稿的内容用于包括但不限于：在微信公众号、微博、今日头条等平台的雪球官号上同步发布；将内容登载至《雪球专刊》并上传至各大平台供广大用户下载传阅；将内容传播至其他合法渠道。
@懒人养基 @诺依曼Feng @量子咸鱼 @扫地僧司马懿 @lanse001 @阡陌说 @基金复基金 @焦易圈 @基星高照 @大白快跑 @本伟量投 @ZPVermouth @星雪 @蜗牛和兔子 @Polly投资 @奔跑吧图表 @骑士养基笔记 @六亿居士 @基少成多 @价投事竟成 @散装基精经理 @知乎子不语 @基金那些事 @认知饕餮 @小嘉嘉投基指北 @基尔摩斯]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[承德程序员被没收境外工作收入105万元]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7299.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7299.html"/>
        <updated>2023-09-25T07:15:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[9月24日，据一名微博网友（用户2406409341）爆料，一个承德的程序员，因为翻墙在github上远程工作，在外网回答用户问题，并使用zoom进行远程办公。承德市公安局对其进行了少量罚款，然而没收了其“非法所得”高达105万元，此事引发网络热议。


根据该网友陈述的事件的大致过程是：



2022年9月，当地安全部门找到我，他们认为一个发布了大量xxxx言论的推特号属于我。我表示目前正在为境外某公司工作，个人的推特只是偶尔为公司的推文点赞转发，发表xxxx的推特不属于我，同时向他们介绍了工作的情况，并展示了个人推特账号的信息。他们当天扣押了我的手机，笔记本和几块电脑硬盘。大概一个月左右归还了这些设备。


今年4月和7月又做了几次笔录，详细介绍了工作情况，并提供了收款的银行卡，公司在所在国的注册信息，我和公司签署的顾问合同等等证明文件，期间公安部门表示推特的事情已经查明和我无关，但是翻墙的事情要进行处罚，同时我的收入将被认定为违法所得。


今年8月正式下达了处罚决定：翻墙违法，翻墙之后的收入即是违法所得。


今年9月5号，我申请了行政复议，经过和复议部门的沟通，他们基本认同公安机关的意见，后续我需到法院进行行政诉讼。


期间我多次表示github.com和公司的售后支持网站不需要翻墙就可以访问，编写代码在本地电脑上完成也不需要翻墙，但这些解释没有被采纳。



目前该微博用户的信息已经被清空。


针对承德程序员事件，胡锡进认为：承德将一个程序员的境外工作收入定性为“非法收入”，并且全部没收，这是迄今我们看到的对“翻墙”最重的经济处罚。如果被处罚者去外网仅仅是编写软件，不涉及政治问题，那么这个处罚就颇为值得商榷，它开的这个“先例”增加了社会的疑惑，不利于中国扩大对外开放。


以下为胡锡进微博全文：



一名居住…]]></summary>
        <author>
            <name>williamlong.info@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[卧室临街，该如何让噪音不断的卧室静下来？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/622746873/answer/3225801905</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/622746873/answer/3225801905?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-09-25T06:09:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[先说结论：噪音对人的影响是深远的且对人很不利，尤其在卧室长期受到噪音的侵扰会产生一些潜在的病变，所以让卧室静下来成了人们越来越重视的点。

作为从业8年的室内设计师，在经手过的几百个项目中，降噪隔音提到的次数日益增多，可见噪音对人干扰的明显。
接下了我将从噪音的来源、噪音的传播以及噪音的影响、不同噪音的消除方式四个方面来做更深入的解决方案探讨。

噪音的来源
常见的卧室噪音来源包括：车辆的行驶声、刹车声、鸣笛声；同栋的装修声、改造声、邻居的电视、讲话、唱歌、跳舞、吵架、训斥、自家设备包括不限于风扇、空调、净化器、加湿器、除湿机等。这些噪音有的看起来不是很吵，确让人很难静下来。
噪音的传播
声音是通过媒介传播的，媒介的弹性与密度决定了声音的传播速度。媒介质量越小、越硬，传播速度就会越快。我们日常所处的混凝土建筑是很好的声音导体，所以楼上家具的挪动，隔壁邻居的喧嚣都能在自己家第一时间收到。
声音在房间中的传播为：直达、二次反射、三次反射……当声波从声源向外传播时，它的强度会随着距离的增加而逐渐减小。由于室内是个有限的空间，墙壁、天花板、地板等物品会将声波反射，产生混响。家里越空旷，其声音越明显，无论是自己说话产生的回声或是邻居隔壁传来的噪声。
噪音的影响
噪音会影响人睡眠质量，长期处于噪音环境，会潜在导致失眠、神经衰弱、心血管疾病等问题。
睡眠环境的分贝水平应该尽量控制在30分贝左右才比较理想。若超过50分贝，那基本就不用睡了。
噪音不仅会影响入睡时间，还会影响睡眠质量，长期处于噪声较大的环境，会潜在对听觉产生损伤，造成听力下降、耳鸣等，且影响情绪，进一步恶性循环致长期睡眠不足，损伤神经系统等。
户外噪声消解方式
低要求简便版本，重点解决户外主路、轨道交通以及建筑内电梯运行传来的噪声：
对于户外主路的车辆行驶声、刹车声、鸣笛声双层中空玻璃窗或三层中空玻璃能有效缓解。
我们常说的…]]></summary>
        <author>
            <name>赵策明</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[由小情绪引发对价值的思考]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9208</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9208.html"/>
        <updated>2023-09-24T13:40:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/寻找 心情低落了下来。昨日与好朋友聊天，离职三个月后的她重新找到了工作，薪资是我的四五倍，惊羡之余不免有些 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[什么才是你的错]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9206</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9206.html"/>
        <updated>2023-09-24T13:37:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/德鲁伊 中国是个讲究批评与自我批评的地儿。当然，批评为主，自我批评为辅。于是乎，擅于认错是个必备技能。我估 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我的四个假想敌]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9204</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9204.html"/>
        <updated>2023-09-24T13:34:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/余光中 二女幼珊在港参加侨生联考，以第一志愿分发台大外文系。听到这消息，我松了一口气，从此不必担心四个女儿 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Meta计划推出“有个性的”聊天机器人]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7298.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7298.html"/>
        <updated>2023-09-24T03:20:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据熟悉内情的人士透露，扎克伯格的Meta正计划最快在下周在其社媒App中推出“具有鲜明个性的”AI聊天机器人，用来吸引年轻用户。


报道称，Meta将推出的聊天机器人现在正处于员工内测阶段，预计将在下周三开始的Meta Connect会议上首次得到官宣。它们将推动用户来参与使用Meta旗下的各种社媒App，不过也有部分机器人有望具备生产力有关技能，比如编写程序或完成其他任务。


该公司内部文件显示，有一个叫“机器人鲍勃”，他称自己“智力超群、机智敏锐、说话尖刻”。


稿源：IT之家]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ChatGPT更新将支持图片和语音输入]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7297.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7297.html"/>
        <updated>2023-09-23T03:20:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，OpenAI 宣布推出新版 ChatGPT，增加了两项新功能：语音输入和图像输入。据 OpenAI 称，新功能将在未来两周内向 ChatGPT Plus 订阅用户推出，其他人也将“很快”能够使用这些功能。


语音输入功能类似于手机上的语音助手，用户只需按下一个按钮，说出自己的问题，ChatGPT 就会将其转换为文本，然后生成答案，再将答案转换为语音，播放给用户。


图像输入功能则类似于 Google Lens，用户可以拍摄自己感兴趣的事物，并上传到 ChatGPT 中。ChatGPT 会尝试识别用户想要询问的内容，并给出相应的回答。用户还可以用应用中的绘图工具来帮助表达自己的问题，或者配合语音或文本输入来进行交流。ChatGPT 的优势在于它可以进行多轮对话，而不是一次性搜索。如果用户对答案不满意或想要更多信息，可以继续向 ChatGPT 提问，从而得到更准确和全面的答案。


来源：IT之家]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球出品的漫画，你有关注吗？ 48话已完结，快来谈谈你的感受！内含完整漫画链接！ #雪球推出首部投资剧情类漫画#进阶吧投资者:&nbsp;随着48话的发布，《进阶吧...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/261821623</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/261821623"/>
        <updated>2023-09-22T08:38:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[雪球出品的漫画，你有关注吗？ 48话已完结，快来谈谈你的感受！内含完整漫画链接！ #雪球推出首部投资剧情类漫画#
进阶吧投资者: 随着48话的发布，《进阶吧！投资者》已在雪球站内正式完结。自2022年10月开始，《进阶吧！投资者》正式上线连载，每周单更一话，感谢众多忠实粉丝的陪伴，也感谢各位顾问嘉宾的支持。
【完整48话 全览】快速链接
今天，让时光的齿轮开始转动。回忆...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香积寺与京杭运河两岸]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23092121.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23092121.html"/>
        <updated>2023-09-21T13:44:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一、周日到香积寺及运河周边街区逛了逛。这一带景点比较密集，包括：运河周边香积寺：位于大兜路历史街区内，号称全国唯一供奉厨神的寺庙。大兜路历史街区：运河东侧的历史街区，沿街店面的定位偏文艺范。小河...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从科学角度来讲，睡眠朝向会影响睡眠质量吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/621663380/answer/3220314891</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/621663380/answer/3220314891?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-09-21T03:49:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[先说结论：睡眠朝向本身并不影响睡眠质量，床与门窗及空调的相对位置对睡眠质量的影响更重要。


下面细说～
1. 睡眠本身的方位朝向对睡眠质量是否有影响？（否，地磁强度不足以影响睡眠质量，更多的是心理作用）
我们先做一个假设：假设睡眠本身的方位朝向（东南西北）对睡眠质量有影响。那么如果真的有影响并且达到了可观测可量化的程度，在引起了科研人员的兴趣之前，人自己的身体可能会先受不了。 
事实上，到现在为止，仍然没有相关被验证可靠的研究表明，睡眠朝向对睡眠质量有影响。实际上，相关说法说的是“人体内有铁，地磁会对人体的铁元素产生影响”，这种说法看似有一定道理，但是脱离剂量谈毒性就是耍流氓。地磁强度很微弱，是完全不足以通过睡眠朝向影响睡眠质量的。如果地磁对人的影响大到了影响人体的程度，那么不止是睡眠行为，人的一切行为都会被地磁影响，比如你翻个身可能受地磁影响产生了电流。在对睡眠质量产生影响之前，人可能就先芭比Q了。所谓的南北朝向睡得更香，更多的是心理安慰剂作用。
开个小玩笑：如果地磁有影响，那么人在北极点无法入睡，因为“我太南了”（图1）。

2. 睡眠所在环境对睡眠质量是否有影响？（是，而且影响很大，下面着重说）
2.1 窗户与床的相对位置关系对睡眠的影响（总结：窗位于床的一侧虽然是经典卧室布局方式，但因日间亮暗变化对床体照射不均会对睡眠有负面影响，建议外窗位于床尾位置，或床尽量远离侧面外窗，如没有条件则需要增加窗帘遮光度）
目前国内大部分的房间规划都是将床东西向摆放，外窗大部分位于南侧或北侧。这种布局模式兼顾了空间经济性与紧凑性，但没有从提高使用者的睡眠质量上考虑。或者也曾考虑过，还是让位于了空间经济性与紧凑性。由于外窗的日间亮暗变化，如果平行于窗体睡眠的话，左右眼接收的亮度是不一致的，会对睡眠有负面影响。专心入睡或早上天亮的时候容易“出戏”，窗帘遮光效果不佳，或床体离外窗过近，或…]]></summary>
        <author>
            <name>小薛工</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[@不明真相的群众 对话 @孟岩 ：投资获得感从何而来？ 网页链接孟岩:&nbsp;方三文对话孟岩：投资获得感从何而来？&nbsp;视频链接]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/261517314</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/261517314"/>
        <updated>2023-09-19T11:05:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@不明真相的群众 对话 @孟岩 ：投资获得感从何而来？ 网页链接
孟岩: 方三文对话孟岩：投资获得感从何而来？ 视频链接]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有奖活动 | 2024 秋招通关指南]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/657005017</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/657005017?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-09-18T13:16:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2024 届秋季招聘如期而至，应届生们即将走出校园迈入职场。面对「金九银十」求职季，想必有不少的疑问涌上心头。找工作专业对口重要还是薪水重要？没有实习经历该如何准备秋招？是去大城市拼搏，还是回家乡发展？简历、网申要如何准备，心仪大厂面试时有哪些必考题？
作为职场过来人，欢迎分享你的求职经验和感悟，解答秋招相关的疑问。帮助应届生们少走那些求职「弯路」，助力他们在秋招旅程中顺利通关，斩获心仪的 offer 。
Part 1：参与圆桌有奖问答
「 2024 秋招通关指南」系列圆桌
活动时间：9 月 19 日- 10 月 31 日
圆桌会场直达：
秋招通关指南 | 行业怎么选秋招通关指南 | 简历怎么写秋招通关指南 | 面试怎么面秋招通关指南 | offer 怎么挑
活动奖励：
瓜分奖
在「 2024 秋招通关指南」四大圆桌活动中累计回答的问题≥ 3 条，每条回答字数≥ 500字，即有资格参与瓜分 1,000,000 颗盐粒奖池。
优质回答奖
回答「 2024 秋招通关指南」系列圆桌活动下的问题（问题上有橙色的「圆桌收录」标签），综合内容质量和正向互动量，评选 Top50 的知友，每人奖励 10,000 颗盐粒；
「秋招导师团」专属奖励
本活动将通过公开报名的方式，选出 30 位创作者组成「秋招导师团」，为秋招求职的知友答疑解惑。回答「秋招通关指南」系列圆桌收录的问题，导师团每位成员有 1 条内容符合要求（每篇回答字数需在 500 字以上，且符合主题要求），保底获得 5,000 颗盐粒奖励。之后按创作时间先后顺序，每篇符合要求的内容，将获得 5,000 盐粒奖励，依次瓜分奖池 1,500,000 颗盐粒，分完即止。
注：「秋招导师团」参与指定活动的回答内容，将不再参与同一活动优质回答奖项的评选；
Part 2：参与想法有奖创作
#一人一个求职小技巧 有奖活动
24 秋招来啦！应届生…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎职场</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为未来三年的自己，配置一只扛旗领跑的硬科技好基，你会怎么选？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/261357343</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/261357343"/>
        <updated>2023-09-18T01:55:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#尖端科技顶流来袭，认准科创100ETF# 9月15日，$科创100ETF(SH588190)$正式发行，标志着科创板的中小盘ETF正式上线，投资门槛进一步降低。面对愈加丰富的投资选择，如何挑选一只领跑硬科技好基？应该如何合理配置？接下来，就跟随话题来一场科创板的淘金之旅吧。
“硬科技”企业成为解决卡脖子问题、攻坚核心技术的中坚力量
近日，华为突破美国技术封锁，上市了带有“中国芯”的Mate60系列手机，带动科技行情持续冲高。在国家战略需要和政策支持下，越来越多科创板高端制造企业从中收益，如拓荆科技作为半导体设备国产化重要支柱，切入中芯国际产业链，打破国际厂商的垄断格局；绿的谐波作为机器人核心零部件龙头，国内市占逐步提升。随着产业趋势的不断升级，这些科创企业将有望成为未来高端制造的支柱企业。
资金使用率高，运作透明，交易便利
随着科创板投资机会的凸显，科创板50万的日均资产要求、2年投资经验要求等一系列门槛成为更多投资者的参与限制。而最好参与科创板投资的方式就是基金投资，其中指数ETF是最常见且有代表性的投资选择。相较于主动基金产品，ETF具备更加方便的交易结构、更加低廉的交易成本，加上风险分散、跟踪指数、运作透明等先天优势。
行业分布分散，有效抵御市场风险
$科创100ETF(SH588190)$跟踪上证科创板100指数（简称“科创100指数”），该指数从科创板中选取市值中等且流动性较好的100只证券作为指数样本，覆盖医药、电子、机械、基础化工、计算机等多个尖端科技行业。行业的足够分散，叠加企业权重占比平均，使科创100ETF更能体现宽基指数的优势，进行有效的风险对冲。

成分股财务数据良好，具备长期配置价值
9月以来，科创板公司悉数披露了半年度财报，共计实现营业收入6271.73亿元，其中第二季度整体经营状况企稳回升，业绩环比大幅改善。当前，伴随着我国经济持续恢复、总体回升向好，科创100指数营收增长中枢保持在40%左右，ROE中枢约为10%，相较于科创板整体表现处于领跑地位。

在政策支持科技创新发展、多数行业处在估值重塑周期等利好背景下，科创100指数有望吸引更多中长期资金流入，具备长期配置价值。
球友们如果要为未来三年的自己，配置一只扛旗领跑的硬科技好基，会怎么选呢？
关注$科创100ETF(SH588190)$个基页，截图PO在评论区，带话题标签#尖端科技顶流来袭，认准科创100ETF#写下你的观点吧～]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[成为自得其乐的人]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9200</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9200.html"/>
        <updated>2023-09-17T14:23:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/雨令 很多时候，我们依赖于外在的刺激来获得愉悦感和幸福感，所以我们需要别人来填充我们，需要外在环境来填充我 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[愿曾乘风来]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9198</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9198.html"/>
        <updated>2023-09-17T14:21:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/SquMoun 离开十一年了，真快。现在对这儿啊，活了一辈子的地方，真是熟悉又陌生。要是在纸上划拉划拉，熟 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[牛逼的人生有很多种]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9196</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9196.html"/>
        <updated>2023-09-17T14:18:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/古典 1. 你可以从手艺人到斜杠到大师 一门手艺背后有道，把这个道再提取出来，带着名声和技术迁移几个领域， […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[超能异族、很久以前、又拍云]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23091519.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23091519.html"/>
        <updated>2023-09-15T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[超能异族在一些群里看到网友推荐韩剧《超能异族》，看了百科介绍，卡司顶配，也挺喜欢韩孝周，于是找来看了看。观看时，我在脑洞一个问题，这些超能力中，如果让我任选一个，选哪个呢？思考这个问题挺有意思的...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团招募！6只科技主题基金邀你来测评]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/261236418</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/261236418"/>
        <updated>2023-09-15T07:44:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#老司基硬核测评# 重磅升级，参与形式不变但奖金金额更多了、权益更多了！
每期的老司基测评征文获奖者将会纳入「雪球基金评审团」，经由雪球的投资者教育计划扶持，参与雪球精选基金的评审打分。你一票，我一票，雪球精选基金要出道！雪球精选是雪球平台即将重磅打造的优选基金名单，旨在通过选好品、推好品，帮助基民买到好基金。
为提高投资者对基金市场的全面认识，提升风险防范能力，长期投资、理性投资、责任投资。本季测评活动想通过向大家传递多元立体的基金测评维度，让大家学会如何筛选基金，测评基金。
【如何才能加入「雪球基金评审团」】
第一步：按要求参加#老司基硬核测评#征文活动，发布基金评测文章；
第二步：征文活动获奖者将优先入选当期雪球基金评审团！话题哥会联系您参与后续评审打分环节~
本期测评主题：6只科技主题基金
受人工智能等主题性行情驱使，今年科技板块异军突起。近期，受华为新款旗舰手机热潮影响，半导体、消费电子产业链再度获得投资者的关注。科技板块纷繁复杂，技术浪潮虽然迅猛但是难以把握。通过选择优秀的基金经理来投资科技板块，相对来说风险减弱，难度降低。
本期老司基评测征文活动，话题哥选择6只科技主题基金，包括了蔡嵩松、@景顺长城杨锐文、陈颖等基金经理管理的产品，它们是：

数据来源：Wind 数据截止日期：2023/9/13
话题哥邀请球友们对这6只科技主题基金进行全方位评测。当然，如果有你看好的其他科技主题主动基金，也欢迎对它进行深度分析！欢迎球友们发表长文踊跃参与，优秀的基金测评内容将获得现金奖励。
【活动时间】
2023年9月15日–2023年9月25日
征文结束后话题哥将联系征文获奖的球友组成第23期「雪球基金评审团」，对评测基金进行打分。
【征文内容】
对本期征文活动提到的6只科技主题基金中的一只或者多只，也可以选择你看好的科技主题基金进行评测分析：
可以参考以下模板：
1、你认…]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】科创100打响反弹擂台赛！谁是弹性之王？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/261182800</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/261182800"/>
        <updated>2023-09-15T01:34:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#首批科创板100ETF上市，高弹性之选# 近期，在一系列利好催化下，高成长、高弹性的科创板上演了一场大反攻。
那么问题来了，在这场反弹擂台中，谁是弹性之王呢？
我方辩友先抢答！弹性之王非科创100指数莫属。论点如下：
第一，从8月29日开启反弹之后10个交易日的表现来看，科创100涨8.63%，同期科创50涨3.1%，创业板指涨0.15%。短期弹性科创100胜！好消息是：跟踪科创100的科创板100ETF（588120）今日上市，工具已经上岗了。
第二，说完短期看长期。基日（2019年12月31日）以来，在多次科创板上涨行情中，科创100弹性也明显强于科创50。科创100的平均涨幅是36%，科创50的平均涨幅接近21%。也就是说，四轮下来平均每一轮科创100要比科创50多涨15%。


还别说，科创100可不光是一个拥有短期爆发力的选手，往长了看累计收益也是非常能打的。科创板100指数从基日到今年6月30日的累计涨幅是17.4%，而科创50指数同期累计涨幅是0.5%。
那我们不禁要问，为什么它的业绩弹性这么充足呢？首先，科创板100指数的股票市值比较小，市值主要分布在50亿-200亿之间，偏中小盘。基数小会使得科创100指数的业绩弹性更高，而这个业绩弹性高的背后其实是有业绩支持的。
以净利润增速预期指标来看，2023年科创板100指数的净利润增速预期是58%，科创50指数是4%。明年这个指标是多少呢？科创板100指数是44%，科创50指数是34%。
总结陈词：市值更小、弹性更大、预期业绩增速更高的科创100指数，你值得拥有！工具也已经找好了，$科创板100ETF(SH588120)$ 今天就上市交易了，二级市场买卖不要太方便哦！
不知球友们认为谁是弹性之王呢？带话题标签#首批科创板100ETF上市，高弹性之选#留下你的观点，优质回复可获得随机打赏～]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】#能源VS资源！探索能源变革下一站#征文活动收官！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/261104898</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/261104898"/>
        <updated>2023-09-14T04:18:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#能源VS资源！探索能源变革下一站# 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！
本次征集活动根据文章内容以及互动数量和互动质量，对文章质量进行评审打分；经过评选，本次征集的获奖球友已经产生啦！恭喜以下获奖球友：
一等奖2名（现金打赏1500元）
央国企指数大起底2：国新央企系列指数初探 @六亿居士
网页链接
从资源主题指数表现，看资源ETF（510410）投资价值 @诺依曼Feng
网页链接
二等奖3名（现金打赏1200元）
可攻可防，不能忽视的能源板块 @评研阁
网页链接
谁更胜一筹？——能源vs资源 @价投事竟成
网页链接
现代能源体系建设与经济复苏下能源和资源板块投资 @只需要五次
网页链接
三等奖6名（现金打赏800元）
央企能源ETF VS 资源ETF，怎么选？ @基金那些事
网页链接
能源和资源，我选择能源 @钓鱼蜜-泽北荣志
网页链接
谈谈我对能源ETF的理解 @ZPVermouth
网页链接
世界多变，不变的硬通货唯有——能源和资源！   @本伟量投
网页链接
央企现代能源ETF VS 资源ETF 谁是"无敌之盾？" @扫地僧司马懿
网页链接
中特估加碳中和，1＋1大于2——中证国新央企现代能源及博时中证国新央企现代能源ETF @lanse001
网页链接
小编将在五个工作日内完成各位球友的征文打赏，请大家耐心等待！也请球友们持续关注我们后续的活动，期待和大家一起滚个大雪球！
$央企现代能源ETF(SH561790)$ $资源ETF(SH510410)$@博时指慧家]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】中证2000ETF今日重磅上线！微小盘风云再起，“小而美”，投资机会已涌现？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/261076248</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/261076248"/>
        <updated>2023-09-14T01:18:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#首批中证2000ETF正式上市，投资前景如何# 今年7月，央行为维护银行体系流动性水平，公开市场操作净投放30亿元，国内宏观流动性抬升至宽松区间。8月，三大关键政策利率同日“降息”，明确释放稳增长讯号。
政策持续催化下，国内迎来“经济内生动力不强+货币宽松+稳信用”阶段，市场特征接近2013-2016年小盘风格获超额收益时期。目前市场上新兴产业占比较高的中小盘相对占优，投资整体趋势向小盘风格转移。小盘股是否有望重回投资风口？今日，代表微小盘风格的$中证2000ETF基金(SH562660)$ 正式上市！一起聊聊关于微小盘的那些事儿。
市场流动性增强，风险偏好提升
当前大环境，市场的交易重心仍然是政策预期，随着国内经济上行预期逐步加强，市场风险偏好将从前期低位快速回升，有效改善整体投资信心，而小盘风格弹性强、增长潜力充足，当市场风险偏好提升，小盘股将有望迎来新的契机。
小市值个股权重较高，微小盘风格尽显
中证2000ETF跟踪的中证2000指数（指数代码：932000.CSI），选取沪深市场中市值规模较小且流动性较好的2000只证券作为样本,其中超1900只个股总市值小于100亿元，合计权重达96.54%，企业市值整体小于市场主流宽基。

覆盖科创新兴产业，指数集中度低
中证2000指数中占比靠前的分别为机械设备、计算机、电子、医药生物，前四大行业合计权重达到31%，能够全面覆盖科创新兴产业。指数行业分布则相对分散，前十大股合计权重仅为1.84%。由于指数集中度极低，投资风险有望降低。


历史表现亮眼，中长期配置价值凸显
2014-2016年及2021年以来，小盘风格持续占优，其中中证2000代表微盘指数弹性更高，年度收益表现优于国证2000、中证1000及其他宽基指数。2014年以来，中证2000指数年化收益率达9.34%，年化夏普比率达0.43，显著跑赢大盘及中小盘指数。“小而美”遇上中长期，配置价值得到凸显。


那么关于微小盘的那些事儿，你是怎么看待的呢？
$中证2000ETF(SH562660)$的上线，是否会影响你的未来投资布局呢？
关注$中证2000ETF(SH562660)$，截图PO在评论区，带话题标签#首批中证2000ETF正式上市，投资前景如何#
留下你的观点吧，优质回复可获得随机打赏～]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[未上市仓位已达26.48%！首批中证2000ETF闪电建仓释放什么信号？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/261018916</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/261018916"/>
        <updated>2023-09-13T06:42:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[9月13日，南方中证2000ETF发布的公告显示，在距离该基金上市交易尚有一周时间之际，截至9月11日的仓位已达26.48%。
在业内人士看来，中证2000指数有效补上了中证市场规模系列指数在微盘领域的重要拼图，也为被动投资基金提供了新的投资标的。多位基金公司人士指出，从长期投资角度来看，市场底还需要进一步观察和确认，目前市场处于存量博弈阶段，整体市场增量有限，此外每一轮科技新产业崛起都强化小盘行情，小盘股的强势在多重因素下可能持续较长时间。
从大小盘持续性来看，每一轮的风格占优持续性都很长，2012年-2015年有四年时间是小盘占优，2016年-2020年是大盘占优，持续了五年时间，可看到每轮大小盘风格占优持续时间很长，这一轮小盘占优到目前为止仅两年多时间。因此，如果简单参照历史情况来看，小盘成长股未来预计仍有表现的空间。
你看好小盘风格的投资机会吗？
有哪些聚焦小盘风格的优秀基金值得推荐？
欢迎带你看好的$基金代码$ 转发并评论本悬赏帖，优秀的评论内容将获得话题哥打赏置顶~
@懒人养基 @诺依曼Feng @量子咸鱼 @扫地僧司马懿 @lanse001 @阡陌说 @基金复基金 @焦易圈 @基星高照 @大白快跑 @本伟量投 @ZPVermouth @星雪 @蜗牛和兔子 @Polly投资 @奔跑吧图表 @六亿居士 @基少成多 @价投事竟成 @散装基精经理 @知乎子不语 @基金那些事 @认知饕餮 @小嘉嘉投基指北 @基尔摩斯 @张茜ZQ]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[记一次伟大的形式主义]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9194</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9194.html"/>
        <updated>2023-09-12T12:36:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/高乐可 今天，为了等一个男人，我午饭潦草、午觉没睡、咖啡没买；我望眼欲穿，左顾右盼，寸步不离；下班的时候， […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[鸬鸟山]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23091209.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23091209.html"/>
        <updated>2023-09-12T01:50:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上周六和wn爬鸬鸟山。鸬鸟山位于余杭区，从杭州市区过去，一小时左右的车程。此山以杜鹃花闻名，每年四五月杜鹃花开时最热闹，现在是淡季，我们10点到罗窑坞停车场时，估计不到10辆车。上面的照片是一张...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团第二十二期成团！7只小盘量化基金评测征文颁奖]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/260796755</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/260796755"/>
        <updated>2023-09-11T03:19:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#老司基硬核测评#——7只小盘量化基金征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！经过评选，本次获奖测评帖已经产生！与此同时第二十二期雪球基金评审团成团！恭喜以下球友：
一等奖2名（打赏现金1000元）：
测评量化，了解量化，深度解析公募量化基金 @张茜ZQ
量化基金选那只？7只量化基金全方位测评 @蜗牛和兔子
二等奖3名（打赏现金700元）：
两位近年绩优量化基金经理大PK @大白快跑
看「江峰」为何能够持续创出新高 @焦易圈
7只小盘量化基金测评：最稳健的是它 @基金那些事
三等奖5名（打赏现金500元）：
聊聊一只优秀的量化基金 @ZPVermouth
挑战自我的量化女神——博道杨梦 @浪花远去且听风吟
再谈主动量化基金：7只小盘量化基金测评 @鸡精锦鲤
7只小盘量化：谁是小而美的量化"黑马"？ @扫地僧司马懿
量化基金，历史业绩重要吗？ @星雪
以上各位球友除了会得到现金打赏以外，还将有机会加入第二十二期雪球基金评审团。雪球基金评审团成员能拥有什么：
1. 话题哥会联系您参与后续评审打分环节~您的打分将有可能决定一只基金能否成为雪球精选基金。雪球精选是雪球平台即将重磅打造的优选基金名单，旨在通过选好品、推好品，帮助基民买到好基金。
2. 多次加入评审团且每次都按要求参与打分的创作者，可获得“雪球基金评审团成员”荣誉认证。
3. 深度测评内容将会得到更多曝光展示，助您成为更具影响力的基金KOL。
话题哥将联系获奖球友优先加入评审团#雪球精选评审第二十二期#，本次征文帖将获得一半的征文奖金。评审打分环节结束后为基金评分帖颁发另一半奖金，未能参与评审环节的球友奖金会打五折哦。
由于获奖人数有限，除了以上获奖的作品还有许多球友的#老司基硬核测评# 征文文章也十分优秀，请球友们持续关注我们后续的评测活动，期待雪球精选基金快快出道！
$国泰君安量化选股混合发起A(F016466)$ $金元顺安优质精选混合A(F620007)$ $华夏智胜先锋股票(LOF)A(F501219)$ $华商计算机行业股票(F007853)$ $信诚策略(SZ165531)$ $南华丰汇混合(F015245)$ $博道远航混合A(F007126)$]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[演员不拍戏的时候都干嘛呢？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/52340748/answer/692466752</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/52340748/answer/692466752?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-09-08T07:18:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[演员和其他职场人一样，工作之余充实自己，等待更好的机会。


1，体验生活
 生活体验是演员灵感最重要的来源，每一次特殊的体验激烈的情感都是宝贵的资源，所以经常会有演员朋友自虐性的，在发生糟糕的事情后，可以安慰自己，“好吧，我又多了一个深刻的体验。”比如说哭着哭着会想记住此时此刻的样子与心情，记住快乐的瞬间，都可以在演戏的时候当作素材。
 演戏的时候，角色本身的经历和职业不一定是自己经历过的。所以需要去观察。
有时候会观察朋友的言行，听一些朋友讲自己的工作和情绪。在外面吃饭的时候，散步的时候，会观察一些遇见的路人。
每一种微小的累积，都会成为珍贵的经验，他人可为自己所用。
2，管理身材
演员的身材是根据角色而来的，比如实验肥胖身材的人物；《摔跤吧！爸爸》的主演前辈阿米尔·汗就为了角色增重，又迅速瘦身。
或者瘦骨嶙峋的人物；著名演员克里斯蒂安·贝尔就为了角色疯狂瘦身。
除了对特殊身材要求，其余的大部分时间，演员都需要严格的身材管理，每天的饮食基本上为沙拉。
我的体重通常会保持在135，如果超过的话经纪人会抓狂。
我的冰箱长期是这样的：



狂吃不瘦至少在我这里是行不通的。所以自然修炼了看到食物就能估计出卡路里的能力，零食更是无缘了……
不过，保持体形不是让自己饿着。沙拉也要保证能提供人的基本需求，所以盲目减肥的人千万不要以为减肥=不吃，那样很不健康也没办法真正的瘦下去。运动+食物才是正确的。
3，精神体验
除了现实生活体验，另一种精神体验便是别人的生活，来自于电影或书籍，在别人不同的人生里感受，丰富了自己的精神层次，也将更好的诠释不同的角色。
看电影或者看书；
 最基本的片单就是豆瓣top250，强烈推荐。
至于书的话，看得比较杂。除了辅导演员技巧的书之外，也会看自己偏好的选择各类型。基本上大书店能买到的书都有帮助，无论何种类型的片都能找到相应类型的书籍。除了从书中获取人物体验之外，有时候导演需要演员去理解一部片的基调、思想，除了剧本之外会推荐一些书。
听说导演毕赣在拍摄《地球最后的夜晚》就分别推荐了男女主 帕特里克•莫迪亚诺的《夜的草》《八月的星期天》 来帮助理解电影角色。有时候阅读像是枝裕和这样编剧才能出色的导演的作品，也会受益匪浅。精神与身体的体验同样重要。
4，学习各种技能以备各种角色需要。
职场人给自己准备的简历一般都要写自己会的技能，像PS啊，office都是必备。英语流利读写是加分项，跟过项目有工作经验更是备受欢迎。
演员的简历也需要技能，多几样技能也算是为选不同角色多几分机会，作为一个不红的演员，不拍戏的时候我也会尽量充实技能以备各种角色之需。
比如说跑酷。


比如说小提琴。

5，试镜
目前大部分的角色都是需要通过试镜来确定的，除了本身形象与感觉和角色所需角色相符外，更需要对角色的诠释。大部分试戏会是在现场给一段台词，短时间准备后，几乎是即兴表演。有时候则需要自己在远程拍视频试戏发送给剧组。。所以不拍戏的空挡，往返于各剧组试戏也占了大部分时间。
以上，
谢邀。

来源：知乎 www.zhihu.com
丞磊
点击下载
618 个回答，查看全部。
演员不拍戏时候在干嘛？
演员不拍戏的时候都在干什么？]]></summary>
        <author>
            <name>丞磊</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[招募 | 加入「秋招导师团」，分享经验赢盐粒！]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/655049492</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/655049492?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-09-08T04:34:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[金九银十求职季，2024 届的同学们也将踏上求职之旅。
当年的你是否也曾迷茫，要怎么挑选适合自己的岗位？简历如何写才能脱颖而出？面试该如何准备，有哪些技巧？谈薪阶段如何获得理想薪资？
作为职场过来人，想必你已积累了不少的经验。知乎职场邀请你加入「秋招导师团」，传授行业经验、分享面试心得，以过来人的身份为参与秋招的同学指路，助力他们拿 offer 。
报名要求
✅ 身份要求：深耕「职场」赛道的创作者，对于自身行业和求职领域有着丰富的经验；资深 HR /猎头/用人经理，以面试官的身份参与过多次招聘；有专业背书的职场专家是加分项，如职业规划师、简历优化师等；
✅ 内容要求：善于总结与分享，有职场、求职相关优质内容的输出能力；
✅ 影响力要求：知乎账号粉丝数超过 1,000 ；
本活动将通过公开报名方式招募，根据报名时间和匹配度，择优选取 30 位创作者组成「秋招导师团」。如果你同时符合以上三点要求，期待你的报名！
报名方式
点击链接填写报名表：https://www.zhihu.com/xen/market/training/scheme-questionnaire/1682840557641273344?zh_forcehybrid=1&zh_hide_tab_bar=true
招募问卷可重复提交，以最后一次提交信息为准

加入「秋招导师团」你要做什么？
在活动期间参与圆桌讨论，一起为 2024 届毕业生提供一些过来人的经验；
每条回答不少于 500 字，发布一定数量符合主题要求的回答；
加入「秋招导师团」你将收获
✅ 「秋招导师团」专属流量扶持，让你创作的内容得到更多曝光
✅ 加入「秋招导师团」官方社群，和有共同爱好的创作者交流，共同成长
✅ 参与指定圆桌问答活动创作，回答字数在 500 字以上，内容符合主题要求，可参与瓜分「秋招导师团」专属  1,500,000 盐粒。活动玩法将在招募结束后具体活动文章中公布。
注意：「秋招导师团」参与指定活动的回答内容，将不再参与同一活动优质回答奖项的评选；
报名时间
✅ 报名期：2023 年 9 月 8 日 - 2023 年 9 月 17 日 23：59， 报名申请并等待官方筛选；
✅ 名单公布：9 月 19 日将在本篇文章以及相关活动文章的评论区，公布「秋招导师团」名单；
报名 FAQ
Q：如何报名？ 
A：点击报名链接，提交问卷信息。
Q：如何知道是否入选？
 A：9 月 19 日我们将在本篇文章以及相关活动文章评论区，公布「秋招导师团」名单。 
Q：如何提升入选概率？ 
A：填写问卷时，尽可能详细地结合所在行业给出秋招求职者一些建议，以提升入选概率。
* 活动最终解释权归知乎所有。

来源：知乎 www.zhihu.com
知乎职场
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>知乎职场</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[入职周年与团建]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23090808.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23090808.html"/>
        <updated>2023-09-08T00:51:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[昨天早上打开公司聊天软件，收到一周年提醒，是啊，来虾皮一年了，期待了很久的一周年，并非在意它的纪念意义，而是终于能归属部分入职股票了。去年因为脚伤申请延期入职，却也刚好赶上虾皮第一轮裁员，很担心...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
</feed>