<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2021-08-06T00:38:38.165Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2021-08-06T00:38:38.165Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.11.0</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《环时》：美国维泰在华分支被国安机关查]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178401</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178401"/>
        <updated>2021-08-05T23:18:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《环球时报》引述中国国家安全机关称，去年宣布抵制新疆棉的瑞士良好棉花发展协会（简称BCI），曾邀请非政府组织美国维泰处理新疆棉花供应链有关强迫劳动的调查，但其在中国的分支维泰中国从未有实地调查核证；今年4月，中国国家安全机关对维泰中国展开调查。


《环球时报》前天独家报道，去年2月，BCI邀请美国维泰介入新疆棉花供应链有关强迫劳动的调查。不过，负责调查工作的美国维泰在华分支维泰中国相关项目组成员从未开展实地调查核证。


报道指出，“所有资料均通过网络收集获得，调查报告大量引用反华组织精心制造的谎言，通过有罪推定方式形成非法证据。如此拼凑的所谓‘调查结论’实际上是‘美西方反华势力—BCI—美国维泰—维泰中国—BCI—美西方反华势力’的闭环行为，毫无真实性、客观性可言”。



BCI去年10月发表声明，称新疆“持续存在的强迫劳动和其他侵犯人权的指控”，以及在农场层面上不断增加的“强迫劳动风险”，导致经营环境难以维持，因而决定终止所有的实地活动，包括能力建设，以及数据监控与汇报。


声明也说已在去年3月暂停在新疆进行许可和保证工作，自此之后就没有来自新疆的新“良好棉花”认证；由于BCI停止在新疆发放认证，阿迪达斯、耐克、优衣库、H&M等多家国际服装品牌被曝抵制新疆棉，并引发今年3月的新疆棉花事件。


美国维泰官网显示，该机构成立于1995年，自称是独立的、非营利的民间社会组织，其目标包括为企业提供有助于消除劳工滥用的工具。


《环球时报》指出，2006年，美国维泰派中国籍员工姚文娟在深圳市成立商务咨询工作室，2009年，该工作室变更注册为“深圳市维泰供应链管理有限公司”，以维泰中国名义承担美国总部的全部对华业务。截至今年4月，中国国家安全机关对维泰中国展开调查时，该公司已经建立20多人的运营团队，姚文娟是公司法定代表人。




 


                    

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国律师周筱赟因涉嫌寻衅滋事罪被居住监视]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178386</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178386"/>
        <updated>2021-08-05T21:48:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[过去时常针砭时事的中国律师周筱赟，据报上周六（7月31日）被辽宁省盘锦市公安局大洼分局指定居所监视居住，原因是他涉嫌寻衅滋事罪。


澎湃新闻今天引述周筱赟家属及其律师处，透露上述消息。


资料显示，周筱赟原任职《南方都市报》高级编辑，他也是著名爆料人，曾通过网络平台先后揭露了中石化天价酒事件、卢美美父女中非希望工程事件、重庆国际小姐选美黑幕、成龙基金会事件、李亚鹏与嫣然天使基金会事件、中华儿慈会48亿元巨款神秘消失等事件。



他曾获颁天涯社区2011年度爆料人、腾讯网2011年度深度记者奖、央视新闻周刊2012年度人物之一等荣誉。


针对上述案件，盘锦市公安局一名办案人员向澎湃新闻说，盘锦市公安局已经成立专案组，案件将由盘山县公安局办理。


周筱赟一名家属说，周筱赟是上周四（7月29日）从广州被盘锦警方带走的，“具体做了什么事涉嫌犯罪，对方称不方便透露。”周筱赟的微博在上周二（7月27日）晚9时25分后就没有再更新。


澎湃新闻引述北京市中闻律师事务所律师赵琮称，他于周一（8月2日）接受了周筱赟家属的委托，隔天（8月3日）来到盘锦。他并透露，周筱赟近期作为辩护律师正在办理盘锦一起“套路贷”案件。


赵琮也说，尽管已向盘锦市公安局大洼分局申请会见，但目前暂未见到周筱赟。他说，接待的工作人员称，目前因疫情防控，不允许当面会见。至于视频会见的申请，工作人员称由于设备还在调试当中，需要调试好后才能使用。


中国刑诉法规定，监视居住是人民法院、人民检察院、公安机关在刑事诉讼中限令犯罪嫌疑人、被告人在规定的期限内不得离开住处或者指定的居所，并对其行为加以监视、限制其人身自由的一种强制措施。


另据多个微信公众号和微博账号消息，周筱赟会被以涉嫌寻衅滋事罪抓捕，原因是他将公开庭审的视频放到了网上。据报，在周筱赟转发的视频中，检方一位公诉人说，司法人员受贿不办事，正是守住了司法底线。


不过，这项消息至今没有被官方证实或披露。


北京才良律师事务所律师王才亮今早在微博上说：“我知道周筱赟屡屡公开关注一些事件，近十多年来得罪了不少人，但盘锦与他有关的只有一个有关检察官在庭上发言逾越法律与道德底线引起公愤的那个案件。”]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[下午察：美国高官轮番“串门”东南亚为哪般？]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178430</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178430"/>
        <updated>2021-08-05T21:48:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<img src="https://oss-static-zaobao.oss-cn-hongkong.aliyuncs.com/s3fs-public/styles/article_large_full/public/2021-08/file7gvpjo53b3axa9blwg.jpg" alt="" data-title="美国副总统哈里斯将在8月22日至26日，访问新加坡和越南。（路透社档案照）
">
                                    
                                        美国副总统哈里斯将在8月22日至26日，访问新加坡和越南。（路透社档案照）

                                    
东南亚这阵子很热闹，美国高层一波接一波到本区域“串门”，国务卿布林肯还在“云端”同亚细安10国外长开会，副总统哈里斯的东南亚之行又提上了日程。哈里斯是迄今为止，拜登政府团队中出访亚洲的最高级别官员。


美国白宫前天正式宣布，哈里斯将在8月22日至26日，访问新加坡和越南。白宫在新闻稿中称，印太地区特别是南中国海的安全，将是哈里斯这次访问的焦点话题。


新闻稿也称，在与所在国政府、民间和公民社会的领导人会谈期间，哈里斯会聚焦美国政府对自由与开放印太地区的愿景、美国对维护包括南中国海在内的地区安全和国际秩序的承诺，以及美国与该地区国家发展经贸关系对美国人民的重要意义。此外，哈里斯还会强调美国与东南亚国家崇尚共同的价值。



而就从本周一（2日）开始，美国国务卿布林肯一连五天与东南亚国家视讯开会，包括参加东南亚10国外长常年会议与扩大会议，以及同湄公河流域国家如缅甸、柬埔寨、老挝、越南和泰国领袖个别会谈。


布林肯围绕本区域“连轴转”五天，可不是空…]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小S：我不是台独]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178410</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178410"/>
        <updated>2021-08-05T21:18:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[红遍两岸的台湾艺人徐熙娣（小S），早前因在社交媒体Instagram上发布为台湾“羽球一姐”戴资颖鼓舞的贴文，被中国大陆网民挞伐以及抨击其是“台独”艺人；对此，小S今天下午在微博回应：“我不是台独！”


小S也在微博写道：“疫情期间，请大家保护好自己和家人，祝健康、平安。”这则贴文一发布后，即登上微博热搜榜前十名，截至下午6时，#小S发声#的微博标签已超过6500万次的阅读。


戴资颖上周日（8月1日）在东京奥运女单金牌战中，不敌大陆选手陈雨菲，拿下银牌。随后，小S在Instagram发文称“虽败犹荣，但我差点暴毙”，并配上戴资颖的照片。



不料，此举引发一些大陆网民不满，搜出小S此前在Instagram称台湾选手是“国手”的贴文。结果，不少大陆网民涌入小S的微博，批评她是搞“台独”的两面人。


随后，小S在大陆代言的多个品牌火速解除其代言。


此事件后来也触发台湾文化部发声，称“没有一位艺人，需要为了支持自己国家的选手而道歉”，并强调“每一个国民，也应当享有公民社会中，最基本的言论自由”。


今年43岁的小S，1994年和姐姐徐熙媛（大S）以双人女子团体出道，1996年与大S以综艺节目《我猜我猜我猜猜猜》进入主持界，随后她们再主持娱乐新闻节目《娱乐百分百》。


2004年，小S与作家蔡康永一同主持综艺谈话节目《康熙来了》；由于节目风格特殊，因此小S在两岸三地开始走红。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国卫健委官员：此轮疫情两到三个潜伏期内能基本受控]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178415</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178415"/>
        <updated>2021-08-05T20:18:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国国家卫健委疾控局一级巡视员贺青华表示，从目前情况看，此轮冠病疫情总体形势可控。只要各地严格落实好各项防控措施，疫情在两到三个潜伏期内就能基本得到控制。


综合中国新闻网、路透社报道，贺青华今天在中国国务院联防联控机制发布会上说，中国已经有15个省发生了疫情，也出现了确诊病例。发生疫情的各地都按照防控方案的总体要求，结合各地的实际情况，采取了严格的防控措施。“从目前情况来看，疫情总体形势可控。”


不过，由于此轮疫情波及范围大，人群面广，加之多个不同来源的输入病例导致的本土疫情叠加，增加了整个疫情防控工作的艰巨性和复杂性。



贺青华强调，只要各地严格落实好各项防控措施，疫情在两到三个潜伏期内能够基本得到控制。他也说，就全国层面而言，中国其他地区还可能出现新的疫情，各地要加强监测，尽早将疫情控制在萌芽阶段。


国家卫健委新闻发言人米锋也在会上表示，国务院联防联控机制综合组已派出20个工作组，督导重点口岸城市排查堵塞漏洞，强化外防输入和突发疫情处置。


国家卫健委今天通报，中国大陆新增85起冠病确诊病例，其中本土病例62例，具体分布为：江苏40例，湖南九例，北京三例，山东三例，河南三例，云南三例，湖北一例。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美印太司令：有紧迫感须对中国大陆实施“综合威慑”]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178190</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178190"/>
        <updated>2021-08-05T14:50:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国印太司令部司令海军上将阿奎利诺（John Aquilino）8月4日表示，美军在印太地区的重要任务是确保亚太地区，包括台湾海峡的现状得以保持。  他还说，中国大陆在香港、新疆、中印边境以及南中国海等地区的做法令美军担忧，也让他觉得他有一种紧迫感必须要对中国大陆实施“综合威慑”。


据美国之音报道，阿奎利诺在阿斯彭安全论坛上说：“我们继续在这里（印太地区）活动，以确保该地区的和平与繁荣。我们必须有能力确保现状保持不变，这也适用于台湾。我们的‘一中政策”以及我们与台湾的接触受《台湾关系法》的指导。我们支持和平以及被批准的行动，避免以和平之外的任何手段解决台海两岸的任何问题。“


他说，美国对台湾的政策是清晰的，是根据《台湾关系法》、《六项保证》以及三个《公报》进行的。美国与台湾的接触就是要确保台湾有能力自卫。



阿奎利诺是在被问到是否相信大陆会在六年内攻打台湾时做出上述表示的。阿奎利诺的前任，美国印太司令部司令戴维森（Philip Davidson）上将今年3月在美参议院军事委员会答覆参议员询问时表示，中国大陆是美国当下最大的战略威胁，并正加速取代美国的国际地位。他同时回应台湾亦是中国大陆的目标之一，而且解放军攻台威胁有可能在未来六年内发生。


阿奎利诺没有直接回答是否认为中国大陆会提前攻打台湾，但是，他强调印太地区是美国未来最重要的地区，承载着最大的安全挑战，是美国的优先战区。


他援引美军参谋长联席会议主席米利（Mark Milley）的一席话强调，中国大陆对美国以及现行国际体系具备挑战。 米利8月2日在年度“海-空-太空会议”说， “现行国际体制日益受到强烈挑战，” “国家、非国家、恐怖主义分子、网路犯罪分子对现行体系形成压力，一个实力相当的国家，中国，正在崛起，而且正在飞速赶上我们”。


他提到，中国大陆在香港、中印冲突、南中国海等问题上的行动，让他有一种紧迫感，让他相信必须马上实施“综合威慑”。“综合威慑”旨在融合美军各个领域的能力，包括最先进武器系统和技术、最新的作战理念以及海、陆、空、太空和网络等各军种之间的无缝协同作战等。


2020年美国会通过的《2021财年国防授权法案》包括了“太平洋威慑计划”，单列了一项14亿美元的“太平洋威慑倡议”基金，用于提升驻太平洋地区美军的导弹防御能力、增强印太地区美军的前沿部署态势，以及通过提升互联、互通、联合作战和信息共享能力，加强印太同盟和伙伴关系等目的。


在被问到美军在台湾危急是否有能力援助台湾时，阿奎利诺说，美国仍然拥有全球最先进、最强大的军力，可以应对任何“突发状态”。他说，所谓美国和西方在衰落的说法是没有事实基础的。


他说，美军有能力在任何国际法和准则允许的地方进行自由航行和飞越。他特别强调台湾海峡是国际水域，任何国家都可以在这里自由航行，任何国家也不能将其视为己有。


拜登总统上任以来，美国海军舰艇七次穿越台海。中国大陆把美舰例行性穿越台海的自由航行行动称为“挑衅行径”，抨击美国是“台海和平稳定最大破坏者、台海安全风险最大制造者”。


今年4月，在四国领导人举行峰会后，美、日、澳、印联合法国进行了共同穿行印度洋-太平洋地区的海上演习。去年11月，美、日、澳都参加了印度主导的“马拉巴尔”军演。阿奎利诺说，四国未来将会有更多的联合军事行动。


                    

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020 东京奥运乒乓球女团中国 3:0 完胜日本夺冠，如何评价本场比赛？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/477548190/answer/2041170193</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/477548190/answer/2041170193?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-05T12:52:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[恭喜中国队3比0战胜日本！
本届奥运会，中日女子选手仅在女单半决赛上交锋一次，即为经典的孙颖莎伊藤之战：
叶子盛：2020 东京奥运会乒乓球女单半决赛孙颖莎 4:0 轻取伊藤美诚，如何评价本场比赛？
中方的陈梦、孙颖莎、王曼昱三位大将，对日本大姐大伊藤的胜率均是极高的。孙颖莎更是刚刚4比0取胜，对于队友的士气是极大鼓舞。平野虽曾17年表现极其亮眼，但自从被国乒研究后，反手长下旋被盯死，后来一直便没有特别出色的战绩。然而，这是日本的主场，且国乒被其研究了许久。伊藤和平野的打法比较看状态，要防止爆发的可能。这次终于在决赛上相遇，尚有不小的悬念。希望中国队可以迅速取胜，消除任何小概率事件发生的土壤。

第一场 双打
第一场双打，陈梦/王曼昱对战石川/平野。伊藤留作生力军打单打了。日方上来几回合内就锁了个两个直线，对中国队的习惯、跑位是有较深的研究的。日方选手一个左手一个右手，相比中国两个右手还是有一定跑位优势。
石川打得很凶，能反拉就反拉，能近台加力快带就快带。局初段我方不太适应，速度有点跟不上，再加上日本有两个运气球，比分到了局中有点落后。日本的配合、线路目前而言要比我方强上一些。
第一局中后段，日方吃了两个发球。再加上我方抡出了几个质量，实力球还是比日方功底深厚，比分一度扳至八平。然而，日方的线路优势再次发挥作用，连续的正手锁直线，把中方攻得有些措手不及。之后虽我方追上一分，但其后仍被逼到远台，尝试反攻失分。
我方第一局打得还是有点拘谨，起板的落点也没拉开。这样被对方一左一右调动得太被动，质量优势就显现不出来了。看看第二局换发球接发球轮以后会不会有改观，中国队也需要适应对手的时间。
偶数局上来似乎中国队明显要舒服一些，平野的综合实力相比石川还是差些，中方能给出更多质量来。虽然石川0比4落后时有一个精彩的侧身爆冲，但并不能挽回下风的气势。见形势大比分落后，再加上本轮次日方限制线…]]></summary>
        <author>
            <name>叶子盛</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国康泰生物据报分离出德尔塔变异株 公司股价今暴涨]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178165</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178165"/>
        <updated>2021-08-05T12:18:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[德尔塔毒株最近成为了中国冠病疫情的重要推手，《深圳特区报》昨天报道，深圳康泰生物已经成功分离出多株德尔塔变异株单克隆毒种，后续将按照人用疫苗质量要求进行毒株评价，筛选疫苗用毒种，为生产针对德尔塔变异株的冠病灭活疫苗做好准备。


受此消息刺激，康泰生物今天早盘股价最高达到157元人民币，涨幅约15%；不过，截至11时30分，股价有所回落，最新涨幅在12%左右，达153元人民币。


《深圳特区报》称，康泰生物内部进行的交叉中和实验结果显示，截至目前，已获批紧急使用的“可维克”冠病灭活疫苗对多种冠病变异株也能够产生良好的中和反应，仍具有保护性。



《深圳特区报》引述康泰生物有关负责人表示：“ 为积极应对当前全球疫情防控的新形势、新挑战，康泰生物将全力以赴，持续推进新冠变异株疫苗的研发及产业化工作，力争以更加丰富的技术路线，为我国乃至全球早日战胜新冠疫情积极贡献力量。”


境外输入引发的中国本土聚集性疫情波及多个省份，中国国家卫健委疾控局一级巡视员贺青华此前表示，此次疫情由德尔塔变异株输入引发，病毒载量高、传播能力强、传播速度快，且转阴时间长，正值暑假旅游景区人员聚集、人口密集，短期内仍然还会有继续向其他地区扩散的风险。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[这个夏天有点闹]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8257</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8257.html"/>
        <updated>2021-08-05T12:04:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/德鲁伊 “我们登上并非我们所选择的舞台，演绎并非我们所选择的剧本。” 爱比克泰德的话，近期有点火。这算唯物 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】巨无霸基金业绩低迷，规模真的是业绩的敌人吗？你买基金看规模吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/193309391</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/193309391"/>
        <updated>2021-08-05T12:02:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年以来，巨无霸基金业绩持续低迷，多只规模过100亿的主动基金排名靠后，甚至大幅跑输了沪深300。 2019 年至今，不少主动权益基金大幅跑赢市场宽基指数。而公募基金市场也发生了深刻的变化，股票基金总规模2年翻倍，规模进一步向头部基金公司以及顶流基金经理集中，市场诞生了70余只百亿基金，也...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[看奥运除了奖牌还有什么别的？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8255</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8255.html"/>
        <updated>2021-08-05T11:47:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/丁忆坤 写此文时，中国代表团已经拿下了18枚金牌（7月30日），能站在这个舞台上的人都是万里挑一，他们共同 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[公募基金半年报重仓股表现不俗！你愿意跟着基金经理抄作业买股票还是直接买相关基金？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/193307686</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/193307686"/>
        <updated>2021-08-05T11:39:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着A股半年报和相关公告的披露，知名公私募的最新持仓情况随之曝光。 比如谢治宇、乔迁组团抄底“游戏龙头”三七互娱，邓晓峰大幅加仓“矿业龙头”紫金矿业、西部矿业，冯柳重仓持有“安防龙头”海康威视，另有多家头部私募加仓“白酒茅”贵州茅台、安琪酵母、顺络电子等等。 而从整个公募基金经...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SWITCH销量会破亿吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/266492999/answer/309613424</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/266492999/answer/309613424?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-05T11:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不可能破亿的。


能过5000万就了不起了。


我觉得是过不了5000万这条线的，要是过了的话，每过100万我在这个回答里更新一个任天堂游戏人物的画像。

愿赌服输。


5100万突破的马里奥

5200万突破的碧琪公主

财报更新了，目前5577万。
5300万突破的罗伊·阿夸·库巴

5400万突破的初代林克

5500万突破的小麦克

 任天堂新财报出炉，硬件销量累计6144万台。
5600万突破的《打鸭子》里的狗。

5700万突破的大库巴。

5800万突破的初代塞尔达公主。

5900万突破的……“公主在另一个城堡”

6000万突破的DONKEY KONG X 凑阿夸

6100万突破的《MOTHER》初代主角：NINTEN

任天堂新财报出炉，硬件销量累计6830万台。
因为这次有人提醒所以提前几天就画了……到家后传上来吧。
这次我猜得挺准的……
6200万突破的卡比（卡比的造型是真好画啊……）

6300万突破的马里奥系列经典家门怪酷栗宝。

6400万突破的塞尔达传说系列人气角色……汀格尔（不过气球装的来源是DS上的汀格尔气球大战）

6500万突破的火焰之纹章初代男主马尔斯。

6600万突破的塞尔达传说风之杖的BOSS加农。

6700万突破的银河战士系列主角萨姆斯。

6800万突破的马里奥系列老二哥路易。

任天堂新财报出炉，硬件销量累计7987万台。
虽然提前画了些但少估了200万，到家后快点画完补上两张……
6900万突破的马里奥系列经典怪德哥（其实叫锤子兄弟……）

7000万突破的老娘经典怪星人

7100万突破的纸马折纸王国的炸弹彬

7200万突破的F-ZERO猎鹰队长

7300万突破的口袋妖怪经典PM鲤鱼王

7400万突破的魔法假日女主角

7500万突破的塞尔达时之笛傲娇佐拉小公主露塔

7600万突破的口袋妖怪PM 巨钳螳螂

7700万突破的动物之森恶毒资本家狸克

7800万突破的皮克敏主角奥利马

7900万突破的黄金太阳米雅莉

……躺着也赚爆，ND还会开吗。
 任天堂财报出炉，截止2021年3月31日：NS硬件销量累计8459万台。
最近痛风（不是MHR）中只能保持着一个难受的姿势画图，没什么耐心就偷了一些工……
8000万突破的马里奥系列的黛西公主。

8100万突破的健身环BOSS堕拉贡，顺便庆贺健身环突破1000万销量。

8200万突破的口袋妖怪大朝北鼻

8300万突破的迪迪刚

8400万突破的火纹初代女主希达

该忏悔了……
任天堂财报出炉，截止2021年6月30日：NS硬件销量累计8904万台。
这次有之前多画的凑数，倒是省事……
8500万突破的零装萨姐

8600万突破的马里奥系列炮弹刺客

8700万突破的金属之光主角老妹日向梓

8800万突破的赫拉克罗斯

8900万突破的面具商人（这个角色真是塞尔达系列里最让我感觉渗人的……某种意义上的童年阴影）

这次硬件销量同比缩水，爆杀古川，该来点大的了吧！（但其实是去年动森太猛了，恐怕古川还要继续躺……）

来源：知乎 www.zhihu.com
匿名用户
点击下载
181 个回答，查看全部。
如何评价switch2019年推出的升级版？
年龄大了玩 Switch 什么感受？]]></summary>
        <author>
            <name>匿名用户</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[字节跳动旗下大力教育开始裁员]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6517.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6517.html"/>
        <updated>2021-08-05T11:26:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今日，有传言称字节跳动旗下瓜瓜龙、清北网校、你拍一等项目都开始实行N+2的补偿计划，部分人员转岗或投到新项目中。素质教育和台灯硬件部门暂时受影响较小。针对字节跳动旗下大力教育今天开始裁员的消息，接近大力教育人士透露，实际情况是：确实裁员，赔付N+2；有的业务没有关停，在做调整。


　　稍早时候，网传你拍一的致家长一封信称，根据国家“双减”政策和相关规定，你拍一决定自2021年8月5日起(含8月5日)全面暂停直播课业务，取消后续课程安排。


　　据悉，大力教育是字节跳动旗下首个公开发布的业务独立品牌。2019年7月，字节跳动教育业务部门成立。2020年10月29日，字节跳动宣布启用全新教育品牌“大力教育”。大力教育承接字节跳动所有教育产品及业务，原教育业务负责人陈林出任大力教育CEO。


　　稿源：凤凰网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果艺术家也能角逐奥运金牌……]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/396372387</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/396372387?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-05T09:34:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1908年奥运会，沃尔特·威南斯代表美国队出赛，赢得了射击项目金牌。他在1912年又一次参加奥运会，并且除射击之外，还参加了另一个项目，并赢得金牌。
沃尔特·威南斯
问：沃尔特·威南斯参加的是什么项目？

A，马术
B，游泳
C，唱歌
D，雕塑

要是按照以往做选择题的经验，我们肯定先排除两个明显和题干奥运会无关的选项唱歌和雕塑，然后再考虑，射击、游泳和马术都包含在现代五项里面，不太好选，但看照片这位老人家颇有一幅西部片里面警长的样子，肯定会骑马，不一定会游泳，所以答案应该是A，马术？
很遗憾，答案是D。他的金牌的确和马有关，但并不是马术，而是……一件青铜雕塑——《美国快步马》。
沃尔特·威南斯，《美国快步马》
是的，当年的奥运会，曾经是比雕塑的。而且不光有雕塑，还有绘画、建筑、音乐和文学，一比就是几十年。
在奥运会搞艺术大奖赛这事儿确实不是瞎折腾，而是现代奥林匹克运动会的创始人皮埃尔·德·顾拜旦的主意。早在1894年头一回奥运会之后，顾拜旦就觉得不过瘾，不够劲儿。他觉得世界大同光靠体育的交流还是不够，还需要有心灵的交流，心灵交流就要靠艺术。
顾拜旦男爵皮埃尔·德·弗雷迪顾拜旦的《奥林匹克宣言》手稿于2019年经苏富比拍卖，以6160万元成交。
于是，当1912年斯德哥尔摩承办奥运会的时候，顾拜旦就说，咱那些体育项目：田径、体操、帆船、马术……照常比，再加几条艺术的呗。斯德哥尔摩一开始是很不情愿的，但是最终还是同意增设绘画、雕塑、建筑、音乐、文学五个领域，各设金银铜牌。舞蹈、电影和摄影等形式一度也被纳入考量范围，但最终没有被采纳。参赛作品的体裁不限，但有一个要求——必须呼应体育运动主题和奥林匹克精神。
这就有了前面咱们说的双料冠军沃尔特·威南斯，一个人赢下射击和雕塑两项金牌的逸事了。不过，老实说咱们这位奥运金牌得主并不是特别有名的艺术家，他的雕塑作品也是中规中矩。之所以他赢…]]></summary>
        <author>
            <name>翁昕</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[八成破净，高管护盘，银行股的未来怎么把握？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/193286737</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/193286737"/>
        <updated>2021-08-05T08:19:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[截止发稿，银行股破净数量达33只，占比超过8成，其中市净率在0.5及以下的银行股有8只，最低的民生银行市净率仅为0.37，市净率在1.5以上的仅有招商银行和宁波银行两家，整体银行板块的估值达到了历史底部区域。 同时，银行股的公司股东和高管开始了积极增持，今年以来15家上市银行的重要股东在二级...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大陆新增62本土病例 孙春兰部署全国院感防控排查]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178144</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178144"/>
        <updated>2021-08-05T07:18:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[德尔塔变种病毒引发的新一波冠病疫情仍在中国蔓延扩散，昨天大陆出现62例本土病例，新增病例最多的仍是江苏省，共40例。


据中国国家卫健委网站消息，昨天大陆共报告新增确诊病例85例，其中境外输入病例23例，本土病例62例。本土病例中包括江苏40例，湖南九例，北京、山东、河南、云南各三例，湖北一例。


另据新华社报道，中共中央政治局委员、国务院副总理孙春兰昨天在北京出席国务院联防联控机制召开的电视电话会议，她说，要紧急动员、紧急行动起来，落实“四早”要求和“四方责任”，从严从紧落实各项防控措施，遏制疫情扩散蔓延。



7月29日至8月1日，孙春兰曾在江苏省南京市调研疫情防控工作。


孙春兰指出，近期中国国内出现多点散发疫情，发展趋势具有不确定性。各地要把疫情防控作为头等大事，指挥体系24小时保持运行，没有发生疫情时关键抓“防”，发生疫情后处置要“快”，迅速切断传播途径和链条。


孙春兰强调，外防输入一刻也不能放松，要求“坚决守住机场、港口、陆路口岸等各个关口，入境人员和货物要与国内人员活动场所物理隔离，高风险岗位人员要闭环或封闭管理，工作期间避免与家庭成员和社区群众接触”。


她还要求严格落实首诊负责制，第一时间发现报告，按照“先管再筛”原则，及时集中隔离重点人群，密接者的区域协查工作必须在24小时内完成。


另外，要在全国组织开展院感防控专项排查行动，对不符合院感防控要求的限时整改，整改不到位的坚决关停。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技部网站刊文：饮酒是全球癌症的主要原因，白酒股集体走低，你怎么看白酒的投资价值？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/193277865</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/193277865"/>
        <updated>2021-08-05T07:10:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[科技部网站8月4日刊文披露，加拿大一项研究表明部分癌症和饮酒有关。文章称，酒精是世界卫生组织国际癌症研究机构(IARC)定义的1类致癌物，是全球癌症的主要原因，并且随着酒精消费量的增加，癌症数量将进一步上升。 今日白酒概念集体走低，海南椰岛、青海春天等跌幅较大，五粮液跌超3%，茅台跌超1...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价 2020 东京奥运会田径女子 800 米决赛王春雨创个人最好成绩获第 5 ？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/477063063/answer/2039110968</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/477063063/answer/2039110968?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-05T06:15:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[赛后知道一个小细节，更加理解为何昨天王春雨从赛后直到媒体混采区，一直都在抽泣——她说，自己赛前已经偷偷准备好了领奖服。
尽管可能没有多少人（哪怕是自己人），会相信她能最终站台。
带着眼泪的「个人最佳」和「创造历史」，特别令人动容。





女子800米决赛的八名选手在昨天都是超水准的发挥，6人创造了PB（个人最佳）、1人创造了SB（赛季最佳）。包括冠军是美国新国家纪录（1分55秒21）、亚军是英国国家纪录（1分55秒88）。
在这样一场几乎所有选手都拿出自己110%实力的「PB决战」中，王春雨的1分57秒00、第五名的成绩，含金量极高极高。
对她个人来说，也是继半决赛后三天时间再次大幅PB，很厉害。





赛后王春雨说了一番话，
“（第五）证明了自己是可以的，但还是遗憾没能站上领奖台。也许是自己水平不够，跟她们还有差距。”
“这个差距是可以训练出来的，我觉得自己有一天会战胜她们。”

复盘一下王春雨的东京奥运会之旅。


7月30日第一轮，2分00秒05，小组第三晋级半决赛
王春雨东京奥运会前表现出的状态非常好，赛前20天曾在杭州跑过一场邀请赛，轻松跑出1分59秒18——这是自1997年上海八运会以来、中国女子800米的最好成绩。
这场比赛对王春雨来说只是奥运前的最后热身赛，并不算完全展现实力，也可见王春雨当下的状态和能力。
东京的第一轮和半决赛只相隔一天，王春雨也尽量会以最低的消耗确保自己晋级、并在半决赛发挥。最终2分00秒05，小组第三，顺利晋级半决赛。


5年前的里约，王春雨已经晋级过奥运半决赛，当时她的实力和目标就是半决赛，第一轮就得全力输出（1分59秒93），到了半决赛位列小组第八（2分04秒05）。东京奥运会王春雨不管能力和目标显然都要远得多。



7月31日半决赛，1分59秒14，小组第二晋级决赛
前400米59秒5（第一）、后400米59秒6（最终…]]></summary>
        <author>
            <name>运动分子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价街舞（breaking）、滑板、攀岩和冲浪正式成为 2024 年巴黎奥运会比赛正式项目?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/433842940/answer/2040348123</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/433842940/answer/2040348123?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-05T06:15:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[东京奥运会攀岩预赛结束更新：
中日韩三国赛果如下：
男子组：中国的小将潘愚非速度赛排名第20位，抱石赛排名第8位，难度攀登比赛排名第7位，最终总成绩第14位，无缘决赛；
日本队，一哥Tomoa Narasaki发挥出色，不专攻速度赛的他爬出了5.94秒位居第2，抱石赛也高居第2，在基本已经确保晋级的情况下难度攀登轻松上阵排名第14，总成绩第2位进入决赛。另一名选手Kai Harada总成绩排名第18位，无缘决赛；
韩国队唯一的入围选手Jongwon Chon排名第十与决赛失之交臂。

女子组：专攻速度的中国小将宋懿龄速度赛爬出了6.46秒的好成绩，位居第3位，但是受到肩伤影响的她抱石赛排名第19位，难度攀登比赛排名第18位，最终总成绩第12位无缘决赛；
日本队，老将Akiyo Noguchi和中生代选手Miho Nonaka分别以总成绩第4位和第3位晋级，毫无悬念；
韩国队的天才少女Chae-hyun Seo在速度赛仅仅爬出第17名的情况下，抱石赛取得第5名，难度攀登更是豪取第1名，以总成绩第2名的成绩挺进决赛。



资格赛，中日韩三方的表现基本在笔者的预测范围内。中国两位小将其实需要发挥出自己的全部实力，加上一些些运气才可以晋级。只不过，潘愚非的速度赛稍微欠缺了一些运气，宋懿龄受到奥运会资格赛期间肩伤的影响并没有完全恢复，在战略性放弃抱石赛保存体力避免受伤的情况下难度攀登还是未能克服伤病影响。但是这一次他们的表现已经足够出色，中国的攀岩水平还在不断上升，让我们期待2024年巴黎奥运会速度攀岩和其他两项分开之后，这两位选手和其他中国选手的表现。
这次奥运会，大家都是时隔很久看到大多数选手登场，所以也是对他们闭关修炼的一个检验。很明显日本队对于速度攀岩的训练得到了回报，潘愚非和韩国的小将Chae-hyun Seo也加强巩固了自己的抱石水平。
今明天将是男子组和女子组的决赛，…]]></summary>
        <author>
            <name>梁维</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“疯狂”的北方稀土一个月涨近150%，稀土ETF（516780）成市场 “最靓的仔”，还能上车吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/193257622</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/193257622"/>
        <updated>2021-08-05T05:02:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“年少不知稀土香，待到涨时方恨少。”万万没想到，此前滞涨的大宗商品稀土股近期却逆势走强，带头大哥北方稀土近一个月涨幅近150%，而承包了一揽子稀土股的 $稀土ETF(SH516780)$ 近一个月涨幅接近50%。 今年3月1日，工信部部长肖亚庆在国务院新闻办公室举行的新闻发布会上表示，稀土没卖出“稀”...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[消息：波音737 Max前往中国进行试飞]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178140</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178140"/>
        <updated>2021-08-05T04:18:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知情人士透露，波音公司一架737 Max飞机启程前往中国，进行一次面向监管部门的试飞。波音因为坠机事故在中国已被禁飞逾两年，此次试飞意味着该公司朝着解除禁飞令迈进了一步。


据彭博社报道，飞行跟踪网站FlightRadar24显示，这架737-7飞机已从西雅图起飞，驶向火奴鲁鲁外的John Rodgers Field。波音暂未置评。


知情人士透露，本次夏威夷航程是该飞机跨太平洋飞行的第一段。鉴于737 Max飞机被禁止进入俄罗斯领空，这架窄体飞机将在赤道附近飞往中国，而不是采用商用飞机通常选择的较短的北方航线。



虽然Max的中国试飞将是一个里程碑，但中国监管机构仍可能需要几个月后才会允许该飞机恢复商业服务。上月，波音派出了一个由35名飞行员和工程师组成的代表团前往中国，与监管机构会面，准备进行模拟器和飞行测试。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网传吴亦凡供出“同伙” 四名艺人报警]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178145</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178145"/>
        <updated>2021-08-05T04:18:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一组群聊记录8月3日晚在豆瓣、微博、微信等中国社交平台疯传，称艺人吴亦凡被刑拘后供出多位娱乐圈艺人，并提及“产业链”、“同伙”等内容，号称有“400个G的视频资料”。有四名艺人针对网络所传内容陆续报警。


据观察者网报道，聊天记录中提到的包贝尔、范冰冰、井柏然、何炅本人及工作室在3日深夜至4日晚就网络所传内容陆续报警。


井柏然工作室3日深夜发微博表示，工作室已经注意到了这份关于井柏然的“恶性造谣的聊天记录”。在与律师取得联系后，工作室报警，并陪同井柏然于22时41分抵达派出所。该声明的定位为派出所。



随后，范冰冰后援会的微博“范冰冰吧”也发文针对聊天记录所涉及的内容作出澄清表示，范冰冰十年来所做的公益项目帮助了很多小朋友，看到这样的造谣内容，实在“难以平复心情”。


据新浪娱乐报道，范冰冰工作人员透露，范冰冰方已经取证并报警。


4日上午，聊天记录相关内容已被陆续删除。


包贝尔工作室4日下午也发布微博，表示工作室已与律师进行沟通，并做报警处理。傍晚，何炅工作室也发布微博，并上传“接报案回执”作为报案的证明。回执显示，何炅工作室所报案情为“何炅被诽谤”。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[王毅：永远不会有“港独”再上街的一天]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178143</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178143"/>
        <updated>2021-08-05T04:18:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国国务委员兼外长王毅8月4日在东亚峰会外长会上发言后，美国、日本等国家提出新疆、香港问题，王毅要求第二次发言，予以驳斥。


据中国外交部官网消息，王毅表示，果然不出所料，美国等个别国家要利用这个多边平台对中国的内部事务进行攻击抹黑。他说：“这些陈词滥调本不值一驳，东盟各国也都没有附和你们，但出于对等原则，中方当然有权利予以驳斥。”


王毅说，新疆、香港事务都是中国内政，对中国的内部事务指手画脚、造谣抹黑，严重违反国际关系基本准则，严重破坏国家主权平等原则。他说：“对于这种恶劣行径，你们来一次，我们就坚决批驳一次。”



王毅强调，这些年来，新疆维吾尔族人口增长翻番，人均寿命倍增，居民收入年年增长，教育水平越来越高，何来“种族灭绝”？要讲“种族灭绝”的话，美国当年对印第安人大肆屠杀才是真正的种族灭绝。美国到处发动战争，致使大量无辜平民伤亡才是真正的反人类罪。


王毅说，维吾尔自治区政府本着公开透明态度，多次用事实和数据驳斥各种谎言，新疆少数民族群众包括维吾尔族兄弟纷纷站出来用亲身经历反击各种虚假信息。美国对此却视而不见、充耳不闻，表现出来的这种偏执，是典型的西方式傲慢和无理。


王毅表示，香港国安法的制定以及选举制度的改革恢复了香港的稳定，完善了香港的法治，确保了香港居民以及所有在港各国人士的正当合法权益，使一国两制得以行稳致远，70%的香港民众对当前局势感到满意。


他说：“你们现在竟然还要表达所谓关切，关切什么呢？是想让香港重回混乱动荡吗？是想让‘港独’势力再次上街吗？我要明确地告诉你们，死了这条心吧，不可能再等到那一天了!”]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北大教授：要解决“考试社会”内卷 须尽快推行10年制义务教育]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/china/story20210805-1178067</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/china/story20210805-1178067"/>
        <updated>2021-08-05T01:18:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（上海讯）北京大学一名教授研判，当前中国教育改革政策尚不完整，要从根本上解决“考试社会”的内卷，须尽快推行10年制义务教育。
北京大学国家发展研究院院长姚洋日前接受《第一财经》专访时表示，中国中小学教育的主要问题是学生无谓的学习太多了，大量没意义的“刷题”浪费了孩子太多时间，扼杀创造力。但由于资源有限，升高中压力大，因此被迫内卷（指过度竞争引发内耗）。
他认为，走出内卷必须从教育制度改革入手，普及高中是必须的，如果中国的财力做不到12年，则可以考虑缩减为10年制义务教育，“一旦推行10年制义务教育，家长想‘卷’也‘卷’不成了”。

姚洋建议，10年义务教育可安排小学五年，实行中学一贯制，初中和高中合并成五年，上初中随机分配学校，从根本上杜绝择校，“这样，学生分布也较为均匀，好学生可以带动后进生。”
打击辅导班无助改革
家长会请私教“一对一”
他还指出，初中水平难以满足智能制造业对高级蓝领的要求，应该让所有孩子读完高中后，再选择走职教路线还是大学路线。
中国教育部近日出台“双减”新政，提出要有效缓解家长焦虑情绪。姚洋对此表示，教育改革不能再只抓皮毛，而要从制度上解决问题。如果教育制度中的根本性改革没有推进，只是打击辅导班没办法实现减负，家长会选择化整为零、请私教，推高“一对一”辅导价格等。
他也指出，过早地对孩子进行分流，将他们按照学习成绩分为三六九等是错误的，“当前的教育体制把一些本来有过人才能的孩子培养成碌碌无为的普通人，这是当前必须要反思的问题”。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[印媒：中国称包装验出病毒拒收千个集装箱印度虾]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210804-1177955</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210804-1177955"/>
        <updated>2021-08-05T01:18:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中印关系风波不断，有印度媒体报道，中国指控进口印度虾的外包装上有冠病病毒，因而拒绝接收1000个集装箱的印度虾。


环球网引述印度《经济时报》7月31日的文章说，在风波不断的中印关系中，“虾”已经尝到了苦涩的政治滋味。中国指控进口印度虾的外包装上有病毒而拒绝接收，双方面临一场重大的外交摊牌。印度方面已经抗议，称中国的指控没有“科学根据”，而且中国也没有分享检测报告。


文章指出，印度是世界上最大的虾类出口国，中国是印度海产品的第二大进口国，其中超过46%是冻虾。这场贸易争端自2020年11月就已经开始，当时中国对印度虾实施了动植物检疫限制措施，并与世界贸易组织相关委员会进行了磋商。但事态在上周进一步升级，中国拒绝接收1000个集装箱的印度虾，称在外包装上检测到了新冠病毒核酸物质。



另据中国海关总署官网7月31日发布的消息，因从进口自印度五批次冻南美白虾的六个外包装样本中检出新冠病毒核酸阳性，按照海关总署公告2020年第103号的规定，全国海关即日起暂停接受印度水产品生产企业M/s. Kondiya Fresh Foods等四家企业的产品进口申报一周，自8月5日起继续暂停接受印度水产品生产企业M/s. Ghan Marine Products的产品进口申报一周。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[参与刺警案评议会学生被禁入港大校园]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210804-1177983</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210804-1177983"/>
        <updated>2021-08-05T01:18:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[港大学生会评议会上月7日动议哀悼七一刺警疑凶引发争议。港大校方继早前不承认学生会，以及要求离开学生会大楼后，今日宣布当日参与评议会会议的学生，将被禁止进入校园范围及使用大学设施和服务，直至另行通告为止。


根据《星岛日报》报道，港大校务委员会早前委任处理此事件的专责小组今日表示，考虑到学生会决议有可能触犯法律，相关学生也正接受警方调查；容许涉事的评议会成员继续在校园内活动，对大学构成严重法律风险，也对校内人员甚至大学的声誉产生不良影响。基于事态严重，必须即时采取风险管理措施。


港大校委会除了禁止涉事学生进入校园外，也要求校方管理层制订执行方案，跟进事件发展，对措施作适时修订，并向校委会汇报。同时，大学亦需要检视现行风险管理机制。



香港7月1日当晚发生刺警案，男子梁健辉刺伤一名警员后自杀身亡。港大学生会评议会在本月7日通过动议，对梁健辉身亡表示“深切哀悼”，并“感激他为香港作出的牺牲”。


                    

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[王纬温：重庆经济型政府成形]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//finance/china/story20210805-1178069</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//finance/china/story20210805-1178069"/>
        <updated>2021-08-05T01:18:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[edwinong

@sph.com.sg


双重喜庆


早点



重庆经济和信息化委员会主任陈金山上周四出任重庆副市长，接替李明清出任中共重庆市委秘书长留下的空缺。今年一波密集人事调整，市政府连续迎来第三名有经济学背景的副市长，经济挂帅意味浓厚。


重庆目前的五名副市长，都具备领导地方发展和改革委员会或经信委的经验，为历来少见。本届市政府对经济的重视程度不言而喻，向经济型政府转型也已近乎完成。


重庆人大常委会上周四表决通过，任命陈金山为副市长，同时接受李明清辞去副市长职务的请求。一增一减让市政府班子维持“一正七副”，即市长唐良智和常务副市长王赋、从中央调到地方的陆克华、跨省任职的公安局长胡明朗和蔡允革，以及三名本地官员熊雪、郑向东和陈金山。


市政府3月底已公布一波领导人事变动，由经济师出身的王赋、蔡允革填补副市长空缺。目前正副市长中，唐良智、蔡允革、陈金山都是经济学博士；王赋是经济学硕士。王赋、熊雪、郑向东和蔡允革，都有领导地方发改委经验；熊雪和郑向东更是前后任重庆市发改委主任，于2019年11月交接。


官方简历显示，54岁的陈金山来自四川西充，仕途一直在重庆。他从2003年起调任重庆中部的长寿区长达10年，期间担任区委常委、常务副区长，长寿经开区党工委书记、管委会主任等职。


陈金山2013年8月才转赴重庆南部的綦江区出任代区长，次年任区长，期间与当时兼任綦江区委副书记的李明清共事长达一年。在綦江任职满三年后，陈金山2016年被调入主城，任沙坪坝区代区长，隔年初任区长。2018年1月，他转任重庆经信委主任至近期调整。


重庆实施“十四五”（2021年至2025年）规划、迈入新发展阶段之际，陈金山去年底曾在一场新闻发布会，针对重庆未来五年进一步推动数码经济与实体经济融合发展提出蓝图。当时他提出要进一步完善“芯屏器核网”（芯片、液晶面板、智能终端、核心零部件、物联网）全产业链，将重庆打造成为全中国重要的功率半导体以及新型显示产业基地。


对于“十四五”时期推动重庆制造业高质量发展，陈金山说，重庆将迅速壮大战略性新兴产业规模，围绕新一代信息技术、新能源及智能网联汽车等，布局一批优势产业链，力争战略性新兴产业总规模迈上万亿级台阶。电子、汽车摩托车等支柱产业将获巩固提升，企业技术创新能力也将增强。


近期发布的地方宏观数据显示，重庆上半年经济增长12.8％，高于全国平均，延续一季度“开门红”，在中国GDP十强城市中排名第五。尽管继续排在广州之后，但重庆仍是上半年GDP超过万亿元（人民币，下同，2088亿新元）的六座城市之一。


值得注意的是，重庆经济在这期间更呈高质量发展趋势，上半年高技术制造业和战略性新兴制造业增加值，同比分别增长31.9％和30.1％，分别高于规模以上工业水平12.9和11.1个百分点。重庆统计局中共党组成员杨弘毅上月19日指出，上半年新兴制造业持续发展壮大，有力推动重庆工业经济结构转型升级。


目前暂不知陈金山履新后分管的工作；但前天已发布的《重庆市制造业高质量发展“十四五”规划》提出多个具体目标，包括到2025年，全市规模以上工业产值将实现3万亿元，年均增速6％，包括战略性新兴产业占比35％，高技术产业产值占比32％，工业增加值达到9000亿元，工业增加值占地区生产总值比重30％左右等。


中共重庆市委书记陈敏尔上月19日主持部署下半年经济工作的市委常委会会议，已预告壮大战略性新兴产业将是未来经济工作的重点之一，强调要在推动产业转型升级上下功夫。他要求全市各级领导干部集中更多精力抓经济工作，推动经济社会发展各项任务落地见效。


重庆上周时隔近一年半再现冠病本土病例后，陈敏尔前天召开疫情防控会议，强调要统筹疫情防控和经济社会发展，推动“十四五”开好局、起好步；要加大经济运行调度力度，强化产业链供应链保障。


经济型政府进一步成形恰逢其时，相信重庆官方将具备更多专业及能力，化解德尔塔变种病毒可能对基本面造成的冲击。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拜登政府首次对台军售 台湾将获M109A6自走炮系统]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178123</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210805-1178123"/>
        <updated>2021-08-05T01:18:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[拜登政府上任以来，首度宣布对台军售。美国国防安全合作局（DSCA）4日称，国务院批准售台40门M109A6自走炮，金额约7.5亿美元。


综合台湾联合新闻网与中央社报道，美国政军局在推特转发这则新闻稿，新闻稿称，这项拟议的军售将使台湾军队持续现代化并保持可靠的防御能力，符合美国国家、经济与安全利益，有助于提升台湾安全，维持区域政治稳定、军事平衡与经济进步。


这是美国首度售台M109A6自走炮，新闻稿指出，这次军售将有助台湾自走炮系统现代化，强化台湾因应当前与未来区域威胁能力。台湾能毫不费力将这项军售设备纳入军队武力之中，且这项军售不会改变区域基本军事平衡。



美台商会也发布新闻稿表示欢迎，并指台湾现有的是旧款的Ｍ109A2和A5，新型的A6将可提高装甲军力，减少设置和开火所需的时间。


台湾国防部称，美国基于台湾关系法与六项保证，持续提供台湾防卫性武器，是维持区域稳定的基础。本次美方同意军售品项，有助于提升地面部队快速应变及火力支援能力，建立台湾可恃防卫战力，台国防部对美方军售决定，表达诚挚的感谢。


台湾外交部也说，美方对台出售M109A6自走炮，有助台湾即时获取防卫所需装备，有效提升吓阻能力。面对中国大陆持续的军事扩张和挑衅行为，台湾政府将坚定不移地捍卫民众生命财产及自由民主的生活方式，并透过台美的紧密合作，维护台海安全，为印太区域长远的和平、稳定与繁荣作出贡献。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[出任党组书记预示 王莉霞将接替布小林 担任内蒙古自治区主席]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/china/story20210805-1178063</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/china/story20210805-1178063"/>
        <updated>2021-08-05T01:18:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[杨丹旭　北京特派员


yangdx@sph.com.sg


内蒙古自治区政府“一把手”换人，中共呼和浩特市委书记王莉霞已出任内蒙古政府党组书记，预示她将接替布小林，担任内蒙古自治区主席。



63岁的布小林是中共开国上将乌兰夫的孙女，这项调整意味着乌兰夫家族在内蒙古政坛的影响力明显减弱。


“内蒙古新闻联播”本月2日报道，在内蒙古自治区政府党组会议上，王莉霞以自治区党委副书记、政府党组书记身份主持会议并讲话。这是她首次以该身份亮相。


57岁的王莉霞是辽宁建平人，蒙古族。她之前长期在陕西工作，曾在西安统计学院任教多年。2000年，学而优则仕的王莉霞出任陕西省统计局副局长，五年后升任局长，2011年转任铜川市长。王莉霞在2013年初升任陕西省副省长，跻身副省级。2016年，她跨省履新，出任内蒙古党委常委、统战部长，当时也是接替布小林。


2019年6月，时任呼和浩特市委书记云光中涉嫌严重违纪违法被查。两个月后，王莉霞接替云光中，成为当时中国省会城市中唯一的女书记。


王莉霞是中共十九届中央候补委员，她预计将在明年秋天举行的二十大上更上一层楼，成为中央委员。


王莉霞此次在内蒙古党委常委中脱颖而出接替布小林，相信是因为她的蒙古族背景。按惯例，中国的少数民族自治区行政首脑会由该民族干部担任。


不过，她并非内蒙古本土官员，这在内蒙古历任行政首脑中较为罕见，这个安排将有利于防止主政者过度卷入本土少数民族利益纠葛。


省级党政“一把手”有三女性


目前中国的省级党政“一把手”中有三位女性，另两人是中共贵州省委书记谌贻琴、宁夏回族自治区政府主席咸辉。这两人也都是少数民族官员，谌贻琴是白族，咸辉是回族。谌贻琴的仕途备受看好，她被视为下一届中共政治局委员的热门人选。


王莉霞接替的布小林是“红三代”，她爷爷乌兰夫曾是中国国家副主席，父亲布赫曾是全国人大副委员长，均担任过内蒙古政府主席。


乌兰夫有“内蒙王”之称，他在上世纪20年代加入中共，曾在内蒙古有极大影响力，1940年代后期为中共掌控内蒙立下汗马功劳。


虽然祖父和父亲均身居高位，但布小林从基层起步，在2004年46岁时才出任内蒙古阿拉善盟的盟长，2008年升任内蒙古副主席，2014年出任内蒙古党委常委、统战部长，2016年成为自治区主席。


1958年出生的布小林，尚未到正部级高官65岁的退休年龄，此次调动很可能与健康有关。今年初，布小林在内蒙古人大会议做政府工作报告时突然晕倒，她的健康引发关注。


民族关系一向和睦的内蒙古，去年因推行国家统编教材，引发一些蒙古族民众抗议，教改风波给当地主政官员造成不小压力。


内蒙古官场近年来也因涉媒腐败大洗牌，多名省部级高官落马，除了云光中，还有内蒙古原副主席白向群、中共内蒙古政法委原书记邢云、内蒙古原副主席云公民等。去年上半年，内蒙古启动涉煤领域腐败“倒查20年”专项行动；截至今年5月，已有62名厅局级干部落马。


                    

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国选手戴毛像章领奖奥委会介入调查 央视事后修图屏蔽陷入两难]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/china/story20210805-1178060</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/china/story20210805-1178060"/>
        <updated>2021-08-05T01:18:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本月2日，中国场地自行车老将钟天使和搭档鲍珊菊在东京奥运女子团体竞速赛夺得金牌后，各自在胸口佩戴一枚红底金边的毛泽东像章参加颁奖典礼。像章在白底的领奖服上清晰可见，随即引起国际奥委会的关注。


中国场地自行车（脚踏车）女子团体赛选手在东京奥运会配戴毛泽东像章上台领奖，引起国际奥委会介入调查，也令中国官媒陷入两难处境。央视被指事后在宣传画面中，修图屏蔽两人胸口上的像章，网上随即掀起一阵批评声浪。


在中国持续受西方围堵的背景下，受访学者认为，中国官媒对事件的谨慎处理，是为了避免外界借机指责中国向世界输出革命思想。



本月2日，中国场地自行车老将钟天使和搭档鲍珊菊在东京奥运女子团体竞速赛夺得金牌后，各自在胸口佩戴一枚红底金边的毛泽东像章参加颁奖典礼。像章在白底的领奖服上清晰可见，随即引起国际奥委会的关注。


路透社、美国之音等外媒指出，此举可能违反《奥林匹克宪章》第50条的规定，即任何宣传、政治宣传和广告都不能出现在奥运选手任何衣物或配备上，除非是用于识别身份。一旦违例，选手可能被取消资格、撤销认证或两者兼施，也可能面对其他制裁；结果将由国际奥委会或根据个别运动的技术条例决定。


中国国内舆论强烈支持与外媒质疑声浪反差强烈


据路透社报道，国际奥委会发言人马克·亚当斯前天（8月3日）在东京奥运例行记者会上告诉媒体，国际奥委会正在调查毛像章事件，并已要求中国奥委会提呈报告。亚当斯昨天进一步透露，中国奥委会已向国际奥委会保证类似事件不会再发生。他说：“我们正在和中国奥委会保持联系，他们已保证我们将很快收到正式答复。”


这是本届奥运第二起疑似违反《奥林匹克宪章》第50条的事件。国际奥委会本月2日宣布，将调查美国铅球银牌得主桑德斯（Raven Saunders）在领奖台上作出“X”手势一事。桑德斯向美媒解释，“X”手势是表达对受压迫者的支持。但由于桑德斯的母亲过世，国际奥委会昨天宣布暂停相关调查。


中国选手钟天使和鲍珊菊配戴毛像章领奖获得国内舆论强烈支持，与外媒的质疑声浪呈强烈反差。


两人在领奖当天佩戴毛像章领奖的举动，受到不少网民的赞颂。截至昨天傍晚，“鲍珊菊钟天使把伟人徽章挂在胸前”的微博热搜词阅读量超过76万。观察者网当天发布了题为“看！冠军胸前是毛主席像章”的微信文章，两天内点阅率超过10万；网易体育也发表了题为”钟天使鲍珊菊佩戴毛主席像章领奖夺冠的神秘力量”的文章。


国际奥委会的调查令中国官媒处境尴尬，并从昨天开始迅速为事件降温。有网民发现，央视体育频道重播的领奖画面中，通过修图屏蔽了钟、鲍胸口的毛像章，观察者网则删除了相关微博。央视的修图之举，引起网民的不满。相关画面截图在微博上被转载，部分网民批评央视在国际奥委会还没为事件定性前，就第一时间修图；也有网民敦促央视不要害怕国际奥委会的调查。截至昨午，央视网站和社交平台上已搜不到被修图的视频。


本届奥运凸显出中国国内高涨的民族情绪，中国羽毛球选手陈清晨上月27日在女子双打赛中疑似爆粗口而受到外媒关注后，中国国内社交媒体上的舆论几乎一面倒地声援她，有人甚至说她喊出了“最美的中国话”。


新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际研究院助理研究员夏尔（James Char）接受《联合早报》访问时分析，央视的后续行动相信是为了保护中国体育代表团，避免焦点从中国选手的成就转移到其他事情。


更重要的是，自邓小平掌权以来，中国已经宣示停止对外输出毛泽东的共产革命。因此中国政府当前会谨慎处理，避免外界借此次风波指责北京恢复实施毛泽东时代的政策。


（记者是《联合早报》北京特派员）]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[上海确诊病例感染毒株与近期中国本土病例无关联]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210804-1177846</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210804-1177846"/>
        <updated>2021-08-04T20:18:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上海8月2日新增本土确诊病例感染的病毒属于德尔塔变异株，并且与近期中国本土病例基因组无关联。


据中国央视新闻报道，今天(4日)下午，上海市召开新闻发布会，介绍冠病疫情防控有关情况。上海市卫健委主任邬京雷介绍，目前上海市疾控中心已经基本完成8月2日上海新增本土病例的流行病学调查和基因测序工作。


邬京雷介绍，流行病学调查发现，该病例在发病前14天未接触过外省市相关病例、无症状感染者和密切接触者，发病前14天内没有国内中高风险地区旅居史，也没有进口冷链物流接触史。



同时现场调查还发现，该病例在7月22日—23日中曾有在污染环境中解开防护服等高风险行为。病例发病时间符合发病的潜伏期特征。


邬京雷介绍，基因测序结果显示，该病例感染的新冠病毒属于德尔塔变异株。经比对，与近期中国国内多地本土病例基因组无关联，但与境外德尔塔变异株同源性较高。


经专家组综合研判分析，认为该确诊病例的感染来源可以聚焦在因暴露于由境外输入病毒污染的环境引发的感染。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谭德赛呼吁全球暂停第三剂疫苗接种]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/world/story20210804-1177996</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/world/story20210804-1177996"/>
        <updated>2021-08-04T19:48:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（早报讯）世卫总干事谭德塞呼吁全球国家暂停注射第三剂冠病疫苗，至少到9月底为止。谭德赛说，此举是为了使每个国家至少10%的人口接种疫苗。
路透社报道，谭德赛说：“我理解各国政府对保护其人民免受德尔塔变种病毒感染的担忧。但我们不能接受那些已经使用了全球大部分疫苗供应的国家再使用更多的疫苗。”
上周，以色列总统赫佐格接种了第三剂冠病疫苗，为60岁以上民众提供冠病疫苗追加剂的活动拉开序幕。这是该国减缓高度传染性德尔塔变体传播努力的一部分。

据报道，美国在7月与辉瑞公司和德国合作伙伴BioNTech签署了一项协议，购买额外2亿剂冠病疫苗，为年幼小孩接种疫苗，以及可能的加强注射。
世卫组织免疫疫苗和生物制品主任奥布莱恩说：“我们需要把重点放在那些最脆弱、最有可能患严重疾病和死亡的人身上，让他们获得第一和第二剂疫苗。”]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新华网：“饭圈文化”，该整治了]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6516.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6516.html"/>
        <updated>2021-08-04T11:25:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近期，中央网信办开展“清朗·‘饭圈’乱象整治”专项行动，已处置违规账号4000余个，并督促网站平台取消诱导粉丝应援打榜的产品功能，强化榜单、群圈等重点环节管理。为这一与青少年成长息息相关的行业“立规矩，圈规范”。


　　资本推波助澜，机构兴风作浪，联合“粉头”“应援会”制造出大量的“玩法”：诱导粉丝投入大量金钱“氪金”造星，挖空心思“刷数据”“打榜”追星......“饭圈”由此聚合着大量的资本、流量及人员，却长期以来处于无规矩可循的“灰色地带”。


　　“炒”得越凶，“人气”越高。这不仅让某些艺人飘飘然、忘乎所以，甚至背德违法、底线失守；更滋生出“五官带着三观跑”的歪风邪气；还为“非法集资”“流量造假”等违法犯罪行为，培育了土壤。


　　打着“爱粉丝”的旗号，干着压榨青少年钱包的“生意”。若任由这个被“饭圈”“圈”住的灰色利益集团肆意妄为，长此以往，“流量至上”、拜金主义的畸形价值观，将对青少年成长带来严重危害！


　　有关部门当从娱乐产业、粉丝经济所涉及的全产业链各环节和各利益方入手，升级规则规范，对这一市场的经营秩序实行有效监督，从制度上铲除“饭圈文化”的病灶。


　　互联网不是法外之地，网站平台应当加强对自媒体账号的监管，对网上发布虚假信息、恶意营销、刻意制造对立的营销号予以坚决打击。


　　“饭圈”再大，也大不过法；粉丝经济再活跃，也不能越过监管的底线。整治粉丝经济乱象，需要多方努力！


　　圈住底线，才能圈住人气，才有长久发展！


　　来源：新华网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】投资基金，你更喜欢“单吊”某一个行业的热门主题基金，还是多行业均衡配置的基金？简单说说理由。 #行业主题基金VS均衡配置基金哪个更好# $诺安成长混...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/193155963</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/193155963"/>
        <updated>2021-08-04T08:33:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[【悬赏】投资基金，你更喜欢“单吊”某一个行业的热门主题基金，还是多行业均衡配置的基金？简单说说理由。 #行业主题基金VS均衡配置基金哪个更好# $诺安成长混合(F320007)$ $兴全合润混合(F163406)$]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[奥运神射手许海峰视力不足 0.5，张梦圆近视 600 度，近视也可以练射击吗？他们是如何看清靶子的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/474850082/answer/2026108063</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/474850082/answer/2026108063?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-04T06:30:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[对于射击运动来说，视力远没有多数人想象的那么重要。
普通人无法看清的靶纸，很多射击运动员同样无法看清。


因为一来靶纸那么小、距离那么远，已经超过人类视力的极限。最后的结果是，大家都看的不是很清……二来即便存在“千里眼”看得清清楚楚，如果无法做到动作稳定、且心态平静的完成射击，依然无法实现目标。
毕竟射击向来比的不是谁看的最准，甚至不是比谁射击的技术，而是比谁心理更沉着，动作更「稳」。
——所以射击选手花了大量的时间，都用来训练抗压能力/心理负荷和稳定性。包括所有射击项目用到的道具，射击服、射击鞋等，主要的作用也都是提高稳定性、降低干扰。





之前和射击队的聊过，其中两点记忆犹新。
打气步枪射击的，别管平时表情多么搞怪面部动作丰富，射击时控制面部肌肉颤抖的能力相当重要（实际上很多身体的细微动作并不受主观控制，这是与生俱来的天赋）；
另外别看射击运动员比赛中每个动作那么稳、甚至视觉上动作表现的很程序化很僵化，其实他们的身体动作非常柔和（笨重的射击服也限制了活动），射击运动员在所有奥运运动员里，可能具备最强的姿势模仿能力。
这个姿势模仿能力，也是选拔潜力小射击运动员的重要标准之一。

多放一些射击相关的设备和数据，对视力和射击这件事理解就能直观很多。
也就能明白为什么说，视力其实压根不是决定最终成绩的关键因素。


奥运射击分为两类，固定靶射击（气步枪、气手枪）和飞碟移动靶射击（双管霰弹枪）。固定靶射击里最短距离10米，固定射击位+固定靶纸。
找了三张十米气步枪比赛的照片，注意距离十米远的靶纸上的黑点（很小）：





照片里几乎看不清的黑点，长这样：



具体尺寸为：
总直径= 45.5mm； 
4 环直径=30.5mm；
9 环直径=5.5mm； 
10 环Ø=0.5mm；
划线宽度0.1mm至0.2mm


就这么点大，且那么远。
想要看清靶纸上的7～10环区…]]></summary>
        <author>
            <name>运动分子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[明星基金经理逆势发新基金！市场震荡时，你是否会申购新基金，陪着明星基金经理建仓？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/193134733</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/193134733"/>
        <updated>2021-08-04T06:10:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#明星基金经理逆势发新基金# 7月末的市场震荡，不仅没有吓退基金经理，还让很多人看到了希望。Wind数据显示，自8月5日起，8月份还将有112只基金进入发行期（不同份额分开计算），且大多是权益类基金，这意味后续还将有大量公募的资金可以持续向市场输送弹药。 值得注意的是，在这些8月即将新发的...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021年中财报大炼金 | 锁定十大行业，五万悬赏征文再次来袭]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/193093272</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/193093272"/>
        <updated>2021-08-04T01:47:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#财报大炼金# 市如锻炉，股如炼金。2021转入下半年后不久，市场波动剧烈——对于行业政策的担忧，导致境内外投资者负面情绪共振，这无疑放大了短期情绪面的冲击。然而从长期来看，许多上市公司的基本面仍在稳步向好，随着中期财报陆续披露、大量业绩数据公开，更多新的价值挖掘机会也浮现出来。 ...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】优秀银行该怎么选 征文活动收官！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/193087011</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/193087011"/>
        <updated>2021-08-04T01:14:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#优秀银行该怎么选# 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！ 本次征集活动按照：客观评分（40%）、主观评分（60%），客观评分：根据文章的阅读、转发、评论、点赞、收藏数等；主观评分：雪球组织老司机进行评分。经过评...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】做空ARKK基金的ETF拟上市，你看好这个反向押注策略吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/193085167</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/193085167"/>
        <updated>2021-08-04T01:00:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据彭博社的最新报道，一只做空“女版巴菲特”凯瑟琳·伍德掌管的方舟创新基金(ARKK)反向ETF，已经向SEC提交了上市申请，将跟踪规模高达230亿美元的ARKK的反向表现。 据业内分析人士指出，针对某个ETF进行反向押注策略，可以有效对冲ETF的短期波动风险，例如在某个时间段内，重仓持有的ETF下跌10%...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】15只碳中和基金齐发，但权重股多处于高位，你看好后市表现吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/193023092</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/193023092"/>
        <updated>2021-08-03T07:40:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着“碳中和”、“碳达峰”上升为国家战略，相关板块近期走强，部分跟踪环保、低碳经济主题的基金，近日纷纷改名“碳中和”基金，另有多家基金公司也密集申报“碳中和”主题基金。 据统计，截至8月2日，今年以来新申报或改名为“碳中和”相关主题的基金数量达到15只，其中，7只为股票ETF及其联接...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基金风格漂移引争议！多款基金“名不副实”，作为基民你会选择这种基金吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/193022077</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/193022077"/>
        <updated>2021-08-03T07:34:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#基金风格漂移是好是坏# 长期以来，基金行业总有一些“名不副实”的基金，让投资者无所适从。你想买中小盘股的成长性，它给你一篮子大盘价值股；你想买文体产业或者教育板块，它给你一大把新能源、医药股…… 近期，这种基金风格漂移愈演愈烈，如某备受争议的现代教育股票基金，前十大重仓股中，...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[业绩不错，却从高点回调超43%！腾讯控股现在是不是上车好时机？谈谈你的看法？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/193005689</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/193005689"/>
        <updated>2021-08-03T05:55:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#游戏股重挫腾讯控股领跌# 今年2月份以来，腾讯股价持续低迷，从高点773港币每股调整到现在439港币每股，回调幅度超43%！ 虽然股价持续下行，但腾讯业务仍十分亮眼。 腾讯5月20日披露的一季度财报显示： 报告期内，公司实现营收1353.03亿元，同比增长25%；净利润为478亿元，同比增长65%，创下一季...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[央媒批腾讯游戏：“精神鸦片”竟长成数千亿产业]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6515.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6515.html"/>
        <updated>2021-08-03T03:54:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[8月3日，央媒《经济参考报》刊文，将网络游戏比作新型“毒品”，并点名批评了《王者荣耀》。当前，未成年人网络沉迷现象普遍，网络游戏对未成年人的健康成长造成不可低估的影响。随着游戏产业发展突飞猛进，对未成年人的吸引力越来越强，使得网络游戏防沉迷难度不断加大。任何一个产业、一项竞技都不能以毁掉一代人的方式来发展。


　　以下为全文：



　　“精神鸦片”竟长成数千亿产业


　　近日，中办、国办印发《关于进一步减轻义务教育阶段学生作业负担和校外培训负担的意见》，要求引导学生合理使用电子产品，控制使用时长，防止网络沉迷。记者调研发现，当前，未成年人网络沉迷现象普遍，网络游戏对未成年人的健康成长造成不可低估的影响。


　　“有的同学有时一天玩8个小时王者荣耀。”


　　“手机被我摔了5、6个，孩子不吃早饭，把钱攒起来买手机，继续玩游戏。”


　　“任何一个产业、一项竞技都不能以毁掉一代人的方式来发展。”


　　这是记者调研时，反复听到的令人忧心的说法。


　　数据显示，当前，我国62.5%的未成年网民经常在网上玩游戏；13.2%未成年手机游戏用户，在工作日玩手机游戏日均超过2小时。网络游戏的过度投入对我国未成年人生理和心理带来双重负面影响。2020年，我国超一半儿童青少年近视，因沉迷网络游戏而影响学业、引发性格异化的现象呈增长趋势。游戏危害越来越得到社会的共识，常常用“精神鸦片”“电子毒品”指代。


　　这一新型“毒品”却突飞猛进、发展壮大成一个巨大的产业。2020年，中国游戏市场实际销售收入2786.87亿元，同比增长20.71%。占据行业半壁江山的腾讯游戏2020年实现营业收入1561亿元。


　　网络游戏对未成年人影响触目惊心


　　游戏对学生影响较大是社会的普遍共识，但影响到底有多大？记者近日随机来到四川省泸州…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国暂停中国企业IPO申请]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6514.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6514.html"/>
        <updated>2021-08-02T15:12:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，据路透社报道，美国证券交易委员会（下称SEC）已暂停处理中国企业的IPO申请，并正在制定新的指南，要求在美上市的中企披露北京方面“监管打压”的风险，包括公司的法律架构及来自政府干预的“政策风险”，否则将不被允许在美国融资。


　　当天，SEC主席詹斯勒在一份声明中表示，要求赴美上市的中国公司提供更多信息，包括公司的法律架构及来自政府干预的“政策风险”。他表示，该机构必须确保寻求赴美上市的中国企业，需要在“获得中国政府许可”的前提下，才能在美申请上市。同时按照法律要求，美国监管机构可以在3年内对这些企业的审计记录进行审查。


　　稍早，路透援引熟悉情况的消息人士报导称，SEC已停止处理中国企业在美首次公开发行(IPO)和其他证券发售的注册登记，同时正在制定新的指导方针，规范中国企业向投资者披露中国政府实施新监管整治的风险。


　　詹斯勒在随后发表的声明中称，鉴于北京方面的监管行动，他已要求工作人员在注册生效之前，让中国企业披露更多信息。


　　他表示，“我相信，这些调整将提高与中国运营企业有关联的离岸发行人在注册声明中的整体披露质量。”


　　7月30日，据彭博社报道，2021年以来，中国企业在美国的募资规模已达158亿美元，已超2020年总和。然而在近期中国政府加大监管力度后，中企赴美上市的脚步明显放缓。


　　自滴滴网络信息安全事件发酵后，不少中国企业暂停了赴美上市进程。据不完全统计，天鹅到家、Keep、喜马拉雅、小红书、哈啰出行等中国明星企业都于7月暂停赴美IPO进程。


　　来源：路透社]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[语不惊人死不休（297）读书永远学不到的能力是什么？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8254</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8254.html"/>
        <updated>2021-08-02T11:24:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[生活： 1. 许多人说，要交有用的朋友，但恰恰是没有用的人，才是真正的朋友，感觉有用才去交的，那是工具，不是真 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[锂电池、半导体板块跳水，超跌价值股全线反弹，市场风格要切换了？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/192901819</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/192901819"/>
        <updated>2021-08-02T08:44:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今天锂电池、半导体从绝代双骄变成了难兄难弟，赣锋锂业、天齐锂业纷纷冲高回落，芯片概念的全志科技、乐鑫科技大跌超14%。 与此同时，三一重工、恒立液压、潍柴动力涨停，海螺水泥大涨超9%，此外万科、平安、茅台等传统价值股纷纷反弹。 今天是否是一个转折，市场风格开始切换了？$三一重工(SH60...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新能源、半导体等行业龙头被公募基金追捧，金融、地产等传统行业被抛弃！你觉得公募的持仓逻辑值得跟吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/192896781</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/192896781"/>
        <updated>2021-08-02T08:00:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据媒体报道，截止6月底，公募的最大重仓股仍然是茅台，电池龙头股宁德时代已经晋升为公募基金第二大重仓股。阳光电源、天赐材料、恩捷股份等新能源新贵，以及北方华创、圣邦股份、韦尔股份、紫光国微等芯片半导体公司，均进入基金前五十大持仓股名单。 两年前的公募基金第一大重仓股中国平安，目...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[7月交付再创新高，小鹏汽车-W涨超10%，你怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/192875758</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/192875758"/>
        <updated>2021-08-02T05:38:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今日，小鹏汽车公布了2021年7月交付成绩。7月小鹏汽车总交付量首次突破八千，达到8040台，较六月环比激增22%，大幅刷新了上月刚刚打破的历史月交付纪录。 其中，高毛利车型小鹏P7占到月度交付量的75%，预计对毛利率提升的贡献显著。截至午市，小鹏汽车-W(HK:09868)大涨10.72%，报每股165.2港币。 ...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[6 岁的孩子说想学跑步，成为像苏炳添那样的运动员，作为家长该如何培养？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/476569561/answer/2033431219</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/476569561/answer/2033431219?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-02T03:45:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[田径出身的一名大学田径队教练来谈一谈我的看法，希望有所借鉴。
我先从专业的角度，来给一些解答。
7-14岁是孩子速度发展的一个窗口期
人的身体素质，包括速度、力量、耐力、灵敏、平衡等，在不同的年龄段，都会有发展比较迅速或缓慢的时候，当然儿童处在成长期，身体各指标都会快速增长，但总有增长尤为突出的某项指标，我们把这段快速增长的一段时期，称为快速发展的“窗口期”。
为什么小学会把快速跑当成一个衡量身体素质的重要指标呢？就是因此此年龄段，正好处在孩子速度快速发展的阶段，在这个阶段有意识地培养孩子的速度，提升孩子的爆发力，就会事半功倍。
作为一名田径运动员、教练，苏炳添能够以打破亚洲纪录记录的成绩闯进奥运会男子100米决赛，成为第一个站在飞人赛道的黄种人，我由衷感到自豪！这个时候，如果孩子热爱体育，有这样的信念支撑他，有这么一个强有力的偶像光环作为他的榜样，作为父母，我给的建议是：
支持他，从心理和实际行动上，给他鼓励和帮助！
因为我深知，扎根一个梦想的种子，对于一个满怀激情的孩子来说，是无比重要！而此时父母给予的帮助对孩子来说，定会弥足珍贵！

作为父母，孩子的监护人，看着子女健康成长，衣食无忧，建功立业，结婚生子，是我们所愿所想。但培养他们良好的行为习惯，磨炼他们坚强的意志品质，遵守社会公德和法律，是父母的职责所在，此外，我们还希望在顺境中为其欢欣鼓舞，逆境中支持鼓励，给他们心中埋下一粒种子，为他们的梦想保驾护航。
那么6岁的孩子究竟是否合适？在这些练习过程中又要注意什么呢？父母又要做什么呢？不要着急，请听我一一解答。
田径是一切运动的基础
请允许我"王婆卖瓜"一番，田径是运动之母，我们自打出生起，就跟田径运动分不开。走、跑、跳、投等，融入到我们的生活方方面面。6岁的孩子即将进入发展速度的窗口期，因此在此时学习跑步，是一项非常明智的选择，对于提升孩子的整体素质，大有裨益。不论是…]]></summary>
        <author>
            <name>萌爸Kyle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯增持恒大下属流媒体公司股权]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6513.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6513.html"/>
        <updated>2021-08-01T15:34:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[8月1日晚，港股上市公司恒腾网络公告称，中国恒大方面拟出让公司11%股权，合计作价32.5亿港元。其中，公司股东腾讯拟以20.69亿港元接下7%。上述交易完成后，腾讯方面将持有恒腾网络约23.9%的股权，Solution Key Holdings Limited将持有恒腾网络约26.55%的股权。


　　公告称，公司股东Solution Key Holdings Limited（中国恒大间接全资附属公司）、中国恒大作为卖方担保人与Water Lily Investment Limited（腾讯间接全资附属公司）于7月30日签订股份买卖协议，腾讯方面将按每股3.20港元，收购公司7%股份，作价20.69亿港元。另一买方将按每股3.20港元，收购公司4%股权，作价11.82亿港元。


　　7月29日，恒腾网络股票暂停交易。停牌前公司股价为3.42港元/股，市值316亿港元。


　　业内人士称，腾讯此番接手或是看好恒腾网络在流媒体领域的发展势头。


　　6月2日，恒腾网络曾公告称，旗下流媒体平台“南瓜电影”5月新增注册会员654.7万人，新增付费会员445.4万人。截至5月末，累计注册会员5527.4万人，付费订阅用户2014.7万人。


　　该交易完成后，中国恒大方面可获得32.5亿港元资金。


　　实际上，因流动性问题，中国恒大方面近期面临下调评级、遭起诉等。7月26日晚，标普下调中国恒大及附属公司评级，中国恒大、恒大地产和天基控股评级从B+下调至B-，展望为负面。


　　标普在评级报告中表示，恒大融资渠道的减弱将“打击其流动性状况和有序减少债务的能力”，恒大的信用状况也受到“盈利能力严重下降”的拖累。


　　7月28日晚，淮北矿业公告称，公司下属淮北矿业（集团）工程建设有限责任公司与中国恒大旗下公司六安恒达置业有限公司存在建设工程施工合同纠纷，涉工程款39633.03万元。工程建设公司曾多次向六安恒达发函索要工程款，六安恒达都以没钱为由拒绝支付。恒大方面对此回复称，是正常的合同纠纷，正进行法律程序。


　　恒大也在多举措“回血”。6月21日，嘉凯城公告披露，控股股东广州凯隆拟向华建控股转让所持公司29.9%股份。广州凯隆是中国恒大全资子公司。


　　中国恒大7月1日晚披露的数据显示，上半年，公司实现物业合约销售金额3567.9亿元，累计回款3211.9亿元。


　　中国恒大董事会主席许家印此前表示，公司旗下8大产业已有4个上市平台，未来还将陆续分拆其他产业上市。


　　来源：中国证券报]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微言小义（2021.07）]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21080120.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21080120.html"/>
        <updated>2021-08-01T12:20:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021年7月微博备份。2021-07-01 13:45:03@SKYue：好像有点吃撑了 »2021-07-01 18:03:23@SKYue：转发微博 »@木遥：刚刚去世的美国前国防部长拉姆...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020 东京奥运会女子铅球决赛巩立姣夺得中国奥运田赛第一金，如何评价她的表现？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/476454230/answer/2032146937</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/476454230/answer/2032146937?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-01T06:30:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[奥运冠军，拿来吧你！

在东京奥运会田径项目田赛女子铅球决赛的比赛中，中国选手巩立姣以20.58米的成绩夺得了决赛第一名，刷新个人最佳成绩的同时也为中国代表团拿下本届奥运会第22枚金牌，这也是中国田径队在东京奥运会上的首块金牌。
回顾她本场比赛：

出场，巩立姣发射爱心

第一投，19米95

第二投，主动犯规

第三投继续提升，投出19米98：

第四投19米80状态回落

第五投，一击致命！20米53直接打破个人最好成绩，提升了10厘米！几乎锁定金牌！

第六头继续提升！20米58！金牌，冠军！
*******
巩立姣曾说，每一届奥运会都像做梦一样，有的是美梦，有的是噩梦。而5年前的里约，无疑是后者。
2016年5月，巩立姣投出20米43，刷新尘封七年之久的个人纪录，并创下当年的世界最好成绩。来到里约，她是女子铅球的头号夺金热门。


决赛前夜，第三次参加奥运的巩立姣辗转反侧，脑子里不断浮现夺冠的场景，分不清是幻想还是梦境。然而第二天，迎接巩立姣的是残酷的现实，在奥运会的赛场上，她仿佛灵魂出窍。
“投完第二投我就知道肯定没戏了。”巩立姣后来回忆，“第一次有这种感觉，我是人来疯，那场比赛想赶紧结束，每投一个球都是煎熬。”
最后一投，巩立姣被匈牙利的马顿逆转，无缘领奖台。返回驻地的大巴上，巩立姣默默对自己说：“别做梦了，醒醒吧，都结束了，你是第四。”巩立姣把自己关在房间里，几天没吃东西，不愿意见人，离开奥运村时，她忍不住在众人面前嚎啕大哭。
回国后，巩立姣始终不愿意面对冲金失利的现实，陷入抑郁的情绪中无法自拔，一度萌生退意。在德国外教克拉克的建议下，田径队为巩立姣请来了北京师范大学的心理老师，对她进行针对性心理辅导。
人生中最难熬的时光，巩立姣还是挺了过来，引领她走出阴影的仍然是内心对冠军的渴望。当失意的2016年重新翻篇，巩立姣又一次上路，在三战钻石联赛中夺冠后，她发了一…]]></summary>
        <author>
            <name>网易体育</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[这才是喜欢该有的样子]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8252</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8252.html"/>
        <updated>2021-08-01T00:53:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[----读欧.亨利的短篇小说《绿门》 文/欧阳田sanding  世界存在这样的一个人。 冒险家的自 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于人生的几个关于]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8250</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8250.html"/>
        <updated>2021-08-01T00:07:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/德鲁伊 我有个莫大的优点，我是一个优秀的倾听者。当然，更大的优点是，有人愿意在我这倾诉或表达。这是一个温暖 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何阻止社交网络上的傻子]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6512.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6512.html"/>
        <updated>2021-07-31T15:34:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[由于现在上网的门槛实在太低，导致社交网络上的傻子越来越多，据2020年第46次中国互联网络发展状况统计报告显示，受过大学本科以上教育的网民群体仅为8.8%，初中以下文化程度的网民占比高达60%。


　　那么问题来了，正常用户在使用社交网络的时候，会发现一个问题，用户无法阻止傻子和自己互动，傻子制造的大量信息会破坏用户的网络使用体验，浪费用户的宝贵时间。


　　我们知道，在日常生活中的社交很少会出现这种情况，那么，网络用户可以参考日常生活中的经验，在社交网络阻止傻子和自己互动。


　　在日常生活中，如果有傻子和你互动，人们的主要应对方法是回避，没人愿意和傻子争论，那是毫无意义的事情。


　　同样道理，在社交网络上，阻止傻子和自己互动的一个简单有效方法是屏蔽拉黑，我们的时间是宝贵的，我们的精力是有限的，不要浪费时间和傻子多说一句话，帮助和改造傻子是别人的事情，我们生活的目的是为了读万卷书、行万里路、提升自己、要多交志同道合的朋友，远离你身边格局小的人，才能让自己拥有更大的格局。


　　不过，屏蔽拉黑需要手动操作，效率不高，不能快速地判断和分析目前互动的人是否是傻子，我们可以通过一些技巧来提升效率，例如：


　　1、傻子的关注者通常也是傻子，判断出一个傻子，他的关注者可以一起屏蔽拉黑。


　　2、分析一些热门的考验智商的投票或问题，从投票或点赞里筛选出哪些人是傻子，批量拉黑投票某个答案的人，或者拉黑给某个问题点赞同的人。


　　此外，在日常生活中，我们不会去一些傻子们常去的场所，这样就避免和傻子同处一个地点的尴尬，同样道理，在社交网站上，少去一些傻子聚集的网站，也是一个躲避傻子的方法。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlone@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价手游《俄罗斯方块环游记》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/470408812/answer/2027319600</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/470408812/answer/2027319600?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-31T15:30:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是《俄罗斯方块环游记》的制作人Poly，感谢@知乎游戏 的邀请。大家看到这个答案的时候《俄罗斯方块环游记》已经上线了，但这个答案中的很多故事、想法、感慨已经在心里酝酿了很久，很高兴有这个机会能够转化为文字跟大家分享。
1、立项初衷
我是个健忘的人，当要开始写这段故事的时候，我下意识的翻了一下2017年年底的照片以帮助我回忆。看了会照片后我想起很多事情，比如那时候我还一根白头发没有，养了一只叫布丁的花枝鼠，姥姥还在。
刚接触Tetris时，它最吸引我们团队的地方是和一般的IP，例如故事、角色形象不一样，Tetris是一个家喻户晓的玩法。而我们又是一群特别喜欢设计新玩法的团队，我能想象也期望着它的变化与玩法延展能给我们一个大的发挥空间，这是件令人兴奋的事情。我用了一个月的时间来研究现代俄罗斯方块的各个版本，深入研究后，我发现原来在国外俄罗斯方块已经在各种平台上演变出了大小玩法上百种的新内容和规则变化，而这些新模式我们在国内很多人之前都没有玩到过。所以我当时我就很希望这款手游能承载这个小目标，能让国人玩到这些新内容，能给大家带来一些关于俄罗斯方块的惊喜。
2、初次测试反馈
第一个版本是在开发几个月时候在tap上测试的，这是一个完全创新，又有些“放飞自我“的版本。我记得几个月前和模电一起吃饭，临走时候他和我说，第一个版本是他最喜欢的版本。我不想对此发表我的想法，但是我理解他的意思。那是一个纯粹的tetis粉丝版本，那个版本有点小众。我记得当时每天都在看玩家的反馈，每晚到凌晨还在看玩家在世界频道说什么。总结来说，那个版本偏难。手感也有很多问题，如果是经常接触现代俄罗斯方块的玩家会觉得难度刚刚好，且他们对我们游戏当时的操作有很高的包容性。但是对于绝大多数新玩家来说，游戏的关卡设计太偏向解密性质了，而且那个版本当时还没来及做充足的新手指引。这让很多玩家在前期关卡卡住而消失。测试…]]></summary>
        <author>
            <name>Poly</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020 东京奥运田径男子 10000 米埃塞俄比亚选手巴雷加夺得田径首金，如何评价本场比赛？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/476149568/answer/2029677017</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/476149568/answer/2029677017?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-31T06:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[21岁的塞勒蒙·巴雷加（Selemon BAREGA）捍卫了曾经格布雷塞拉西耶、贝克勒的荣耀！
27分43秒22的冠军成绩成绩并不算快，但对很多赛前预估者来说，当打之年的切普特盖的落败，还是算得上是一个小冷门？
埃塞俄比亚队最后几百米的战术相当成功。
万米世界纪录保持者，24岁的约书亚·切普特盖27分43秒6拿到银牌，其实他今年万米跑的并不多（也不算太亮眼），这个成绩依然SB（赛季最佳）了，只可惜他今天在埃塞军团的夹击下最后也是无力反超。






长跑算是比较垂直关注的领域了，就多说说——

东京奥运会万米前瞻
万米决赛现场回顾
赛后复盘





东京奥运会万米前瞻
10000米在奥运会的径赛里一直是非常重要且传奇的项目——历史上几乎所有长跑领域的传奇选手，都拿到过奥运会万米的金牌。
其中最为传奇的几位，还都拿到过至少两次。


比如上古时期的“芬兰飞人” 帕沃·努尔米（1920/1928）和拉瑟维纶（1972/1976）、上古传奇纳米尔·扎托佩克（1948/1952）、“长跑皇帝”格布雷塞拉西耶（1996/2000）、肯尼萨·贝克勒（2004/2008）、莫法拉（2012/2016）——努尔米、扎托佩克、老格、贝克勒等，几乎都是长跑领域某段时期GOAT的人选。
所以奥运会的万米比赛，和历史级的长跑超级巨星，某种程度上相互成就。
这是最耀眼的舞台，也有着最耀眼的选手。
 最近几年冒出来的约书亚·切普特盖（Joshua Cheptegei）势头很猛，也几乎把长跑径赛和路跑的各种纪录拿到手软，很多人都把他当做老格和贝克勒的接班人（想一想这是怎样的褒奖）。


2016年里约奥运会切普特盖才19岁毕竟太年轻，当时5000米第8、10000米第6，只能算少年初体验。当时比赛中有几个细节，包括莫法拉的反超，相信对切普特盖来说是很生动的现场教学了…… 然后今年莫法拉廉颇老矣，虽然…]]></summary>
        <author>
            <name>运动分子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】易方达中小盘更名，还要增加港股投资，你同意吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/192695294</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/192695294"/>
        <updated>2021-07-30T11:07:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[易方达基金官网发布了《易方达基金管理有限公司关于拟召开易方达中小盘混合型证券投资基金基金份额持有人大会的预公告》，易方达中小盘基金拟以通讯方式召开持有人大会，审议变更基金名称和投资范围等重大事项。预公告发布之日起，中小盘基金持有人即可参与授权投票。 根据公告，“易方达中小盘混...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中远海控7月跌幅近25%！你还看好吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/192672848</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/192672848"/>
        <updated>2021-07-30T07:57:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[$中远海控(SH601919)$ 本月跌幅近25%，终结了去年6月至今，连续13个月连续大涨行情。 经过本月的调整，你对中远海控后市看多还是看空？ 中远海控的长期逻辑有变化吗？ @润哥 @红领巾传奇 @Bigpendan @货代赚了钱来炒股 @乘风破浪的小师父 @加斯菲欧德 @最航运 @终度 @寻找周期底部 @欲说还休99 @...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华为新机P50发布，预装鸿蒙系统！鸿蒙概念股今日集体大涨，你会买机还是买股？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/192668068</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/192668068"/>
        <updated>2021-07-30T07:27:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[昨日，华为P50终于问世，预装鸿蒙系统。具体来说，P50搭载骁龙888 4G芯片，售价4488元起；P50 Pro拥有搭载骁龙888 4G芯片和麒麟9000 4G芯片的两个版本，售价5988元起。唯一遗憾的是，由于受到制裁，华为P50系列不支持5G。 今天，鸿蒙概念也集体走高，九联科技、梦网科技等涨停，润和软件大涨近12%...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天齐锂业涨停，创历史新高，国泰君安调高下半年锂矿预测价格，你怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/192665897</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/192665897"/>
        <updated>2021-07-30T07:13:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[天齐锂业股价突破100元，创历史新高，市值突破1500亿元。 国泰君安调高下半年锂矿预测至历史前高18万/吨，天齐锂业大股东减持完成，计划减持4%，现在减持2.4%，另外，整个7月份只减持了28号一笔。 天齐锂业七月份股价上涨了52%，如何评价？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020 东京奥运乒乓球男单半决赛樊振东 4:3 险胜林昀儒晋级决赛，如何评价本场比赛？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/475814903/answer/2026857855</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/475814903/answer/2026857855?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-30T06:30:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[恭喜樊振东抢七战胜小小林，4比3进入决赛！太过惊心动魄的一场比赛！
继混双、女单过后，再次预测成功：
叶子盛：怎么看待奥运会乒乓球比赛抽签结果？伊藤美诚与孙颖莎同半区，樊振东与张本同半区，昕雯与日组合分属半区？
樊振东不论从任何方面，都是当世实力第一。奥运一路杀过来，也面对了无数冲击，樊振东对可能遇到的困难是有准备的。而小小林也不是等闲之辈，近年曾在T2上战胜樊振东。虽然那个比赛的赛制有点奇怪，也不是特别正式，但也是计入国际乒联的积分的，因此绝对可以体现出他的实力。前面打爆张本的达科，被小小林4比0带走。这场球，非常有看点。
小小林一向以敏捷轻快、思路活跃、反手犀利著称。第一局果然给樊振东造成极大麻烦，直接拿下此局。小小林的发球变化极多，长球偷得又快又低，严重限制了樊振东的上步拧拉。同时正反手中近台的加力爆撕爆摁上台率也是极高。樊振东这边则没有完全适应这个节奏，相持中经常找不到点，而且小小林的力量相对弱势，反而让樊振东在相持中难以借力。
第二场起直至第五场，双方进入了白热化的贴身肉搏战。樊振东状态慢慢回升，在长球的高质量对抗中取得上风；而小小林则一直保持反手的强势，拧拉接发力量很足但旋转偏弱，樊振东的回防屡屡下网；节奏的控制也很好，既然打快，那就一路快到底，樊振东反倒显得偏慢了。樊振东虽比第一局适应许多，但仍打得不舒服，全倚仗自己厚实的基本功硬吃硬撑。
小小林的正手力量是薄弱项，但打球的确很聪明，竭尽全力不让樊振东抓住；如果被抓住了，那就搏杀一板，丢了不亏，上了刚好挫败一下樊振东的锐气。樊振东的中间四局打得非常艰难，没有几球的位置是舒舒服服能让他发力的，但仍努力找到间隙去发力得分。好在樊振东对小小林的偷长球适应了许多，算是少了一个劣势。
第四局小小林增加了一些正手进攻的变化，起初的几球开始违背自己原本的特长，开始加旋转了。樊振东反而不太适应，引拍的防守本来都蹲着平直的弧线了，因而防守出界失分。可见小小林无时无刻不在尝试着变化。毕竟从纸面实力上来说，他还从未在赛制正规的国际比赛上战胜过樊振东。
除了坚决执行拼搏的技战术，小小林的心态也是持续的稳定。早就有冷面杀手绰号的他，在奥运赛场上也是一副淡如水的神情，倒颇有几分魔王气质。相比而言，樊振东的心理状态肉眼可见有很大的起伏，好几次回合间的特写都可以从微表情看出他非常的紧张。这不由得让笔者为这场比赛的结果感到担心。
第六局，樊振东大比分领先，士气也在线。笔者本以为差不多稳了，结果在接下来的接发球中，樊振东异常保守。小小林本是为了拼死搏杀几个，结果发现个个都上了，士气一下就恢复了。笔者眼看着比分拉近干着急。后小小林一鼓作气拿下该局，再没让樊振东拿到一分，笔者的心情可以说跌入了谷底。
最惊心动魄的抢七开始。局间休息，解说员还在那里煞有闲事地聊混双。笔者虽知他们也很紧张，是为了调节气氛，但仍不禁暗骂晦气。但好在樊振东一路打得都比较顺，而小林的搏杀状态终于终于终于（这里要说三次，因为撑到这里实在太难得了）有了下滑。樊振东得以取得领先，比分到了8比4。
笔者心里希望樊振东千万别像上一局那样松劲。但比分事与愿违，还是被逐渐拉近了些。这时笔者已经无心去分析技术了，大家都是老对手，现在只是在看双方的心理了；更何况大家都有能力拧起来互殴，一球球抠线路已经完全没有必要。好在樊振东没有受到前一局的影响，虽被追了数分，但自己也有所得分，率先拿到局点，并在之后的均势拉锯中四两拨千斤，拿下至关重要的一分，获得了半决赛的胜利！
此时笔者脑海里只有“百炼成钢、破茧成蝶”之类的话，樊振东也经受住了考验。但笔者更想把这些话留到决赛之后。让我们拭目以待吧。另外，小小林打得真不错，应该说是非常出色。相信将来也会是在历史上留名的最顶级运动员之一。如果能把中台正手补上就更好了。
艰难比赛看多了，不妨来看看虐菜爽文局：
叶子盛：2020 东京奥运会乒乓球女单半决赛孙颖莎 4:0 轻取伊藤美诚，如何评价本场比赛？


奥运赛程众多，多数以文字简评方式进行赏析。笔者创建了一个专栏，目前收录了较为齐全的各场次简评，自忖在全网算做得最有诚意的之一了。见：
乒乓赛事简评
欢迎前去专栏对我付出精力更大的图文作品进行指正。无团队，无盈利，用爱发电。如果喜欢，欢迎关注（含多个编辑推荐等）：
避秦斋


叶子盛
点击下载
275 个回答，查看全部。
2020 东京奥运会乒乓球女单半决赛陈梦 4:0 胜于梦雨进决赛，如何评价本场比赛？
如何评价 2020 东京奥运会乒乓球女团 1/8 决赛中国队未失一局 3:0 轻松晋级？]]></summary>
        <author>
            <name>叶子盛</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[服务器启用HSTS协议]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6511.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6511.html"/>
        <updated>2021-07-30T04:16:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HSTS（HTTP Strict Transport Security）国际互联网工程组织IETF正在推行一种新的Web安全协议，网站可以选择使用HSTS策略，来让浏览器强制使用HTTPS与网站进行通信，以减少会话劫持风险。


　　采用HSTS协议的网站将保证浏览器始终连接到该网站的HTTPS加密版本，不需要用户手动在URL地址栏中输入加密地址。该协议将帮助网站采用全局加密，用户看到的就是该网站的安全版本。HSTS的作用是强制客户端（如浏览器）使用HTTPS与服务器创建连接。


　　服务器开启HSTS的方法是，当客户端通过HTTPS发出请求时，在服务器返回的超文本传输协议响应头中包含Strict-Transport-Security字段。非加密传输时设置的HSTS字段无效。


　　比如，https://www.williamlong.info 的响应头含有Strict-Transport-Security: max-age=31536000; includeSubDomains。这意味着两点：在接下来的一年（即31536000秒）中，浏览器只要向www.williamlong.info或其子域名发送HTTP请求时，必须采用HTTPS来发起连接。比如，用户点击超链接或在地址栏输入 http 网址 ，浏览器应当自动将 http 转写成 https 网址。


　　对于nginx服务器，只要在添加Strict-Transport-Security这个HTTP头部信息即可。



add_header Strict-Transport-Security "max-age=31536000";



　　但有一点需要注意，Strict-Transport-Security中的max-age的时间不能小于15552000。


　　对于window…]]></summary>
        <author>
            <name>williamlone@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[服务器禁用TLS 1.0协议]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6510.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6510.html"/>
        <updated>2021-07-29T12:27:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[TLS（传输层安全性）1.0是一种过时的加密协议，只有少数网站继续使用TLS 1.0。微软在2018年宣布将在2020年停止使用TLS 1.0，并实施更安全的加密协议(TLS v1.1或更高版本)以满足PCI数据安全标准的要求，不过很多网站管理员没有意识到TLS 1.0存在重大漏洞，易受攻击，升级到新版本有助于确保每个人的Web安全性更高。


　　在兼容性方面，禁用TLS 1.0协议之后，大多数是比较老旧系统上自带浏览器将不支持访问，如果是主流用户使用的Chrome、Firefox和其他浏览器基本都兼容。


　　禁用的方法是：


　　nginx服务器，执行下面的命令：



ssl_protocols                TLSv1.1 TLSv1.2 TLSv1.3;



　　windows server服务器，修改注册表，复制下列代码保存为  .reg 文件格式，双击运行直接导入注册表，完成后重启服务器。



Windows Registry Editor Version 5.00


[HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Control\SecurityProviders\SCHANNEL\Protocols\TLS 1.0]


[HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Control\SecurityProviders\SCHANNEL\Protocols\TLS 1.0\Client]

"DisabledByDefault"=dword:00000001

"Enabled"=dword:00000000


[HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Control\SecurityProviders\SCHANNEL\Protocols\TLS 1.0\Server]

"DisabledByDefault"=dword:00000001

"Enabled"=dword:00000000



　　如果觉得修改注册表麻烦，还有一个简单的自动配置工具IISCrypto，下载该工具后，使用推荐配置即可完成安全设置，不选中TLS1.0即可，使用起来非常简单。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlone@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价玄机出品的动画《武庚纪》第四季第一集，如何看待逆天而行之死？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/475547867/answer/2027215850</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/475547867/answer/2027215850?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-29T11:30:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[古有王婆卖瓜，今有我们武庚纪编剧组来回答这个问题——如何评价国产动画《武庚纪》第四季第一集。
先为动画做个简单的科普，《武庚纪》的故事则是由商王之子武庚为起点的，衍生至三界万年的传说。在故事的发展中，人族不屈于神的奴役，追求独立自由的生活；冥族为生存为荣耀而战；人、神、冥三大种族纷争不断，不断有新的人物登场，追求他们心中的信念，完成他们命定的使命，在挑战与被挑战的路上，让人感受热血沸腾的力量。
本次《武庚纪》新篇章《问天之战》，人、神、冥三大种族的战斗将迎来高潮，逆天而行、子羽以及武庚都将对战力天花板“天”发出挑战，尘封在时间长河中的远古旧神之战将再次展开，武庚在本季也会面对更强的对手，不得不更快地成长！
我相信，只要是《武庚纪》的粉丝，一定都很期待这部分内容。第一集的标题就叫《终点》，暗示冥族大元帅“逆天而行”走到了他生命的尽头，但这也是神权瓦解的开始，三界格局变化的开始，当然还是第四季精彩故事的开始。编剧在写逆天而行最后一战时，也有万般不舍，不过更多的是触动。他是十万年冥族战士的缩影，也是散落三界火种的象征。我们不禁问道：有些事明知是对的，却又明知不可为，还会有奋力为之、奔向终点的勇气吗？是啊，就像逆天而行说的“很多事并非尽力就可以成功”，“但会在‘ 我们’手中完成”。
所以第一集讲了一个“死亡”的故事，希望给观众展现“生命”的光芒。这种光芒不只属于主角光环，而是每个角色的内心力量。之后集数，还会有形形色色的新角色——旧神登场，他们不仅有传奇色彩的名字，更有因绽放各自生命而迥异的魅力。
在第一集播出后，我们也收到了众多粉丝恭送大元帅的真心。看到逆天而行的人物塑造能收获大家的认同，非常开心，正所谓一千个观众心里有一千个哈姆雷特，在逆天而行踏上他命运的同时，我们也将这部分的评价权交由一直以来支持我们的观众，期待你们说出对这个悲壮角色的感受。
回归这个故事，说是一场人类自救之旅也不过。当商王焚毁“天”之神谕，举旗逆天，人类的自我觉醒和为自由独立而战的决心已然萌芽。后面又遇到同样去推翻神权的盟友，冒出来一个又一个的厉害角色，我们想要展现的和观众想要看到的，就是如神挡，则可以杀神；如天挡，也逆天而行的决心和快意。
最后，《武庚纪之问天之战》究竟会有什么新故事？目前动画也有了更新，还是希望大家去观看、去感受，有关于剧集的任何问题，都欢迎大家在评论区和我们探讨。
感谢大家对《武庚纪》动画的支持！

来源：知乎 www.zhihu.com
武庚纪动画
点击下载
4 个回答，查看全部。
动画《秦时明月》系列有哪些bug？
如何评价动画《天行九歌》第二季预告?]]></summary>
        <author>
            <name>武庚纪动画</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[心理学家阿尔伯特·班杜拉（Albert Bandura）2021.7.28 逝世，如何评价他的一生？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/475684348/answer/2026194701</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/475684348/answer/2026194701?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-29T08:30:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今天我才知道班杜拉老师跟我们是同一时代的人，可悲的是我一直以为他已经去世了。作为一名老师，大学当中对于班杜拉的“交互决定论”、“自我调节机制”以及社会学习理论非常感兴趣，可以说他的很多理论指导了我论文的撰写。
一、班杜拉的一生
1925年，班杜拉出生于加拿大阿尔伯塔省的一个小农场社区，他的家庭来自东欧，移民至加拿大。他的父母没有正式读过书，但是他们非常看重孩子的教育。班杜拉在加拿大拿到本科文凭后，1949年在不列颠哥伦比亚大学获生物学学士学位。
在这之后，班杜拉攻读艾奥瓦大学研究生（因为这个大学在学习理论方面传统颇深），在这里他遇到了一位对他产生深刻影响的人——肯尼斯·斯宾塞。在艾奥瓦大学的学习过程中，班杜拉逐渐坚信，心理学者应该“以经得起试验检验的方式把临床现象概念化”。于1952年获得博士学位。
班杜拉于1953年来到斯坦福大学，继续在传统学习理论和认知人格理论之间、在临床心理学和人格研究的实证取向之间架设桥梁。于1974年当选为美国心理学协会主席，并在1980年获得美国心理学会颁发的杰出科学贡献奖。
二、核心理论
1.社会认知理论
由于人总是生活在一定的社会条件下的,所以班杜拉主张要在自然的社会情境中而不是在实验室里研究人的行为。事实上,人们在社会情境中,通过观察和模仿,学到很多行为。
班杜拉不同意其他行为主义者对人的描述——外界刺激无论以怎样的方式施加于人，人都是被动接受者，这忽视了人类行为的一些重要原因。由于这些被忽视的东西一般都与思维和信息符号加工有关，所以班杜拉称自己的理论为社会认知理论。
□交互决定论
班杜拉认为行为是由内因和外因共同决定，但是并非是由二者的简单结合来决定，在此基础上他提出了交互决定论的概念：即外因和内因是一个相互作用的影响系统中的一部分，它不仅影响行为，也影响系统中的其他部分。
我们举一个例子：加入有个你不喜欢的人找你玩游戏，但是你觉得与他…]]></summary>
        <author>
            <name>翼犀稀</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技部拟加强科技伦理治理]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6509.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6509.html"/>
        <updated>2021-07-28T12:55:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据科技部官网消息，近日，科学技术部科技监督与诚信建设司研究起草了《关于加强科技伦理治理的指导意见（征求意见稿）》，向社会公开征求意见。根据该征求意见稿，科技活动主管部门应强化科技伦理审查和监管，严肃查处科技伦理违规行为。


　　征求意见稿提出，任何单位和个人开展科技活动不得危害社会安全、公共安全、生物和生态安全，不得对人的生命安全、身心健康、人格尊严等造成伤害，不得侵犯科技活动参与者的知情权和选择权。高等学校、科研机构、医疗机构、企业等是科技伦理违规行为调查处理的第一责任主体，应制定完善本单位调查处理相关规定，及时主动调查科技伦理违规行为，依法依规严肃追责问责。各地方、各行业主管部门应按照职责权限和隶属关系，加强对本地方、本行业科技伦理违规行为调查处理的指导和监督。


　　此外，根据征求意见稿，相关行业主管部门、资助机构或责任人所在单位要区分不同情况，依法依规对科技伦理违规行为责任人给予责令停止相关科技活动，追回资助资金，撤销获得的奖励、荣誉，取消相关从业资格，限制一定期限直至永久承担或参与财政性资金支持的科技活动，一定期限或永久禁止从事相关科技活动等处理。科技伦理违规行为责任人属于公职人员的，依法依规给予处分；属于党员的，依法依规给予党纪处分。涉嫌违反法律法规的，依法移交监察、司法机关处理。


　　以下为《关于加强科技伦理治理的指导意见（征求意见稿）》全文



　　关于加强科技伦理治理的指导意见（征求意见稿）


　　科技伦理是伦理思想在科学研究和技术开发等科技活动中的应用，是科技活动需要遵循的价值理念和行为规范，是科技事业健康发展的重要保障。为进一步加强科技伦理治理，有效防范科技创新可能带来的伦理风险，推动科技向善，实现高水平科技自立自强，提出以下意见。


　　一、总体要求


　　（一）指导思想。坚持促进创新与防范风险相统一、制…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[50%的中考升学率真的低吗？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8246</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8246.html"/>
        <updated>2021-07-28T03:42:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/丁忆坤 这几天教育股暴跌，起因是中央发布了一份重磅文件《关于进一步减轻义务教育阶段学生作业和校外培训负担的 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华为免去苏菁智能驾驶总裁职务：对特斯拉发表不当言论]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6508.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6508.html"/>
        <updated>2021-07-27T12:48:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[华为今日发布的一封人事任免文件显示，免去苏菁智能驾驶产品部部长职务。苏菁将进入预备队接受训战和分配。资料显示，苏箐从海思芯片做起，曾领导开发了华为达芬奇AI芯片架构，后来担任华为汽车BU智能驾驶产品线总裁、首席架构师。


　　华为方面对此回应称，苏箐在参加外部活动谈及自动驾驶技术与安全时，针对特斯拉，发表了不当言论，苏箐已就其个人不当言论进行了深刻检讨，但鉴于其言论造成的不良影响，公司决定免去苏箐智能汽车解决方案BU智能驾驶产品部部长职务。苏箐将去战略预备队接受训战和分配。


　　该争议事件发生在日前的世界人工智能大会上，在谈及特斯拉的事故时，苏箐使用了“杀人”的字眼，引发争议。


　　“机器进入人类社会和人类共生的时候机器是一定会造成事故率的，讲难听点就是‘杀人’，只是说我们要把它的事故概率降到尽量低。从概率上来说，这就是一件有可能发生的事。”他说。


　　他还认为，在未来的一百年内，机器的智商都不会超过人类，而L5级自动驾驶（完全自动驾驶）在这辈子也很难实现。


　　华为在回应称表示，尊重产业界每一个参与者在自动驾驶领域的努力与贡献，也希望与产业界共同推动自动驾驶技术的发展。


　　稿源：新浪网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[白嫖了一天居家办公]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21072621.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21072621.html"/>
        <updated>2021-07-26T13:44:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[昨天深夜，收到公司消息，受台风「烟花」影响，杭州、上海等地员工居家办公一天。现在已经深夜了，说好的台风、暴雨并没有来。「烟花」登陆时属台风级，这样级别的台风往年也不少，都没有像今年这样严阵以待，...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[什么叫活出自己？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8242</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8242.html"/>
        <updated>2021-07-23T14:19:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/沈万九 1. 如果说人生只有一个标准来定义成功的话，我认为是： “追寻自己本心，真正地活出自己。” 当然， […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《白蛇2：青蛇劫起》中小青的执念到底是什么？小青和小白之间是什么样的感情？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/473707179/answer/2015810318</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/473707179/answer/2015810318?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-23T12:17:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[要回答如何看待小青的执念，我想先从我做动画的执念开始说起。
我在动画行业工作20年了，中间经历了很多困难，也不是没有想过要放弃，要转行，但是却从来没有真的这样去做。
今天《白蛇2：青蛇劫起》要上映了，前几天我们首映礼的时候，有观众说她哭了，说比第一部还精彩，我心里很受感动，很突然地想起来一句电影台词，“念念不忘，必有回响”。二十年的念念不忘，在2019年《白蛇：缘起》上映的时候得到了回响，在今天，也得到了回响。
当初并没有想过《白蛇：缘起》能得到那么多的观众认可和支持，因为我们知道电影还有很多不足和遗憾，有这样的成绩是观众给予国产动漫和我们的包容和支持。所以在构思续集的时候，有着一份无型的压力和使命感，驱使我们在续集的创作过程中必须有更好的表现来回馈观众们对我们的支持。同时，我们自己也希望可以有所提升及进步。
《白蛇：缘起》有幸入围昂西电影节，今年的7月30日，也将在日本上映。我们整个团队都很振奋也很紧张，打着“中国”标签的动画电影，被我们亲手创造出来，即将面对外国观众。
说回到这一次，创作青蛇的故事上来。首先，在故事开发层面上，在《白蛇：缘起》上映之前，其实已经构思了大概十多个不同的方案。小白和阿宣的爱情故事已经在《白蛇：缘起》有了一个感人的结尾，在片尾天桥相会之后，我们认为这个家传户晓的《白蛇传》正传故事已经有这么多版经典的影视作品了，年轻观众对于小白许仙结婚生孩的故事可能也不会有很大的兴趣。
《白蛇：缘起》上映之后，我们有透过跟观众交流，听到不少观众对于小青的故事有极大的兴趣。有别于小白的传统女性型象，小青的果敢、独立、敢爱敢恨的性格更靠近现代女性的形象，尤其是在《白蛇传》里小青对小白的姐妹情感令人动容。所以，我们决定要做一个不一样的小青出来。
确定了故事主要方向后，我们花了大量时间研究了中国传统神话传说和故事，挖掘了相关的概念和题材，我们前期开发做了很多在电影里可能…]]></summary>
        <author>
            <name>amp</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《一人之下》漫画536（569）话？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/474119152/answer/2015179823</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/474119152/answer/2015179823?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-23T11:30:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[漫画536（569）话，提出了邪祟这一概念；其实虽然之前一人之下中提到过多次正邪不两立的概念，但多是道德层面上的，这次是第一次在一人之下的功法体系中将正邪区分开来；这一区分，其实也为之前一些法术定了性了；所以这里就从个人角度来简单说一下一人之下中的正法与邪法（存在主观臆测）

观前提醒：1，本文是以《一人之下》漫画与《孟子》为基础做的简单整理；不涉及具体细节，如果对个别人物或剧情感兴趣；希望大家关注原版漫画与官方信息； 
2，文中涉及的历史，巫术以及各门派的简介，都是仅在《一人之下》世界观的语境下，结合个人浅薄的认识做的片面介绍；带有一定的主观倾向，目的仅是为了更好的解释个人观点，希望大家不要在现实生活中对号入座； 
3，文中出现的如：详情之类的字眼，目的是为了缩短篇幅，不代表观点一定正确；


目录
引子
邪
影子法术
野茅山
纸人巫术
拘灵遣将.服灵版
正
正一金光
全真伍柳
全真金丹
圣光
本欲
四张狂
三尸
冯宝宝
归根

引子
漫画536（569）话，提出了邪祟这一概念；其实虽然之前一人之下中提到过多次正邪不两立的概念，但多是道德层面上的，这次是第一次在一人之下的功法体系中将正邪区分开来；这一区分，其实也为之前一些法术定了性了；所以这里就从个人角度来简单说一下一人之下中的正法与邪法（存在主观臆测）
先强调一下：即使功法分为正邪，但也不代表使用者的善恶；不然柳妍妍这种就很难定义了；

邪
先来说正的对立面邪祟，其实金光咒之类的法咒的一大功能就是驱邪；只不过可能张楚岚此前没有接触到这方面的应用罢了；所以这次二叔也是借小师叔的口给我们补补课；

从小师叔的话中我们也能看到，邪祟是个很广泛的概念，邪门法术，古代妖魔都可以定义为邪祟，而他们的共同点就是人性命中的“腐败”，这里有两个重点，一是针对性命，二是“腐败”的定义；

陈撄宁说：“性即是吾人之灵觉，命即是吾人之生机。所…]]></summary>
        <author>
            <name>呆呆兽星君</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[安卓相机完全操作指南]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/391495508</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/391495508?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-20T14:15:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[写在前面
现在是北京时间的 2021 年 6 月 18 日晚上 11 点 24 分，我正坐在新疆夏塔的温泉酒店里。今天的拍摄很不顺利，天空阴气沉沉，而且时不时落着小雨。而我刚刚得到消息，明早的日出拍摄也落空了，因为几乎不会有日出的可能。
所以，现在我突然有了一块很完整的时间，我想这是一个很好的机会，让我整理一下心情，开始这一篇长篇文章的写作。

如你所见，这篇文章的名字叫做《安卓相机操作指南》。这也就意味着还有一篇《iPhone 相机操作指南》，而我相信其实很多人之所以能够了解我就是因为那篇文章。最近的《iPhone 相机操作指南 3.0》目前在各个社交网络平台总的阅读量已经超过了 1000 万。一想到每 140 个人中，就有一个人阅读过我的文章，心里还是有一点骄傲。
但正是这篇文章的火爆，越来越多的读者通过各种方式询问，什么时候可以有一个《安卓相机操作指南》。一开始我都会用「本质上都是相通，安卓用户阅读一样有收获」来回答，但其实归根到底是因为「心虚」。因为在当时，我并没有长时间大批量使用安卓手机的经历，我很清楚，我还没有能力完成这样的写作。并且当时 iPhone 相机在手机摄影领域也是一枝独秀，我也认为安卓手机还「不值得认真」。

但是时间过得很快，这两年里我自己发生了很多变化，由于工作的原因，我开始接触大量的安卓旗舰影像手机，甚至是在过去的两年里，为不同的安卓机型进行过深度测试，或者是完成样片拍摄。而与此同时，这两年里国产安卓的影像能力突飞猛进，甚至还演绎出了自己的不同特色。
所以，我想现在是一个很好的时机，完成这一篇《安卓相机操作指南》。

但是想要完这样一篇文章，不仅仅是对我有难度，我相信对于在座的各位也有难度，因为不出意外，这篇文章的字数将会达到 30000 字以上，堪比一篇论文。不过事实已经证明，只要你拿出诚意写作，就会获得诚意的回响。我在写《iPhone相机操…]]></summary>
        <author>
            <name>Derrick Zhang</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何改变一个人的命运?]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8222</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8222.html"/>
        <updated>2021-07-20T11:17:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一个人毕其一生的努力就是在整合他自童年时代起就已形成的性格。——卡尔 · 荣格 潜意识决定命运，没有 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[手贱]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21072017.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21072017.html"/>
        <updated>2021-07-20T09:47:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今天手贱，做了一笔小恒指期货，亏。去年提到《7月复盘：怕了，不玩期货了》，时间还不到一年。还是赌徒心理，有时间和精力去研究怎么赌也行，关键是也没时间。再碰期货，就关站。flag立的有点狠，哈哈。]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[爱与恨之间]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8240</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8240.html"/>
        <updated>2021-07-20T08:48:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[——读海明威的短篇小说《阿尔卑斯山牧歌》 文/欧阳田sanding 小说，可以是想象的，但想象要符合现实的逻辑 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人生是个什么东西？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8238</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8238.html"/>
        <updated>2021-07-20T08:34:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/张鸣 谈人生是个很无聊的事儿，因为古今中外，谈的太多。什么东西一旦到了太多的份上，就滥了。但人之所以为人， […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《初代奥特曼》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/265413321/answer/1996395962</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/265413321/answer/1996395962?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-18T11:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一切的伊始 
奥特曼这个系列传到今天，已经有55年了。这个长寿的系列给了无数的孩子珍贵的童年回忆，无论是70后，80后，90后，00后，还是10后，提起奥特曼这个IP，心里总归会有或多或少的印象。而这个IP的伊始，就是1966年的这部作品：初代奥特曼。初代奥特曼作为第一步开山作，不仅仅是给后人指明了应该怎么拍摄这种作品，而且其本身拥有非常高的质量，无论是本篇的剧情水平，还是主角和敌役的塑造，亦或是其特摄部分展现出的特摄水平，在当时都是最上品的东西。可以说，即使没有后面的系列，初代奥特曼也是一部至真，至纯，至善，至美的作品，其制作时候的思路，是值得被后世所有奥系列的作品所吸纳的。
初代幕后的故事
初代虽然是一部完成度极高，作品剧集水平极高，同时特摄水平在当时世界顶级的作品。虽然他有这么高的地位以及水平，但是其实这部作品是一部准备时间非常短，并且一度濒临难产的作品。其制作条件是收到了极大的限制的，但正是因为如此，初代为何能够变成这样的一部极高水平的作品，其本质原因就是因为初代聚集了一批拥有极高的水平，同时又拥有相当热情的staff们。这些优秀的监督，脚本，特技监督，以及摄影等片场人员，碰撞出了许多十分有趣的故事。因此，初代曼的回答的第一个部分，我选择讲一下初代曼在制作时候的幕后的故事，也让读者们能够拥有更多的关于这部剧集的知识。 
难产 
1966年1月份，円谷制片厂的第一部特摄TV《奥特Q》在TBS播放了，当时就获得了轰动，收视率最高超过了30%。

但是在这部作品播出之前，円谷制片厂就已经开始作接下来的企划的打算了，其本质原因是因为円谷为了发展，必须主动，因为円谷作为“小作坊”，在和TBS的合作中，必须要主动，而TBS方的制片人栫井巍向円谷制片厂下达了制作新作的要求，要求为以下几点：
第一，要有类似于“防卫队”的组织出现，因为在奥特Q里，三个主要角色分别为一个飞行员，一个助…]]></summary>
        <author>
            <name>风森正辉</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[翻译漫画有哪些需要知道的要点或技巧？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/351873262/answer/2003865793</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/351873262/answer/2003865793?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-18T04:00:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[看了大部分回答都是讲日本漫画的，我从美漫汉化的角度讲一些经验吧：

1. 注意语句通顺
很多想加入汉化组当翻译的小伙伴第一句问的就是“需要六级几分？”实际上从我个人的经验来看，相比英文水平，更重要的是中文水平。英语看不懂，借助查字典甚至机器翻译，大部分的意思都能搞懂。但是，把它变成一句读起来通顺流畅的中文，并没有想象中的那么容易。
有一次我做校对，那个译文我真的是一个字都没看懂，仿佛古神的低语……汉化组嘛，大家都是用爱发电，也不好意思说什么，最后我受不了了，直接从头到尾重新翻译了一遍。所以，翻译出来之后自己先把译文读一遍，先确保读者能看懂，再说其他的。
在这里我给大家提供两个英文翻译成中文的小窍门：第一是把复杂句的从句拆出来变成简单句，第二是把被动句改为主动句并且补上主语。这两个小窍门可以在很多情况是解决“把英文表达方式转换为中文常见的表达方式”的捷径。当然了，这两个小窍门也不是时时都能用，因为在不同的场景和语气下，台词所需要强调的内容可能跟这些语法有关系，这个就要具体情况具体理解了。

2. 注意用语场景
说到这里也想吐槽一下好多人的一提到翻译脑子里就冒出“信达雅”，一堆大白话被翻译成自以为高雅的文白夹杂的“古风”还被盲目追捧，我看起来实在浑身尴尬。漫画里很多表达就是口语，翻译成大白话，简单直接就行了。
当然，这就涉及到人物语气的问题，也有一些小窍门跟大家分享：如何让译文看起来更像口语？从自己生活日常的语言来取材！例如，把“我们”换成“咱们”，把“什么”换成“啥”，把“小时”换成“钟头”等等。不过，这就引出了另一个问题：中文里很多口语化的表达其实是带有地方性或者说方言色彩的，比如儿化音，“外婆”和“姥姥”之间的区别等等。这时候就出现了一条很微妙的线：“接近中文口语化”和“听起来像四川/东北/天津/xx人”之间的区别到底在哪？读者体验又会是什么样？
我个人的追求还是更接近“…]]></summary>
        <author>
            <name>肖尧</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[游戏美术岗位，哪个最苦逼？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/356482357/answer/2002965423</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/356482357/answer/2002965423?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-18T03:00:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[感谢家人们的点赞，文末关于“特效师”的经历已更新！ ( 'ω' )  

【原文】
一入画圈深似海，从此头发是路人。
游戏美术的养成需要经过多年苦练，
根据分工不同又都各有难点。
我们探访了部分美术同学，
听听他们是如何“吐槽”自己岗位的。

日常卡稿的角色原画师：
对原画师来说，
郁闷的一点是经常被弄混。

很多人可能以为原画是这样的：

但其实这是美宣图。
真实的原画是类似这样的：

这样的：

美宣顾名思义，
一般是用于市场宣传，展现吸引力的精美海报，
因此情景完整，神态丰富，重在“画工”


原画则往往是美术研发的第一步，
更像一张施工图或设计稿，
重在发挥想象力和创意的“设计”


为了便于后续3D建模、动画、特效等环节的参考，
原画的人物姿势不必复杂，
而是以正、侧、背面的三视图为主，
将武器、服装、配饰、材质等设定交代分明，
跟美宣的对外功能是十分不同的。

虽说是创意设计，
但原画师并不能随心所欲,
完全按自身风格和审美去发挥，
而是要适应一套严谨的设计流程。


研发一款皮肤前，
策划、美术、运营、音频等成员会先展开几轮脑暴会，
提出潜在的主题提案，
讨论（chǎo jià）出是否有足够的创意空间和独特亮点。

如果提案得到一致通过，
世界观架构师就会输出一版文案，
定下皮肤主题、人设、故事与台词，
而原画师围绕这些文字展开想象，
构思如何用视觉语言呈现出来。


但在面对不熟悉的主题或风格时，
原画师有时也会感到无从下手，
甚至陷入卡壳的状态

为了寻找灵感，
原画师会解构主题，
拆解出关键词，
并尽可能查阅资料，
比如看书、看视频、浏览艺术网站，
变身列文虎克，
罗列出可融入的视觉元素。
风险是随时可能被当成在上班摸鱼。

当然，
有时信息太多和信息太少都是同等灾难。
原画师可能被淹没各种元素中，
或陷入左右互搏的思绪里，
时间却在飞速流逝，DDL迫近…]]></summary>
        <author>
            <name>腾讯天美工作室群</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价动画电影《摇摆神探》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/469062064/answer/2002161426</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/469062064/answer/2002161426?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-16T15:30:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[感谢邀约，由我导演的动画电影《摇摆神探》明天7月17日就要上映了，回想当时为什么会做这部电影、还有团队创作中的过程的很多人，很多事、感受颇多，想和大家分享一些创作这部电影时的初衷。《摇摆神探》以摇摇车为主⾓的动画电影，讲的是⼀辆幻想自己是“英雄”的、与众不同的摇摇车“摇摆”是如何从绑匪⼿中营救男孩“小奇”的历险故事。电影概念是以儿童守护陪伴的主题， 创作初衷，是希望向传递，孩子童年成长过程中不可或缺的亲情守护陪伴……
以下内如部分略微涉及剧透：
男孩“⼩奇”和摇摇车“摇摆”是在游乐园相遇，原本一家人相约游乐场，父母又因工作中途缺席，小奇自己进入了游乐场，却被早有预谋的绑匪盯上。
游乐园形单影只的男孩，像是是当下很多家庭现状的影子……男孩“⼩奇”的⽗母整体忙于工作，对他疏于陪伴，这像是当今很多家庭的现状：每个孩子的童年都一段短暂、宝贵、独特的成长时光，这段时光的亲情陪伴对孩子的成长塑造不可或缺，孩子也会因缺乏这份陪伴而孤独。 
影片中，在男孩小奇生日当天，原本一家⼈相约游乐园，⽗母却又因⼯作忙碌中途缺席。虽然父母日常忙于事业，早已在物质方面为小奇配备了高端玩具、电子设备、保镖看护等等，大多数人看来孩子这样的童年生活已经很丰富了。然而，成长路上长期缺乏陪伴的孩子并不会真正的快乐，大人们时常因忙碌难以倾听孩子内心的真实感受、容易忽视孩子渴望陪伴的诉求。


顺带插一句：男孩小奇的形象设计，参考并融合了现实中多位明星童年出道时的样子，大家觉得像哪一位？
原本一场全家人欢乐的游玩，父母却突然缺席，此刻小奇仍然是孤独的，但男孩不理解自己不开心的深层原因，而是选择了自己去寻找答案：小男孩不知不觉独自来到了游乐园……他在游乐园遇见了很多新奇好玩的设施玩具、也遇到了其他陪伴孩子玩耍的三口之家，更遇见了童年的摇摇车，回忆起很小的时候自己坐在摇摇车上，父母在旁陪伴嬉闹的情形。



这段电影剧情…]]></summary>
        <author>
            <name>凨木猪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价2021七月新番《LoveLive! Superstar!!》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/471564130/answer/1998229747</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/471564130/answer/1998229747?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-16T11:30:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[星团的第一集从我个人的角度来说，属于是那种你能感受到许多不同于正面战场前两作，能够一些新鲜空气的单集;是能感受到在虹色游击队(虹咲企划在所谓法统层面上相对缺少一些继承关系)与法统爱生活完成统一战线与法统梳理下，虹军游击队的讲习所对正面战场带来积极作用的单集。
但是星团的第一集同样让我觉得是一个在新鲜感褪去进入到激情的思考时会怀疑是否真的在起点完成了一部分革新的单集;是察觉到结构变化反倒很大程度上影响到作品情绪抒发与剧情感官的单集;也是总感觉缺少一块足够的长板去让人忘记不足的单集。
总结性的预言一下，我觉得星团既很可能是法统核心里最适合于今天的那一个，也很可能成为爱生活系列的“清末新政”的那一个，但基本不可能完成达到为爱生活系列带来各种积极方面大幅扭转的那一个，能不能赶上虹色游击队都需要祈祷花田能在自己擅长的方向发挥正常＋企划本身的条条框框能少一点以及足够的配置与运气。（注：笔者真不懂爱生活，没玩过LLAS，虽然奉行雨野罪大恶极但是也不算熟悉剧情，一切对照都基于动画本体）

告别了废校废部是否意味着改变了启动机制？？
当传统的中段变成开头时，能否得到足够的回应？
鲤鱼，此刻最大的短板，却不只是她的问题
其他与总结

1.告别了废部废校是否意味着改变了启动机制？
许多朋友在谈论星团的第一集的时候，都会以本作第一集没有再提废部废校设定而把这个作为一个巨大的突破，emmmm，也许在玩梗方面你说的对，但是小声说一句:《lovelive sunshine》的第一集也没有废部废校，类似的内容也只有学生会会长断然拒绝，果南对此支支吾吾。而在星团第一集中，同样有学生会长严词拒绝，能否说真的告别了都难说。
而且比形制上的废校废部来说，我们首先应该来看待另外一个问题：“在LL系列之中，被视为模板套皮的废部废校，是否每一次都起到了相似的作用，是否都是启动机制的一部分”。
在缪中，的确音乃木阪的废校…]]></summary>
        <author>
            <name>Ako的红</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Netflix 将开发自主游戏平台，已聘请 Facebook 内容副总裁，有哪些行业信息值得关注？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/472406428/answer/2000722590</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/472406428/answer/2000722590?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-16T03:00:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[感谢 @叶佳桐 邀请～
两个层面。
（1）业务怎么样。
（2）人怎么样。
-
先说业务。
简单说不看好。
不看好的理由很简单，跟我不看好头条快手谷歌FB做好游戏一样。
主业务与【游戏内容】业务没关系。新开的游戏业务就会成为空降高管，贵价老油子老混子的混饭场所，然后会有些高薪高学历年轻人在这里混废。
为什么，因为没必要。 我自有业务做得很好，转的很好，那么我的精力始终会放在我的核心业务上面。就算我自己确实有扩新业务的压力，我的惰性和有限的注意力也会限制我把这个业务做好的成都。
-
为了避免被叶大揍还是多写点。那我们看看Netflix做游戏有什么优劣势。
优势当然是自己做订阅制大大的牛逼，而且在内容管理，内容孵化这块仍然是世界前列，甚至是世界第一。本身企业的执行力也还是够强。
劣势其实就一点，没做过游戏。本身这不是大问题，但现在全球范围内游戏的竞争也很激烈，这个时候加入战局，引申的问题就很多了。
另外一个问题是Netflix需要回答自己的游戏业务到底做什么。
我在做投资岗的时候最烦的事情就是在notes里面写跟公司的synergy。但始终，Netflix必须要回答，到底为什么我要做游戏业务。
最简单的推测是，【依托于强IP资源】【做订阅制平台】。这两点可拆，也可以合并。
如前所述，Netflix在内容管理，内容孵化这块是世界前列。他们手上有非常多的，类型极为丰富的，高质量的IP。像是《纸牌屋》，《怪奇物语》这样的电视剧IP，或是《爱尔兰人》这类电影IP（我知道这是严肃片但黑帮背景可以做的演绎很多），都是人尽皆知的。
那么IP资源在手，至少可以做IP游戏。甚至在未来再做一波影游联动。至于游戏授权之类的他们已经在做了，就不提了。
订阅制平台则是集中自己的订阅制侧技术优势，做一个月付或年付的游戏平台——因为Netflix这个名头还是跟订阅制联系在一起。
其实这么看来风险还是存在且显著…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何用科普动画、漫画的形式进行科学传播？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/472178904/answer/2000086901</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/472178904/answer/2000086901?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-15T15:30:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作品名：四维人看的漫画是啥样的？   作品类别：关于四维空间的脑洞   作者：ZCloud




来源：知乎 www.zhihu.com
ZCloud
点击下载
14 个回答，查看全部。
如何引导父母一起看动画和漫画？
求推荐一些好看不火的动画或者漫画?]]></summary>
        <author>
            <name>ZCloud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[滴滴事件之后，创业公司还能去么？]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21071522.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21071522.html"/>
        <updated>2021-07-15T14:12:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近滴滴事件闹的沸沸扬扬。具体什么原因，传闻有很多。目前比较一致的说法是：滴滴赴美上市，在国内有很多合规问题没有解决，在未获监管部门批准的前提下，私自冲击上市，引发监管不满。接着，Keep等计划...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价7月播出的《喜羊羊与灰太狼之决战次时代》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/470292481/answer/1999413742</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/470292481/answer/1999413742?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-15T11:30:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是《喜羊羊与灰太狼》总导演黄伟明。又到暑假，喜羊羊的新系列如约而至，这次推出的《决战次时代》，羊羊们将去到未来的“次时代”冒险，给大家呈现不一样的羊村和羊狼角色！感谢大家的支持与厚爱，《决战次时代》播出4天芒果TV点击率破亿，登上优酷全站热搜和少儿榜单热度第一，羊羊团队会继续努力做好内容来回馈大家的支持！
《喜羊羊与灰太狼》十六周年
送给你我的一场成年礼：未来的你也可以成为自己最喜欢的样子
     《决战次时代》是一个和时空有关的故事，讲述了喜羊羊与灰太狼意外来到十五年后的此事后，为了重塑历史，回到自己的时空，与其他长大后的小羊们齐心收集能源石碎片，守护家园的故事.《羊村守护者》系列已经来到第四季了，什么样的题材才能不断给观众不一样的惊喜是创作团队一直在思考的事情。怎样去避免故事模式化，“突破羊守系列的传统，给观众带来点惊喜！”，于是团队一致决定，这一次跨时空之旅要做一场“成人礼”！把《决战次时代》定位在：成长与未来。小羊们一改趣萌可爱的小羊形象，加上城市化、科技化的场景元素，打开了大家对羊守系列乃至《喜羊羊与灰太狼》世界观的全新想象。

    为什么说是“成人礼”？今年是《喜羊羊与灰太狼》的16周年，羊狼们的形象一直深入人心，年纪虽小但却勇敢正义守护家园，一直陪伴大家的成长，大家对小羊们“多大了”这个问题也一直充满兴趣，十五年过去了，小羊们是时候长大了！因此，创作团队就决定：让大家见证一下十五年后，走上社会的小羊和大家见面，一起守护十五年后的家园。这一次无论是在动画世界里还是我们故事创作，动画制作上都是一次很大的尝试和挑战。      
   比如长大后的小羊形象，在创作初期，我们构想设计过许多小羊长大后形象，那究竟怎样才符合长大后的他们呢？才能做出合理的变化？在我看来，作为家喻户晓的国民动画IP，我们角色形象的突破要建立在角色固有的DNA上，不能纯粹为了“…]]></summary>
        <author>
            <name>黄伟明</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于深度学习框架的一些自己见解]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/375634204</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/375634204?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-13T13:15:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上次写博客还是10多年前，然后还险些出现了事故，所以就一直没有写了。一晃就10几年过去了，虽然有时候看着一些知乎大咖（前同事等）在消费我们原来做的一些事情，很想回应几句，但是最后也是不了了之。最近团队一位知乎大咖去创业了，所以为了团队的建设，所以决定开始写写自己对于系统领域的一些感悟，也希望通过这个能够让大家更加理解我们团队，以及分享我本人对于系统的一些理解。纯属自己的观点，大家有不同观点，欢迎指正和讨论。
我一直工作在分布式系统的领域，从大数据到AI工程，其实有不少做系统的我们这行的人，很多都有这个路径，所以第一篇就先聊聊自己一个感悟，说说最近做的深度学习框架，算是开一个头。
我觉得做深度学习框架其实有两个派别的人，一派是从分布式系统的人来做的，另外一派是从做算法的人来做的。不同的人的背景不同，所以做这个事情的角度也会不同，从而产生不同门派。tensorflow属于系统派，而pytorch属于算法派。像我们这种做系统，特别是做过超大规模分布式系统的人，往往最担心的就是要对一个已经部署在成千上万台的计算集群上的平台软件需要做重大重构，这个中间困难没有做过这个事情的人可能不会太有体感，这么大一个平台，公司不可能财力让你能够去镜像一个集群去做任务的迁移，并且越大公司的平台上用户数众多，业务都会耦合在一起去完成公司的使命，基本上你不可能有时间点可以让全公司的业务团队放下他们自己手头的优先级来配合你做这种迁移，哪怕你工程能力非常强，这种迁移中间不会出现任何意外。何况很复杂系统要做到这一点基本上是很难的。所以我们做系统的，往往会把系统设计得更加具有可扩展性，从而尽最大可能去避免这种大的重构和推倒重来。当我们在面对需要构建一个深度学习框架的时候，我们第一时间就在设想这个框架需要能够从规模上很好支持分布式，能够很好的扩展到任意大的深度模型的框架，我们希望构建一个系统，能够像人脑一样能够把…]]></summary>
        <author>
            <name>林伟</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价2021年4月动画《本田小狼与我》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/453183108/answer/1988984965</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/453183108/answer/1988984965?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-12T11:30:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[看到鱼总 @鱼缸里的沫沫鱼 吐槽了，我也忍不住了，来批评两句。
第一集孤独清冷的氛围感营造的极为出色，修正水平也相当不错，还原了博老师人物原案的魅力，再加上KAI社上一季刚做出了一部无可指摘的《赛马娘 第二季》，所以我起初的期待是放到《摇曳露营》精神续作这一水平线上的。
最后发现除了在修得烂这一点上堪称青出于蓝而胜于蓝之外，本田小狼和马娘二期完全是两回事。
一方面是演出手段的贫乏，空气系空气系不是说连演出都空掉了，相反由于空气系作品的故事相对薄弱，其实往往更需要高浓度的演出来保障观感。可惜本田小狼的演出只有三板斧：换滤镜、古典乐、同ポ（与之前的Cut使用同样的镜头位置、构图），而且都在第一集用过了，到中后期明显感到黔驴技穷。
换滤镜
当然换滤镜只是个说法，真正想要做到这种滤镜效果也没那么简单，本片监督藤井俊郎4年前在《18IF》演出回里就用过了类似的手法:


只是这种手法，讲究一个一击脱离。如果用来展现压抑了一整集后，终于打破了灰暗世界的镜面，从原本黯淡的生活中走出，那是极好的，第一次看到路边的风景染上缤纷的颜色时，我的内心也是被触动了的。但问题在于，你也别十二集全这招啊，在灰暗和彩色的世界进进出出，小熊的生活真是容易褪色啊。
古典乐
日常生活细节的原声采样值得表扬，但配乐方面，大量的古典乐又显得喧宾夺主了。亲和力强是古典乐的优势，能够应用于绝大多数场景，但劣势同样明显。
听到立山秋航木吉他和笛子打底的民乐，一下子就能想到本栖湖的美景，听到加藤达也、藤泽庆昌悠扬的管弦乐，一下子就能“哇嘎里马斯达”，听到日本贝多芬磅礴的管弦乐电子乐混搭，一下子就能“燃起来了”，配乐是决定观众对一部作品的“印象”的隐性的关键因素。很多日本作曲家不仅旋律写得好，编曲水平也很高，擅长在曲子里塞一堆乐器还能协调得很好，大大提高了听感。相比之下，多数为单一配器的古典乐实在是太单薄又缺乏特点了，然而本田小狼使用的古典乐多达15、6首，乃至就算其中混有几首石川智久和ZAQ的配乐，也完全没有感觉。一季度看下来，愣是没有一首抓住我耳朵的配乐，脑子里全是德彪西、德彪西、德彪西、李斯特、肖邦……
同ポ
同ポ截取了世界的一个角落不同时间的风景，展现了时间流转，四时之景不同。
相比之下，同ポ除了用得多也没啥毛病可挑了，而且不得不说草薙的美术是好，一些固定机位空镜头反而能发扬优点。

演出手段过于贫乏，演出意图又显而易见，玩不出新花样后进入了枯燥模式，如果只是无聊也罢，偏偏在于动画对女主角小熊的塑造又出现了问题（其实当我要去讨论人物塑造和故事逻辑的时候，这部作品对我而言已经是失败的了）。
不止是大家都在吐槽的11集的荒诞营救，前几集就有所体现了，比如ep9收到椎子父亲赠送的贵重毛衣后理所当然地推给椎子去改，ep10打雪仗时用摩托车降维打击，如果到这还能勉强面不改色地说一句“小熊的性格真是糟糕啊“，那到ep11耳光扇醒落水椎子宣扬“小狼精神”的时候就真像邪教组织出来的，让我彻底蚌埠住了。

我能理解制作组想塑造一个文静、孤独、不善表达情绪的少女小熊，但我看到的是一个无力、缺乏常识、唯cub至上的小熊，这其中的落差让摩托车的机油味盖过了少女之间的人情味，离温暖可爱的日常越来越远。
很可惜的作品。
————————————————————————————————————————
我记得19年当初《卡罗尔和星期二》刚上时， @海月的虚空秋凉的时鸟 说：

《本田小狼与我》开播时， @海月的虚空秋凉的时鸟 又说：

不禁想问，真的成功了吗？ =。=



来源：知乎 www.zhihu.com
老叮当
点击下载
49 个回答，查看全部。
如何评价2021年7月动画《见面之后5秒开始战斗》第一集？
怎么评价动画《致不灭的你》？]]></summary>
        <author>
            <name>老叮当</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[动画《时光代理人》已经完结，如何评价这部作品？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/470959705/answer/1990044038</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/470959705/answer/1990044038?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-11T11:30:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《时光代理人》创作分享
哗——时间奔涌，转瞬即逝。一转眼，《时光代理人》完结撒花。
其实每个项目都有很多话想跟大家唠唠，之前也立过FLAG说会抽空做分享，今天就趁此良辰吉日说说《时光代理人》的点点滴滴。


鄙人不才，从2013年创业开始带着团队做过很多作品，但原创内容屈指可数。关于为什么原创做得少，其实在过去的某些采访中也说过，行业发展还是需要有人愿意成为基石，来垫高整个市场。所以，前几年为数不多的原创作品其实都是忙里偷闲的自嗨。《凸变英雄BABA》最早辣眼的海报和清奇的画风就是嗨大了的最好写照。为了能把原创动画踏踏实实地做好，在2018年和B站成立了合资公司哆啦哔梦。


其实，《时光代理人》的前身是18年国创发布会上发布过的《净化法则》。当时企划的方向就是做一部能让观众打开第一集就放不下的剧集。悬疑题材动画国内很少涉及，我还是不愿放弃，决心继续尝试。当时，正好我也在构思新一季的《凸变英雄》，就萌生了将其中的创意元素和悬疑剧结合的念头。很多网友也从各种渠道扒出了《凸变英雄PHOTO》这份企划。的确，穿越照片这个想法原本就是准备用在《凸变英雄PHOTO》中的。






19年年底开始了《时光代理人》的剧本创作，最早的思维源头其实就是单纯的想要回到过去的照片——当时那些灿烂的笑，当时课桌上的涂鸦，如果现在的自己回到那里，那时，感受会是怎样的呢。但作为目标是让人想不停追下去的剧集，适当地设置障碍是必要手段，所以就想到了将一种能力拆成两份的想法——虽然能通过照片回去，但无法知道将会发生什么。知道照片中将会发生的事，但无法进入照片。程小时和陆光，就此诞生。所以，双男主一开始并不是为了商业卖点而故意设计的，只是需要两个能力互补的角色。当然，我也考虑过男女搭配的合作模式，但感觉异性之间的很难彻底将自己的内心交给对方，除非跨越了单纯的友谊。但两个好哥们之间是可以的，所以最终还是决定…]]></summary>
        <author>
            <name>haolin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微言小义（2021.06）]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21071021.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21071021.html"/>
        <updated>2021-07-10T13:50:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021年6月微博备份。看到6月初在西双版纳玩，感觉是非常遥远的事了。2021-06-01 13:45:44@SKYue：中午麦当劳吃儿童套餐，老长的队，全是成年人。以后不凑这种热闹了。 »20...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[想做视频？这里有一份入门到进阶知识完整指南 ​]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/387948491</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/387948491?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-09T13:15:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[​【万字长文，解释你在视频制作时会用到的知识和术语，以及在器材选择时应该注意的问题，有点长，可以先收藏下来，慢慢看】 ​

​
不可置疑的是，这是一个视频的时代。 
不论是相机还是手机厂商，每次发布会也会用很长的篇幅来解释他们产品的视频能力。 也很有多朋友为了更好的视频质量，不在满足于手机拍摄，开始选择单反或者微单开始自己视频的创作。 选购肯定也会遇到何种乱七八糟的参数，什么10bit ,什么422，super35，这是都是什么，又有什么作用？ 今天我们就来认真地讨论一下这些东西。
​
4K即正义？分辨率
当你在B站看小姐姐跳舞的时候，有时候可能会看到这个标志【4k超清】。 

这也许是大家最熟悉的一个的参数——分辨率，不论是视频也好，还是显示器或者电视机都会用到这个，很简单，也很容易理解，分辨率越高，视频画质越好。 ​
通常上，还会用这样的一张图，来解释不同视频分辨率的效果。我们也会把这个分辨率称为『输出分辨率』。 

有聪明的小朋友要问了，我的手机或者显示器不过是1080P的，那么还有必要搞4K么？ ​
即使最终都是输出为1080P的，拍摄的素材为4K，会包含更多的色彩信息，感官上会感觉更加的清晰，色彩更加丰富（这个过程就是超采，下文会详细解释），而且也方便你进行画面的裁剪或者稳定。 ​
拍摄8K同理，即使最终输出为4K的视频，也会获得更好的画面，但是问题就在于能够拍摄8K的设备普遍不便宜，对于存储和处理的要求会更高。除了相机之外，你还得更新电脑，买更贵的显卡和更大的硬盘才行。 ​
所以目前来讲，4k无疑更具有实用性，而且几乎每一台手机，哪怕是入门级别的相机，也都开始普及4K视频了。 ​
注： 4K分辨率其实是一个统称，画面横向像素在4000个左右，纵向在2000个像素左右的，都可以称之为4k分辨率，不同的设备和场景下，所以就有了不同的4k分辨率。 ​
最为常见的，是我…]]></summary>
        <author>
            <name>李明殊</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新手入坑《永劫无间》需要学会什么？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/470627425/answer/1986211962</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/470627425/answer/1986211962?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-09T03:00:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作为半个新手，给新手最大的建议就是——
趁着现在刚开始，快去多玩玩体验体验吧
可以说在“大家都是初学者”的这个起始阶段，对游戏的体验也应该是最友好的，等到后面很多玩家天赋什么的点满了、练度很高了再去玩，游戏体验落差就会很大了。
在这里展示一下现在的“游戏体验”:



好下面我也结合之前玩demo版和今天的官网版来讲一下我自己的个人经验，这些经验应该也是个人认为对新手有所帮助的了:
PS：现在的优化比当时的demo版好很多了
在玩游戏之前，一定要明白这个游戏的本质：
1.FPS？非FPS?
首先来说一下的武器系统，这也是《永劫无间》和现在其他大逃杀游戏最为不同的点之一：在游戏中近战武器也占有相当的比例，而因为是武侠风，游戏的远程武器也多为箭弩铳炮这类的存在（要考虑下坠了）
所以说这个游戏给很多不太擅长FPS而喜爱格斗类的玩家创造了机会，尤其常规的远程武器（喷火筒这样的除外）在被人近战黏上的时候也是捉襟见肘，所以在单排期间，即便是擅长FPS的玩家建议也是装配一把近战武器一件远程武器为上。

2.游戏内符文——魂玉
而另一点和其他大逃杀不同的在于这个游戏中有一个内置的魂玉系统，分为属性魂玉（加防加攻等）、特殊魂玉（加速冷却、减少消耗等）、近战武器魂玉（给特定的近战武器加成等）和远程武器魂玉（给特定的远程武器加成等）这四大类。

其实分清楚这几大类之后也没什么好讲的了，因为在游戏中主要捡拾装配的就是【属性魂玉】这一种，个人习惯就是近抗、远抗、然后剩下全加攻。
另外就是别装配跟自己所持武器无关的魂玉，就好比你看到有个远程武器魂玉，但是你手里全是近战武器，又或者你看到的魂玉是给阔剑加成的，而你手里是两把太刀，那这种就没有必要了（除非你专门为了魂玉换武器）。
而魂玉的获得途径主要也是四种：1.从魂玉点（和装备点不一样，魂玉点是绿色的一堆）获得；2.从装备点或地上捡获得；3.从地图内的商…]]></summary>
        <author>
            <name>锦曦日</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[武功山徒步]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21070822.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21070822.html"/>
        <updated>2021-07-08T14:03:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[和FY很早就有武功山之约，6月最后一个周末，终于成行了。直接报名游侠客的团，户外2日线路，行程如下：路线图D0（周五）：晚上到萍乡北站，火车站附近住一晚。D1（周六）：早上游侠客大巴到火车站接，...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《画江湖之不良人》第四季第十三集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/469383435/answer/1985890753</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/469383435/answer/1985890753?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-08T11:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是舒，播又来。今天最后一篇，至此12篇知乎的任务完成。


先闲聊两句吧！从2015年参与不良人2编剧至今已有六年，做导演这还是头一回。在紧紧巴巴的时间里磕磕碰碰，总算是完成了不良人4的所有内容，虽遗憾颇多，但只能到此为止。
六年了，今天也该告别了。


五、六季的不良人中，我将不会再担任编剧与导演，只是负责与剧本监督一起敲定剧情走向与结局等“大方向”类的内容，剧本层面则由我们的编剧李皖青与李佳炫主笔，再加上导演李帅帅，往后是李家人的天下啦！




虽不再参与制作，但在闲暇时间我和李导偶尔也会交流一些后续内容，还参与了第五季OP画面的构思，我记得那天跟李导听着片头曲聊片头的时候还是很开心的！对了，在这里还要感谢一下不良人第四季的镜头导演由于13集片尾没有放入他们的照片，在这里补上！



 感谢作曲丁培峰老师和作词海雷老师的付出，创作出了歌曲《蛊》。之前听过他们合作的那首《不染》就很惊艳。在创作这首歌时是先词后曲的，海雷老师一共出了三版词，前两版的词也十分成熟，只是因为我个人喜好因而并未采纳，最终《蛊》的词出来一下子感觉就对了，十分简单明了的歌词，毫不矫情。最终这版词也没有做任何修改，作曲丁老师那边我更是完全没有操过任何心。毕竟有两位大神出马，我就在家乖乖等着发歌了。

还有一个遗憾还是想说一下，最后蚩梦母亲的镜头被不可抗力了，因而替换成了一只手，由于做的仓促效果并不理想，如果有剪辑帝的话，可以尝试把这个镜头放到正片里的位置试试看，效果会完全不同。

第四季最初叫做娆（苗）疆篇，因此会有许多观众认为此剧与不良人并无太大关系。大家不必担心，从第五季开始剧情将会回归主线内容。之前关于蚩梦与尤川的问题没有回复大家，只是因为不想做过多的引导，影响大家的观感。网上各种瞎传也只能当没看见，好家伙星雪凡轩蚩尤六个人死了个遍，连我妈都问我蚩梦是不是要死了……往后还是以看正剧为准…]]></summary>
        <author>
            <name>橙子多</name>
        </author>
    </entry>
</feed>