<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2024-02-23T00:25:50.145Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2024-02-23T00:25:50.145Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【影评】电影《第二十条》：唤醒沉睡的“二十条”]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/682551953</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/682551953?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-22T09:26:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[影片《第二十条》将现实主义的精神与浪漫主义的情怀相互融合，在笑中带泪的悲喜剧框架下，为观众和司法从业人员上了一堂生动的“二十条”普法课，具有强烈的现实观照意义。这是一部优秀现实主义影片，电影人以艺术作品的感染力推动了法治社会建设，推动着社会改良。
“你觉得这些都对吗？”这是影片《第二十条》中，王永强案主办检察官吕玲玲在与韩明争论案件时发出的质问。韩明例举了“2014年周显平案，故意伤害罪；2015年贾云珂伤人案，故意杀人罪；2016年何峰伤人案，故意伤害罪；2017年曹爱玲伤人案，故意伤害罪”等等。这些案件与王永强案件一样，都指向了刑法第二十条——正当防卫。

在影片《第二十条》中，王永强为给女儿治病，找了村霸刘文经借了高利贷。因为还不上钱，刘文经多次凌辱王永强妻子，悲愤难当的王永强在与其厮打中，看到刘文经要从车里拿刀，于是回屋拿剪刀扎了刘文经27下，导致其医治无效死亡。影片主线叙事看似围绕寻找该案关键物证——刘文经车里的刀来论证王永强的行为究竟是正当防卫还是故意伤害，实则是通过王永强的案例来唤醒沉睡的刑法第二十条，从而切实保障法律所赋予公民的正当防卫权，以“法不能向不法让步”的原则，提高违法犯罪行为的成本，降低公民维护自身、他人、社会公众合法权益不受侵害的“出手”责任，让法律赋予的公平正义得以彰显。

从电影《秋菊打官司》讲述“一根筋”的秋菊利用法律武器捍卫自身权益，到《第二十条》将所有矛盾和戏剧冲突指向沉睡的法条本身，导演张艺谋对社会现象的洞察力、对普法类题材影片颠覆性的创新勇气令人钦佩。电影《第二十条》改变了以往同类型影片由上至下的普法方向，立足于立法精神高度和百姓对司法公平正义殷切期望的视角，将普法对象由下而上的诉诸司法从业人员，观众所代表的大众从被动接受普法的对象，转变为“自由心证”的裁判者。
王永强案和韩明举例的案件在现实中都有原型，之所以这些案例造成广泛的社会…]]></summary>
        <author>
            <name>最高人民检察院</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[先秦时期的楚国历经八百年，你认为哪一位楚王的功绩是最显赫的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/473055100/answer/3311191942</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/473055100/answer/3311191942?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-21T09:20:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如果选一位，可能不是楚庄王吗？
BC我就省略了。
楚国1046-222。
熊绎  偷牛那位，筚路蓝缕，跋山涉水也要进贡周王。注：1046与周朝同时建立，周武王姬发死于1043。后面是小孩子周成王继位，周公辅政。1043-1042是三监之乱。周成王1021去世。继位的是周康王996去世，接着继位的周昭王977去世。
熊艾 第二位楚君，熊绎子。据说在位期间发生周昭王南征楚国溺水而亡事件。但我感觉时间对应不上。.
楚国前5位王，版图没有变迁，事情很少。从2熊艾到他孙子5熊杨，期间发生昭王南渡。
熊渠 第六位君主，开国君主熊绎孙子的孙子。这是楚国破局之王，玩过欧陆风云类似游戏的都知道，开局破局争取生存空间是很考验水平的。熊渠在位时期，实行近交远攻的策略。在楚国的周围，谷国、邓国、卢国、鄢国、罗国、权国等小国呈“C”字形环绕。贸然开战，数国联合，必然会寡不敌众。对于他们，熊渠采取友好睦邻的政策，稳近而打远。熊渠还封三个儿子为王，鄂王在今武昌。楚国开局封地在河南淅川。这说明熊渠扩张了整个湖北地区，真是强！

bc886熊渠继位

bc877熊渠去世。
后面继位的是熊渠两儿子。少子杀长子，领土也没了。

楚国第8位君主 熊延去世。这熊延是真够烂的，抢了位置干的还烂。
9和10是熊延两儿子。熊勇和熊严各在位十年，应该没有谋杀。是哥哥没儿子，弟弟继位。两人在版图上没有变化，也没啥事迹。
11和12又是幼子两儿子。一个在位6年，一个22年。版图无变化，无事迹。
13熊鄂，12的儿子，在位9年，无事。
14楚若敖，791-764。春秋战国开始于770。

791

764 版图变大100%
15楚霄敖，14的儿子，于758去世版图无变化。
16和17，又是两子继位。16长子楚厉王在位17年，741去世。

图为楚厉王去世时，版图变大150%
17就是说出我蛮夷也的楚武王。

690楚武王去世，版…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果让你来补完这条龙，你会画出什么样的创意画作？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/641826562/answer/3403942402</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/641826562/answer/3403942402?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-21T09:00:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[先祝大家龙年快乐，开工大吉！
翻完了所有的创作，感觉大家真是脑洞大开，创意无限啊~
艰难挑选之下，我们结合互动数，评选出了以下五位获奖的「小画家」（✿✿ヽ(°▽°)ノ✿）：
首先是「别具一格奖」，来自画家 @王圆圆 的一条「猛龙」！
这条龙看起来非常精神健硕，特别是红色的「马赛克」，加的很有重点，立马吸引了我们的目光。

然后是「可可爱爱奖」，颁发给画家 @忆缕微光 ，这条龙生动又自然，完整且灵动，透露出一种即将发财的有钱的气息！

接下来是「最具创意奖」，颁发给画家 @拂晓东方 TA生动地诠释了什么是真正的「人中」之龙。（这个烈焰红唇确实也非常的引人注目啊！）

而「极简抽象」奖颁发给画家 @嗯嗯嗯 TA自己说已经尽力了，确实看出来是尽力了……虽然看起来很像一条毛毛虫，但谁又能说这不是一条充满矢量的一条龙呢？

最后是「生动剧情奖」，颁发给画家 @维生素C 
画作中还能有剧情是我们没想到的……感觉是充分吸收了世界名画的思路：没个故事感都不好意思叫创作，总之是一个生动有趣了！


恭喜以上获奖小画家，你们将得到由编辑部小李送出的知乎新年礼盒一份+画作装裱赠礼！
请及时查收你们的知乎私信，记得把你们的电话与地址告诉小李哦~
最后再次祝大家龙年行大运，一起发大财！

来源：知乎 www.zhihu.com
编辑部小李
点击下载
323 个回答，查看全部。
求大神画条龙?
为什么别人觉得我画的这条龙丑，我却觉得很好看？]]></summary>
        <author>
            <name>编辑部小李</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果你是杨修，该如何支持曹植上位，又能避免被曹操砍死？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/622910466/answer/3222978578</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/622910466/answer/3222978578?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-21T07:49:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[从《三国演义》本身剧情的角度，杨修还是有救的。
不仅如此，甚至曹植本来是完全应该可以上位的，毕竟曹操属意于他。
三国演义 第68回: 第三子曹植，字子建，极聪明，举笔成章，操欲立之为后嗣。
三国演义 第72回: 操第三子曹植，爱修之才，常邀修谈论，终夜不息。操与众商议，欲立植为世子。
但小说中的杨修在丕植夺嫡中，接连犯了以下几个大错：
1) 告密曹丕和吴质交通，却没有做好调查取证。
结果不但使得吴质蒙混过关，还让曹操怨恨上了自己。
三国演义 第72回: 曹丕知之，密请朝歌长吴质入内府商议；因恐有人知觉，乃用大簏藏吴质于中，只说是绢疋在内，载入府中。修知其事，迳来告操。操令人于丕府门伺察之。丕慌告吴质，质曰：“无忧也。明日用大簏装绢再入以惑之。”丕如其言，以大簏载绢入。使者搜看簏中，果绢也，回报曹操。操因疑修谮害曹丕，愈恶之。
更何况曹丕和吴质又没想谋反，即使坐实了暗通也不一定会怎么被惩罚。反而杨修要是被坐实了意图离间曹操父子关系，无论对自己和曹植都不妙。
所以杨修的告密完全是得不偿失，弊大于利，正确的做法是什么都不做。
单从这个故事比较，杨修还不如吴质聪明呢哈哈。
2) 给曹植出主意，却没做好保密工作。
三国演义 第72回: 操欲试曹丕、曹植之才干。一日，令各出邺城门；却密使人分付门吏，令勿放出。曹丕先至。门吏阻之，丕只得退回。植闻知，问于修。修曰：“君奉王命而出，如有阻当者，竟斩之可也。”植然其言。及至门，门吏阻住。植叱曰：“吾奉王命，谁敢阻当！”立斩之。于是曹操以植为能。后有人告操曰：“此乃杨修之所教也。”操大怒，因此亦不喜植。
PS: 先为门吏默哀三秒钟。
出主意是应该的，但要做好保密工作啊。人家吴质、贾诩给曹丕出主意就没泄露过，怎么你杨修出一次被曹操知道一次呢？
三国演义 第68回: 长子曹丕，恐不得立，乃问计于中大夫贾诩。诩教如此如此。
也别怪曹植，按照《三国演义…]]></summary>
        <author>
            <name>杨沐梓</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】#新基来了！医药赛道或将熬过“漫长的季节”#征文活动收官！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/279256445</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/279256445"/>
        <updated>2024-02-21T07:07:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们， #新基来了！医药赛道或将熬过“漫长的季节”# 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！
本次征集活动根据文章内容以及互动数量和互动质量，对文章质量进行评审打分；经过评选，本次征集的获奖球友已经产生啦！恭喜以下获奖球友：
一等奖2名（现金打赏1500元）
调整最充分的港股创新药能否成为2024年市场新主线？ @华尔街卖面窝
“高筑墙，广积粮”迎接创新药投资的春天——谈谈投资者应对创新药投资的冬季一些策略 @lanse001
二等奖3名（现金打赏1200元）
国谈政策趋暖叠加海外授权加速，能否成为港股创新药板块的赤壁东风？ @明大教主
要命VS药不能停！创新药怎么选？ @基星高照
创新药ETF，或将苦尽甘来 @诺依曼Feng
三等奖6名（现金打赏800元）
深度：从美国和日本市场经验看创新药的投资价值 @贫民窟的大富翁
医药的未来是创新药 @评研阁
冰雪消融见春光：港股创新药VSA股创新药 @扫地僧司马懿
创新药还有机会吗 @钓鱼蜜-布莱恩特
简单聊聊创新药的投资机遇 @ZPVermouth
“创新药双雄”：A股创新药VS港股创新药硬核测评 @量子咸鱼
$港股创新药ETF(SZ159567)$$创新药ETF(SZ159992)$
小编将在五个工作日内完成各位球友的征文打赏，请大家耐心等待！也请球友们持续关注我们后续的活动，期待和大家一起滚个大雪球！]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Untitled]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/279204271</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/279204271"/>
        <updated>2024-02-21T02:33:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[港股创新药ETF今日领涨！
科创100ETF: 前言：创新药板块年底催化频出，首先美联储12月议息会议暂停加息，芝商所FedWatch工具显示3月份降息概率超80%，医药投融资环境向好；其次12月中旬公布的医保谈判结果显著倾斜创新药，成功率高、降幅温和，政策环境提质扩容；年底最新数据显示创新药海外授权创新高，我国创新药企研发实力得到国际认...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网传国际空间站使用寿命快到期了，现在的美国还有实力自己独立完成空间站吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/639003959/answer/3395500964</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/639003959/answer/3395500964?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-20T05:44:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本来这种没啥价值的问题我懒得回答，奈何高赞的答案太逆天了，连国际空间站的建设主力是俄罗斯这种逆天神论都出来了，而且这么离谱的答案竟然能获得上千赞，知乎真的是越来越退步了。
国际空间站是美俄两国牵头，欧洲、日本、加拿大、巴西参与建设的一个大型工程项目，其中出力最多的是美国。国际空间站的大部分舱段和所有附属结构都是由美国的航天飞机发射升空，可以说没有航天飞机，国际空间站就建不起来。当然俄罗斯的贡献也很大，国际空间站的星辰号服务舱是俄罗斯设计制造的，这个舱段是国际空间站的指挥中心，相当于控制室。
星辰号服务舱，按照中国的叫法，它应该叫核心舱，是整个空间站的大脑。俄罗斯设计制造的大型舱段除了星辰号，还有曙光号功能货舱、科学号多功能实验舱，小型舱段有码头号对接舱（该舱段现已报废）、探索号实验舱、晨曦号实验舱、码头号节点舱。晨曦号实验舱俄罗斯自己的火箭发射不了，是用美国的航天飞机发射上去的，再去掉已经报废的码头号对接舱，俄罗斯自己制造自己发射的舱段，一共是三大两小五个舱段。

俄罗斯的三大舱段，最重要的是星辰号，前面已经介绍过不再赘述；其次是曙光号，舱如其名，主要是用于储存设备和物资，这个舱段是美国出资，俄罗斯承建的，归美国所有；最后是科学号，它本来是曙光号的备胎，万一曙光号发射失败，科学号就顶上，但是曙光号发射成功，科学号没派上用场，在地面吃灰很多年，最后废物利用，改造成实验舱发射上去，结果刚发射上去发动机就出了故障，对接国际空间站后发动机突然启动，差点带着整个空间站撞向地球。
国际空间站美国部分大型舱段有三大节点舱（团结号、和谐号、宁静号）、三大实验舱（命运号、哥伦布号、希望号，其中希望号实际上是两个舱段的结合体）、一个货舱（莱昂纳多号），共七个大型舱段。小型舱段有一个充气舱（毕格罗号）、一个观测舱（穹顶号）、一个气闸舱（寻求号）。另外还有三个适配器，用于连接接口不匹配的舱段和飞船…]]></summary>
        <author>
            <name>red00</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日本文明历史中是否存在灭绝过的独有物种？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/265207616/answer/3386938966</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/265207616/answer/3386938966?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-20T04:55:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1895年，中日甲午战争结束。
对于日本来说，这次的战争意义非凡。日本不仅在战场大获全胜，在中国和朝鲜身上获取了超乎想象的利益，更重要的是这成为了日本腾飞的开始，日本人的眼光从亚洲转向了整个世界。
但对日本国内的民众来说，他们迎接的不止是凯旋的士兵，还有意想不到的瘟疫。



霍乱、痢疾、疟疾，脚气病……一系列本地人闻所未闻的疾病都随着士兵的回归在各地蔓延。早在战争时期，真正让日军大幅度减员的原因并不是大清国的进攻，而正是这些传染病。根据后世一位学者的统计，日军在9个月的甲午海战中，共有17万入院治疗，其中真正因战争负伤入院的，仅仅4519人，其余皆为传染病患者1。所以这位学者曾有过“日本士兵的真正敌人是瘟疫”的结论。
在其中，霍乱是最严重的传染病。对于当时绝大多数的日本人来说，让他们相信疾病是来自一些看不见的“虫子”，而不是因为上天的天谴是不可理解的事。所以他们更愿意去举行各种驱魔仪式抵御霍乱。



当时日本人普遍相信，霍乱是可以被“拍打”驱赶走的。在日本的本州岛，最适合充当驱魔神器的物件，是上天在地下的使者，被日本人称为“吼神”的日本本土的狼了。原本相安无事上千年，甚至对本土狼十分畏惧的日本人，此时也变得十分疯狂。各地纷纷开始大规模捕狼的行动，并用狼的皮毛去驱赶霍乱。



霍乱最终的消散，是否因为狼毛起了作用，已经不重要了。经历此役，日本本土的本州狼却就这样灭绝了。1905年，日本最后一次出现捕获日本狼的记载，至此以后它就像曾经讲过的那些灭绝动物一样，成为了“只闻其声，未见其形”的都市传说了。



距今大约2万年前，日本列岛才与东亚大陆完全分离2。因此今天在日本生活的生物，和东亚大陆的同类常常联系非常紧密，日本本土的狼同样也是如此。
对日本稍有了解的人都会知道，日本是由四个大岛和一堆小岛组成的国家。四个大岛从北至南分别是北海道、本州、四国、九州。在其中，北海道无论…]]></summary>
        <author>
            <name>河边的卡西莫多</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[呼和浩特为什么发展不起来？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/566693642/answer/3346737991</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/566693642/answer/3346737991?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-20T02:55:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[做城市穿透，是一件痛苦和快感并存的事。


他痛苦在耗时长，过程中需要大量信息输入。



做一次城市穿透，需要研读这么多素材
大脑炸裂是每天起床的感受。


当然也有快感。


你能通过城市的现状，读懂这座城市发生了什么；你能通过城市的规划，读懂这座城市未来将要发生什么。


这种“身在千里之外，但对城市有深入骨髓了解”的快感，语言无法描述。


这篇文章是关于呼和浩特的城市穿透成果，抛出一些观点，可以带着批判性来阅读。


祖国北方延边地区的中心城市
呼和浩特会令你疑惑的一件事


呼和浩特市，是内蒙古自治区首府。


在地理位置上，呼和浩特北靠大青山，南面是土默川大平原。



得益于其平原地势，以及南向接驳山西的位置，明朝时他就是晋商涌入，与少数民族通商的要塞。

“走西口“，描述的就是晋商进蒙搞贸易


今天的呼和浩特，践行着国家强省会战略。


在东西横向连线，他是呼包银城市群的核心城市；南北纵深连线，他是呼包鄂乌内蒙城市群的核心城市。



定位不可谓不高。
但呼市实际表现，会让你感到疑惑。


比如作为内蒙古一省之首，呼市GDP排名竟然不是首位。



非得要分析呼市GDP落后的原因，也可以找到以下理由：


1、呼市1928年之前属于山西管辖，并不属于内蒙古。


当他划在山西时，他是偏远的塞外地区；而彼时内蒙古实际经济中心，叫做包头。


2、鄂尔多斯拥有丰富煤炭和天然气资源，这是发展高新技术产业和现代金融服务业的基础。


其次在地理位置上，鄂尔多斯离祖国中心更近。


但我疑惑的是，
呼市其实是有发展经济的基础的。


1、土默川平原，是昆明这种地处云贵高原喀斯特地貌首府万分羡慕的。


毕竟平原这种土地搞城市化，比高原容易得多。





2、首府地位，天然获得政府资源倾斜。


从事实来看，呼市的确受到了国家政府在资源上的关照，比如：


呼市有…]]></summary>
        <author>
            <name>关系真相研究</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当教室突然安静·二——衰减与“静默波”]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/681377984</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/681377984?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-19T09:22:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前情提要:
https://zhuanlan.zhihu.com/p/679862117
在上篇文章中，我们完成了模型的建立并使用python进行了模拟。然而，受制于python的动态性导致的速度低下，我们只能模拟  的简单情况，而不能模拟真正的传播过程中声音的衰减。于是我使用C++重写了模型。在当前的模型中， 主要代码如下:

#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
int length=10;//人阵规模，不得超出10000*10000
int width=10;
//下为f二三项
double A(double a,double b)
{
	double y=log1p(a)/log(2)*0.5*(1+tanh(5*(b+1.5)));
	return y;
}
//下为随机函数
double g(double t)
{
	double y=1+tanh(7*(sin((sqrt(3))*0.7*t)+sin((sqrt(5))*0.7*t)+0.332*sin((sqrt(16))*0.7*t)+sin((sqrt(14))*0.7*t)+1.02*sin((sqrt(2.5803)*0.7*t))));
	return y;
}
//这个g2是用来错开各个f的随机初始值，为了省事直接把g里面的部分拿出来了
double g2(double t)
{
	double y=(sin((sqrt(3))*0.7*t)+sin((sqrt(5))*0.7*t)+0.332*sin((sqrt(16))*0.7*t)+sin((sqrt(14))*0.7*t)+1.02*sin((sqrt(2.5803)*0.7*t)));
	return y;
}
//递推步进函数
double Nextf(int step,vect…]]></summary>
        <author>
            <name>BaoPinsUi啊</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Untitled]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/278954443</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/278954443"/>
        <updated>2024-02-19T03:07:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[转发
宽基联盟: 聚焦行业龙头 A股核心中的核心
MSCI中国A50互联互通指数具备较好代表性与优越性，成分股数量仅占全市场1%，但市值占比达全市场29%，营收占比达全市场21%，归母净利润占比到全市场33%。（数据来源：Wind，财务数据截至2023-9-30，数量及市值截至2024-2-5）
MSCI中国A50互联互通...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Untitled]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/278954442</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/278954442"/>
        <updated>2024-02-19T03:07:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[$A50ETF(SZ159601)$ 龙年看龙头 一起猜涨跌，快来参与吧！
宽基联盟: 聚焦行业龙头 A股核心中的核心
MSCI中国A50互联互通指数具备较好代表性与优越性，成分股数量仅占全市场1%，但市值占比达全市场29%，营收占比达全市场21%，归母净利润占比到全市场33%。（数据来源：Wind，财务数据截至2023-9-30，数量及市值截至2024-2-5）
MSCI中国A50互联互通...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有些什么普遍被认为不能被科学解释的问题其实已经被科学解释了？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/24585559/answer/3396345556</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/24585559/answer/3396345556?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-18T08:46:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[遗鸥冬天去哪里了？
遗鸥是一种被发现和命名都很晚的鸟类。
尽管1924年，遗鸥便已经被发现，但是这种头部黑色，颈部白色，腰、尾上覆羽和尾羽纯白色的鸟儿，一直被认为是黑头鸥或者棕头鸥，甚至是棕头鸥和渔鸥杂交的产物。

直到1971年，前苏联鸟类学家Auezov根据在哈萨克斯坦阿拉湖发现的一个小规模独立繁殖种群和所采集到的标本，提出遗鸥为独立的有效物种。
至此，遗鸥才算真正作为一个独立物种被世人所接纳。
遗鸥拉丁名Larus relictus，意思是：被遗忘的，也就是，遗失之鸥。
一方面是，遗鸥被发现和命名都很晚，因此是遗失之鸥。
另一方面是，一到冬天，它们就不见了。
不知道遗失到哪里去了。
遗鸥在上世纪八十到九十年代，陆续在我国的内蒙，陕西的内陆湖被发现繁殖种群。

例如：1998年，发现有3600对遗鸥在鄂尔多斯桃—阿海子的湖心岛上繁殖，超过了当时已知世界遗鸥种群总数的60%。

但是，遗鸥的越冬地却一直是迷。
一般而言，北半球候鸟迁徙为南北向，在北方繁殖，去南方越冬。
比如，鸿雁，天鹅，丹顶鹤以及各种野鸭，都是飞越秦岭淮河，前往南方越冬。

但是南方以及东南沿海，都没有发现遗鸥越冬种群。
没有人知道遗鸥究竟冬天去哪里了。
鸟类学家曾经试图用传统的环志方法探索遗鸥冬季越冬地的所在。

但是均以失败告终。
尽管被环志标记的遗鸥幼鸟，在中国东南部沿海、朝鲜半岛、日本甚至越南等地都有被观察到零星个体。
但是，大规模的成鸟种群究竟去了哪里，依然是个谜。
直到gps技术在鸟类迁徙研究领域开始使用，这一问题才被解决。
2003-2006年期间，在天津汉沽、塘沽到大港的沿海地区，大量的遗鸥成鸟被发现，其数量与鄂尔多斯种群的数量基本一致。
至此，鸟类学家们粗略勾勒出一条自中国中北部出发，沿华北北部飞抵渤海湾的遗鸥迁徙路线。以渤海湾沿岸滩涂为中心，向黄海、东海辐射的越冬种群分布模式也逐渐明朗。

遗鸥的迁徙路线几乎是正东正西。
遗鸥也是迄今为止发现的唯一东西向迁徙的鸟类。

而且，冬季的遗鸥和夏季的遗鸥，外观完全不同。
这是夏季在繁殖地的遗鸥：

这是冬季在越冬地的遗鸥：

别人冬季加衣服，遗鸥冬季摘帽子。
为了不被找到，费尽了心机。

来源：知乎 www.zhihu.com
免渡河
点击下载
54 个回答，查看全部。
有哪些长期被「科学」地解释，最后发现那解释并不科学的现象？
有哪些大家默认「肯定没人能解释清楚」，而实际上已经被科学解释了的问题？]]></summary>
        <author>
            <name>免渡河</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[龙年即将到来，如何用你的专业送出一个新春祝福？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/641826071/answer/3384795807</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/641826071/answer/3384795807?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-18T08:23:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如图



来源：知乎 www.zhihu.com
缘是你吖
点击下载
813 个回答，查看全部。
龙年新春祝福?
最实在、最亲切的新春祝福是什么？]]></summary>
        <author>
            <name>缘是你吖</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[周鸿祎谈OpenAI大模型Sora]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7407.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7407.html"/>
        <updated>2024-02-15T15:49:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[OpenAI于2024年2月15日正式对外发布人工智能文生视频大模型Sora，Sora继承了DALL-E 3的画质和遵循指令能力，可以根据用户的文本提示创建逼真的视频，该模型可以深度模拟真实物理世界，能生成具有多个角色、包含特定运动的复杂场景，能理解用户在提示中提出的要求，还了解这些物体在物理世界中的存在方式。


Sora对于需要制作视频的艺术家、电影制片人或学生带来无限可能，其是OpenAI“教AI理解和模拟运动中的物理世界”计划的其中一步，也标志着人工智能在理解真实世界场景并与之互动的能力方面实现飞跃。


今日下午，周鸿祎在微博发长文，谈论他对OpenAI刚刚发布的文生视频大模型Sora的看法。周鸿祎称，Sora意味着AGI实现将从10年缩短到1年。


周鸿祎表示，很多人说Sora的效果吊打Pika和Runway，这很正常，和创业者团队比OpenAI这种有核心技术的公司实力还是非常强劲的。周鸿祎认为，AI不一定那么快颠覆所有行业，但它能激发更多人的创作力。今天Sora可能给广告业、电影预告片、短视频行业带来巨大的颠覆，但它不一定那么快击败TikTok，更可能成为TikTok的创作工具。


此外，周鸿祎还提到，现在所有的文生图、文生视频都是在2D平面上对图形元素进行操作，并没有适用物理定律。但Sora产生的视频里，它能像人一样理解坦克是有巨大冲击力的，坦克能撞毁汽车，而不会出现汽车撞毁坦克这样的情况。


所以他理解这次OpenAl利用它的大语言模型优势，把LLM和Diffusion结合起来训练，让Sora实现了对现实世界的理解和对世界的模拟两层能力，这样产生的视频才是真实的，才能跳出2D的范围模拟真实的物理世界。这都是大模型的功劳。


以下为全文：



Sora意味着AGI实现将从10年缩短到1年


周鸿祎


年前我…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[看完“热辣滚烫”聊一聊健身的目的和途径]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/682134877</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/682134877?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-12T23:51:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[看了贾玲导演并主演的“热辣滚烫”，说实话挺震撼的，虽说是一部翻拍片，大体上故事脉络和“百元之恋”一致，但剧情的本土化修改、讲故事的节奏、演员的表现力、背景音乐的编排等都让人印象深刻，当然也包括目前舆论热度最高的——贾玲为了诠释角色先增肥、再减重，在大半年里上下波动100斤的体重。
对此，我有以下几点想说的：
首先，以较快的速度极限减重是有一定风险的，我在2007年打篮球时伤了左膝关节，为了让关节恢复，我用了40天把体重从92公斤降到81公斤，术后第20天开始在健身房做康复训练，每天40分钟力量+30分钟心肺，饮食控制极度严苛，就是蔬菜、水果、酸奶、蛋白粉，为了促进软骨生长还超量补充Vc，过程十分痛苦，那时候我不到30岁，而贾玲已经过40了，我相信她的减重过程一定更加艰辛，这种毅力和专业精神令人敬佩；

其次，从贾玲准备上场前的形体表现来看，她的体脂率已经下降到15%左右了，而且三角肌、大臂肌肉的那种分离度说明她为了拍摄效果进行了脱水，也就是说把身体含水率降低，让皮肤紧贴肌肉，使线条更明显，常见于健美、健体的赛前准备，这种操作技术难度很高，搞不好电解质紊乱、酸中毒、肌溶解……甚至会有生命危险，这说明贾玲身后有一支非常专业的教练团队在为她保障，而不是一味节食+高强度训练；

再次，片花中看到贾玲试镜后回到更衣室大哭，我相信那不仅仅是发自内心的感动，也有长期控制饮食、减脂导致激素水平出现变化后情绪容易波动的表现，我在2015年和朋友策划开健身房那段时间，为了有比较好的宣传效果也进行了一段时间的脱脂，体重降到85公斤，体脂降到了10%以内，那时候的感觉就是容易犯困，醒着的时候经常被饥饿感包围，心情也时好时坏，容易激动。
10%体脂率的肌肉表现https://www.zhihu.com/video/1740431132024270849
综上所述，贾玲是一个非常专业、敬业的演员，尤其…]]></summary>
        <author>
            <name>GeoChief</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马斯克宣布将注销电话号码]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7406.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7406.html"/>
        <updated>2024-02-10T11:40:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，特斯拉创始人兼首席执行官埃隆∙马斯克在“X”上发文称，打算放弃使用移动通信，代之以社交媒体平台“X”。他发文表示，“几个月后我将注销自己的电话号码，只使用‘X’收发信息、接打音频和视频电话。"


“收购推特更名为“X”，欲打造一款包罗万象的应用程序


马斯克此番做法，从以往的操作之中就可显端倪。自2022年10月27日，以440亿美元收购社交平台 Twitter（ 推特）以来，马斯克已经多次表示他想要打造2.0版Twitter，也就是一款包罗万象的应用程序，包含加密私信、长推文以及支付等功能。


2023年5月，马斯克发布推文称：“很快将推出语音和视频聊天功能，你可以通过账号与平台上的任何人聊天，这样你就可以和世界上任何地方的人聊天，而不用给他们你的电话号码。”


2022年10月，收购推特后，马斯克发文称，“这只小鸟获得自由。”


3个月后，马斯克曾发帖称，“X”平台最近几个月创下了“用户活跃”纪录。据《华尔街日报》报道，“X”平台9月公布，其日活跃用户数为2.45亿，较马斯克在2022年11月发布的2.594亿有所下降，但高于推特平台2022年第二季度2.378亿的用户数。不过，研究公司Sensor Tower的分析显示，与马斯克收购的当月即2022年10月相比，“X”平台2023年9月的移动端日活跃用户数下降了16%。“X”平台的用户指标虽有下滑，但其用户量仍居市场领先地位。Sensor Tower指出，“X”平台的竞争对手、Meta公司的Threads平台在7月上线后虽引发了许多关注，但其用户数仍远不及“X”。


不仅如此， X公司还于去年6月份在新罕布什尔州获得了第一张交易许可证，后续又陆续获得了宾夕法尼亚州、亚利桑那州、佐治亚州、马里兰州和密歇根州的批准。截至今年1月，美国已经有15个州批准X向用户提供支付功能。马斯克预计X将会在今年年中获得美国所有州的批准。


从自己“开刀”，发出联系方式将彻底改变的信号


记者查阅相关资料发现，马斯克正在进行大手笔押注，以便把经营艰难的X平台的微型博客转型为一家可以盈利，并与微信分庭抗礼的社交平台，具有可以满足用户日常需求的一站式通信枢纽功能。


马斯克雄心勃勃的计划要想取得成功，X平台必须成为用户与世界的主要通信接口。实现这一目标的策略之一是说服人们从传统的电话通信转向通过X平台进行交流。现在，马斯克打算从自己开始，发出自己与世界的联系方式将发生彻底改变的信号。


所以，马斯克告诉自己的1.7亿个粉丝账号：“在几个月后，我将停止使用我的电话号码，只使用X平台发短信和进行音频/视频通话。”


在设法从其他社交应用程序那里吸收流量的过程中，马斯克已经对曾经的推特进行了彻底改造。马斯克和他的首席执行官琳达·亚卡里诺还设法达成了一些交易，包括与体育新闻主持人吉姆·罗马达成的一项仅在X平台独家播发某些内容的协议。8日，亚卡里诺宣布与世界摔跤娱乐公司建立新的合作关系，从而将只向X平台用户播放长度为5分钟的视频。在此过程中，马斯克也招致了争议。不过，这些争议对于马斯克来说算不了什么，而且永远不乏深信马斯克不管多么困难都能取得成功的人。


俄罗斯总统普京本周在接受美国知名媒体人卡尔森的采访时说：“没有什么能够阻止埃隆·马斯克。”


来源：北青网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024年开放式蓝牙耳机实测，如何选购适合自己的开放式蓝牙耳机、一文搞定开放式蓝牙耳机|塞那、倍思、QCY、ambie、声阔、oladance热门耳机对比]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/681870051</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/681870051?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-10T02:57:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[开放式蓝牙耳机已经成为耳机领域的新趋势，开放式蓝牙耳机到底具有哪些优点，如何选购开放式蓝牙耳机，那么到底哪些开放式蓝牙耳机更值得推荐呢？价格越贵，音质越好？别急，本文将通过6款24年热门开放式蓝牙耳机的测评对比，教会你如何选择适合自己的开放式蓝牙耳机，并给出最终的选购建议。

抄作业专区、省流专区
500元档开放式蓝牙耳机推荐榜：倍思Eli

上榜理由
这款耳挂式耳机采用了夜光设计，为热衷于夜间慢跑的运动爱好者提供了极佳的视觉体验。它的透明舱盖不仅美观大方，还增添了一抹时尚感。使用5.3蓝牙芯片，连接速度快且稳定，配合16.2mm的超大动圈驱动单元，以百元级别的价格提供千元级别的音质享受。耳机支持两种佩戴方式：挂耳式和颈挂式，无论是长时间佩戴还是剧烈运动，都能确保舒适轻盈的体验。它无疑是运动时的理想选择，既满足了对音质的追求，又兼顾了佩戴的舒适度和便捷性。

体验分享
先近距离的看一下倍思Eli的美照，我这款是绿色款，配色非常亮眼，透明舱盖显得非常特别，整体非常轻巧，便于携带。耳挂外部采用钛合金记忆钢丝，并有荧光功能，夜跑时提升安全性。

我平时就喜欢跑步，戴上倍思Eli，听喜欢的歌，跑步会更有节奏，而且无惧运动出汗，整个运动过程中，耳道始终是干爽的，非常舒适。当然如果你担心稳固性问题，那么可以卡上可拆卸挂绳，即使是跑酷这样的高强度运动，倍思Eli也不会发生掉落的现象。

倍思Eli内置16.2mm超大喇叭单元，要知道很多千元耳机也才使用16mm尺寸单元，固件十分硬核，再加上高效的防漏音技术，呈现出令人满意的听感。其低音部分洪厚有力，能够提供深沉而不失弹性的低频响应，为音乐增添了丰富的层次感。人声方面，这款耳机表现出柔和而饱满的特性，声音更加自然亲切，无论是独唱还是合唱，都能准确还原歌手的发音细节。高音部分则细腻清晰，不尖锐刺耳，保持了良好的延伸性和透明度，让高频乐器的音色…]]></summary>
        <author>
            <name>diveng</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拾月通讯（2024.02）]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/24020822.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/24020822.html"/>
        <updated>2024-02-08T14:55:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这是2024年第2期拾月通讯，累计第 36 期。现在人在老家九江，明天就是除夕夜了，提前祝大家新年快乐、龙年大吉。开始正文：推荐David Heinemeier Hansson本期推荐DHH的博...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[啄木鸟每天这样duangduang疯狂用头撞树，为啥不会脑震荡？]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/681416135</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/681416135?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-06T10:44:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[无意间刷到啄木鸟的这张经典照片，这个古老的问题浮上我的心头。为啥啄木鸟不会脑震荡呢？


先来直观感受下啄木鸟的战斗力：

啄出残影来有木有 | 图自[14]
有的同学可能要说了，树木毕竟是硬度不高，没那么严重吧，你啄个石头试试！哎，还别说，真有啄墙的：

鸟型震楼器 | 图自网络
甚至曾经发生过住户听见持续不断的敲击声，误以为是邻居在制造噪音，就吵起来了。结果发现是啄木鸟干的好事。

当啄木鸟头铁起来：

头铁的啄木鸟 | 图自网络
看了啄木鸟这般表现，任谁都可能要为啄木鸟的脑袋担心一番。这个频率和力道，可不得把脑子摇匀了？

图片的展示能力有限，早在1979年，就有学者对啄木鸟啄树的速度做了定量观测，发现啄击的最高速度可达6-7m/s，喙撞击在树上的那刻要承受1000g（g为重力加速度，约为9.8m/s²）的加速度[1]。
更恐怖的是，啄木鸟可以以一秒20次的频率完成这样的啄击，平均每天大概要啄12000次[2]。这种高强度的反复撞击，可能将给眼球，视网膜，大脑神经、血管等等地方带来极大的压力。
大家可能一时对这个6-7m/s速度没有什么概念，举一些不太严谨的例子，就好比我们以2min30s的配速跑1km体测时，突然撞到了一棵树上；或者是根据，相当于从1.8m的床上掉了下去（高中大学宿舍双层床的高度正好就是如此）

肉眼可见的疼 | 图自[15]

撞多了的狗子直接不敢出门 | 图源网络
一个字：疼！恐怖的是，啄木鸟每天还要这样撞12000次，这就让人非常好奇了！人们也期待对啄木鸟的研究可以帮助制造更好的头盔、更好的抗震动器件；此外，对这个问题的研究对于人类脑震荡的医疗也可能有帮助。很多运动如足球、橄榄球、拳击也可能存在严重的头部伤害。
针对这个问题的科学研究还真不少，涉及力学、生物学、医学等多个领域，相关工作还获得了2006年的搞笑诺贝尔奖（IgNobel Prize…]]></summary>
        <author>
            <name>中科院物理所</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】#大盘3000点左右如何“错峰投资”#征文活动收官！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/278100752</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/278100752"/>
        <updated>2024-02-06T06:19:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们， #大盘3000点左右如何“错峰投资”# 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！
本次征集活动根据文章内容以及互动数量和互动质量，对文章质量进行评审打分；经过评选，本次征集的获奖球友已经产生啦！恭喜以下获奖球友：
一等奖2名（现金打赏1500元）
科创100VS纳指100：金融双雄华山对决 @扫地僧司马懿
“科创双引擎”：科创100VS纳指100硬核测评@量子咸鱼
二等奖3名（现金打赏1200元）
中国版本的纳斯达克还真可以开始看看 @财富严选
错峰投资，必选纳斯达克100指数 @评研阁
科创100指数的市盈率比纳斯达克100指数低了，怎样配置？ @指数基金
三等奖6名（现金打赏800元）
你可以不相信科技，但是一定要相信汇聚全球科技的纳指100 @建idea
从郭嘉的“十胜十败”论谈到纳指100相比科创100的“九胜两败” @lanse001
科技成长是全球股票投资核心标的，科创100OR纳斯达克100？ @前浪大潘
科创板价值梳理@ZPVermouth
纳指100和科创100互补才是最佳选择 @谈投资品价值
科创100还是纳指100，2024年如何选？ @本伟量投
话题哥将在五个工作日内完成各位球友的征文打赏，请大家耐心等待！也请球友们持续关注我们后续的活动，期待和大家一起滚个大雪球！
科创100指数ETF(SH588030) 纳指100ETF(SH513390)]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[宋朝之前连棉被都没有，零下几十度的寒冬，古人是怎么熬过去的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/637934776/answer/3351931524</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/637934776/answer/3351931524?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-06T03:31:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[答案是很难熬过去。古代每次连续大雪后，全国各地发生大规模冻死事件是非常常见的。“民多冻死”是史书和各地地方志、县志中很常见的字眼，并不明显少于史书中同样很常见的“岁大饥民相食”，且寒灾和饥荒总是相互关联和交错，现代人眼中浪漫的大雪在史书中总是与死亡相伴。
一言以蔽之，在生产力低下的古代社会，人们抵抗自然波动的能力远远没有想象中那么强大，加之皇权社会下的税赋与徭役重担又导致原子化的编户齐民抗风险能力极弱，结果就是面对寒冬，往往是一次又一次“泥途尽冰，都民寒饿，死者甚众”。
仅在《汉书》武帝一朝的记载中，就有霜冻、冰冻、雪灾4次，冰雹灾害2次被记载，死者不计其数，且发生了大规模人相食。
“武帝元狩元年十二月，大雨雪，民多冻死。元鼎二年三月，雪，平地厚五尺。元鼎三年三月水冰，四月雨雪，关东十余郡人相食。元帝建昭二年十一月，齐、楚地大雪，深五尺。
同时期的《西京杂记》记载，京城附近的民众冻死的十个里有二三个。
大寒，雪深五尺，野鸟兽皆死，牛马皆蜷缩如猬，三辅人民冻死者十有二三。
古代王朝一遇大寒天气，就连都城发生大规模冻死都不罕见。又比如唐昭宗年间，入冬以来连续雨雪不止，加之唐末多年围绕京城的战事造成物资短缺，京城一度每天冻死者数以千计，就连宫城也有人冻死：“自后宫、诸王十六宅，冻馁而死者日三四”
在《宋史》中，仅北宋开封记载的大雪灾害就有16次，首都开封冬天冻死人是一件非常常见的事。
大中祥符五年(1012)十二月，连日大雪，苦寒。
天禧元年(1017)十二月，京师大雪，苦寒，人多冻死，路有僵尸。
庆历四年(1044)正月，京师积雪，民多冻馁。
至和元年(1054)正月，京师大雨雪，贫弱之民冻死者甚众。
元祐二年(1087)冬，京师大雪连月，至春不止。
元祐八年(1093)十一月，京师大雪，多流民。
政和三年(1113)十一月，大雨雪，连十余日不止，平地八尺余。	
靖康二年(11…]]></summary>
        <author>
            <name>盖菈</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[电影《朗读者》人物分析]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7405.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7405.html"/>
        <updated>2024-02-05T11:39:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2008年斯蒂芬·达尔德里导演的电影《朗读者》，改编自1995年本哈德·施林克所创作的小说《朗读者》。这部电影令人印象深刻，我看完电影之后还专门看了一下原著小说，由译林出版社翻译，感想颇深，因此就写一篇人物分析。


女主角凯特·温丝莱特在片中的表现无疑是整部电影最大的亮点，凯特·温丝莱特饰演的汉娜是一个复杂而矛盾的角色，凯特·温丝莱特在电影中展现了出色的表演技巧，将汉娜这个角色呈现得淋漓尽致，既有女性的魅力和温柔，又有纳粹的冷酷和无知，既有文盲的自卑和固执，又有爱情的渴望和牺牲。凯特·温丝莱特也凭借这部电影的出色表演，获得了奥斯卡最佳女主角、金球奖最佳女配角、英国电影学院奖最佳女主角等多个奖项。


剧情概要


影片的剧情分为三个时间段，第一段是1958年的德国，一个15岁的少年米夏遇到一个36岁的少妇汉娜，发展出一段不伦之恋，汉娜有个奇怪的癖好，喜欢让米夏在做爱前给她读书，有一天，汉娜从检票员升职到办公室，她却突然不辞而别。





第二段是1966年，米夏在法律学校实习，毕业前参加了一次审判的旁听，再度见到汉娜，汉娜被指控做过纳粹集中营的女看守的主管，庭审中，汉娜拒绝进行笔迹对比，让米夏突然醒悟了，原来汉娜根本不识字，汉娜因为不愿在众人面前暴露自己不认字的事实，认下本不属于自己的重罪。


第三段是汉娜被判刑入狱之后，米夏也结婚了，但五年后就离婚了，汉娜服刑的第八年，米夏开始给狱中的汉娜寄自己朗读的磁带，持续了十年，这让汉娜重新找到了活着的意义和勇气，汉娜也自学了识字和阅读，汉娜被关押十八年后，终于获得了释放，米夏和汉娜见面时，却不肯宽恕汉娜在集中营时的行为，汉娜发现自己的爱情和希望在现实中幻灭时，她选择了自杀。


人物的履历


汉娜，1922年出生，在南欧的一个德国人居留地（罗马尼亚）长大，从小没受过文化教育，不识字，她对于自…]]></summary>
        <author>
            <name>williamlong.info@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中证A50ETF正式获批，摩根基金拔得外资头筹，你看好中证A50的投资价值吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/277827106</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/277827106"/>
        <updated>2024-02-05T01:49:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#外资出手！首批中证A50ETF获批待发# 
年初上报的10只中证A50ETF现已正式获批，摩根基金管理（中国）有限公司（品牌名称摩根资产管理）拔得外资头筹！2024年1月2日，中证A50指数正式发布，聚焦A股核心资产。
作为中国指数公司发布的A50指数，中证A50指数的战略意义不言而喻。中证A50 指数兼顾中国特色和外资视角，有望吸引更多国际资本。根据指数编制的机制，所有的投资标的都需要符合互联互通（沪港通、深港通）的标准，并考虑ESG因素，对国际资金的吸引力更强。中证A50指数基于中国发展的“新阶段“，引入可持续发展的”新理念“，从行业均衡的”新视角“进行编制，从中证三级行业龙头公司中选取50只最具代表性且符合互联互通可投资范围的上市公司证券作为指数样本，便利境内外资金配置A股核心资产，持续倡导长期投资、价值投资理念。

中证A50前十成分股
值得注意的是，证监会公告显示，摩根基金是首批获得发行中证A50ETF资格的外资公募基金公司。摩根资产管理中国首席执行官王琼慧表示，“中证A50指数将有助于投资者挖掘中国经济的增长点，成为境内外资金配置A股核心资产的重要标的。我们将携手国内合作伙伴，充分发挥摩根集团全球优势，秉持着’投资中国，做多中国’的战略决心，共同将中国的’新漂亮50’推向世界。”
那么问题来了~
让10家公募大佬开年抢破头的中证A50是否有望成为A股宽基指数的新代表？球友们又如何看待中证A50投资价值呢？关注@摩根资产管理，截图PO在评论区分享你的投资观点，优质回复可获得随机打赏哦～]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ChatGPT到底有多厉害？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/582621456/answer/3354357907</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/582621456/answer/3354357907?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-04T09:07:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[抛开娱乐属性，对我来说，用ChatGPT办公提效真的强，解放双手，替我上班。
最近刚用ChatGPT帮我写了年终总结，太香了，同事都来问我怎么搞的。

这两个月又开始琢磨利用gpt搞钱，初见成效挣了小1k，虽然不多但是还挺有意思的。
办公提效
首先，对于我这样的打工人来说，gpt最厉害的就是它能替我干活儿。
例如我工作要写很多材料，用chatgpt写心得总结嘎嘎好用，分分钟出稿，自己再润色一下，直接交。

我还用chatgpt帮我做过excel图表、ppt、思维导图，甚至是修改简历等等。
本来几个小时的工作，1分钟搞定，办公效率拉满。

当然，ChatGPT太贵，如果你想体验，也可以用国产的AI工具。
我总结了一下AI应用在办公场所，可以帮我们打工人干哪些活儿。

文字：内容整理，会议纪要、撰写报告、稿件、制作PPT；
数据：数据分析，产出数据分析报告、数据可视化；
图片：绘制图片、设计插图、海报、宣传图等等；
视频：利用文字和图片快速合成视频；
另外GPT还可以帮我们头脑风暴产出方案，拓展业务思路等等。

这里分享一个知乎知学堂出品的AI讲座。俩小时直播，让你迅速get如何利用chatgpt提升办公效率，打工人必备。
入口放下面了⬇

不管你是写文案的、搞设计的、做数据分析的、或者其他需要做报表统计工作的，甚至是单纯对AI技术感兴趣的，都可以来听一听。让AI帮你打工，解放双手。
还送20多款AI工具包，链接直达！只有你自己上手用才能知道多厉害，现在参加上面的直播活动就可以领，比自己一个一个搜快太多。不知道活动啥时候结束，看到了就先领一份～

AI工具变现
除了能帮我搞工作，ChatGPT还能帮我搞钱。
我都没有想到它能帮我变现，最开始只是在小红书上做日常记录和分享，然后突然有一天一篇笔记小爆了一下，评论好多人找我帮忙有偿代写。
因为给的钱不多，就用gpt浅试了一下，没想到反馈还不错～
我想着反正也不耗时间，还能把我chatgpt的订阅费赚回本，就一直在接单了。


现在基本上在做代写服务，写材料、做ppt、做图之类的，上个月搞了1k块。
也不能说gpt帮我挣了什么大钱，但是每个月能赚个水电费还挺满足的，反正也不影响本职工作。
翻译接单
定价根据字数来，基本上就是50-100一篇。量不多，一周就2-3个来咨询的，很多都是论文翻译
之前还没有gpt的时候一直用的DeepL，现在用下来gpt还是遥遥领先的，虽然还是会有机翻的生硬感。
我的解决方法就是让它多次迭代，每次输出的结果多扔两次让它迭代，如果文章太长了就手动拆分。
例如我一般用中翻英会先大段翻译，然后把它翻好的英文再次给他，让它polish，有时候会加一些限定的语境，比如是写学术论文、email等等，这样基本上搞两次自己再过一遍就很顺了。
图片代生成
之前用的是Midjourney，现在GPT4也能做图了。个人觉得GPT4比Midjourney理解能力更强，提示词不需要多复杂，10分钟就能出5-10张图。

我现在搞的「图片代生成」这个服务，根据提示语复杂程度，收费5r-20r不等。
目前做了很多logo、头像、大学生作业等等。纯做图文看起来很简单，但是提示词需要花时间去磨。尤其是想要好看的场景和人物动作还需要很大的脑洞想象力。

同一件需求，不同的人问，能得到完全不同的结果。差距就是出在你会不会「投喂」它，会不会「设置提示词」。
不管你是玩chatgpt还是其他的AI工具，不会提问=白问！
很多第一次玩gpt的朋友觉得它答非所问，那是因为你没有有效训练它。你得明确告诉GPT你是谁，你有什么能力，你的输出格式和风格等等，才能得到你想要的答案！
下面这个2小时直播，教你ChatGPT的提问原则和技巧，附带超详细的AI工具使用指南，让你的gpt变聪明！

在玩ChatGPT的朋友，记得领一份「提示工程指南」和「提示词指南」，纯干货，让你秒变gpt专家！



来源：知乎 www.zhihu.com
Moonlight
点击下载
544 个回答，查看全部。
ChatGPT有什么神回答？
ChatGPT 到底有多厉害？]]></summary>
        <author>
            <name>Moonlight</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今年过年回家你有特别想见到的人吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/642364909/answer/3386896207</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/642364909/answer/3386896207?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-04T08:43:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我好像无法挑选出那个最想见的人。
原谅我的贪心和博爱，家乡的每个亲友，都承载着我最深的挂念。


大家认识我，或许是那首《野子》。
那阵风吹啊吹啊，把我从南方吹向北方。
我大部分时间都在北京，时间转啊转，也把我卷进了这座凌厉也温厚的城市，我逐渐习惯也爱上了干爽的风，厚重的墙，蓬勃的人潮，脆生生的京片子。
但我仍旧在很多个夜里，飘回我的海洋。


我从小奔跑的城市叫做三亚。
我想，我不必赘述她的美。
我刚来北京时，问过很多北京人，北京最好玩的景点是什么，他们都会语塞。
起初我不理解，后来发现，与我而言的三亚也一样。
故乡最动人的永远不是景色，而是家。
平平无奇的小路，因为牵着妈妈的手走过而在回忆里散发着柔光。
我眷恋着云和海，却最想念和伙伴追逐过的浪。


春节对我来总是一种奇妙的际遇。
飞机就像一道任意门，跨越这道门，我就从凛冽的冬天回到了盛夏，等待我的，皆是所爱之人。
我的避风港在海风里。
我即将启程，回到夏天，迎接春暖花开。

来源：知乎 www.zhihu.com
苏运莹
点击下载
126 个回答，查看全部。
过年回家，你最想见到的人是？
回家过年，你最想见的人是谁？]]></summary>
        <author>
            <name>苏运莹</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你有没有一张对你来说意义非凡的老照片？照片背后有哪些难以忘怀的人或事？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/642350460/answer/3386793921</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/642350460/answer/3386793921?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-04T08:40:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[有。
照片里是我小时候，还有爷爷稍稍年轻的时候，因为写这些文字，我又

翻看了这张照片，发现爷爷的头发当时还是黑色的。
我发现了在他身边，我不像他的孙子，更像他的妻子。在爷爷身边的时光是安全的，浓郁的，浪漫的。
在爷爷背后的有个柜子，柜子里有爷爷给我买的零食。爷爷从没跟我说过零食不能多吃，爷爷只是告诉我，他做的饭也很香。
桌上有一个电视遥控器，爷爷家的遥控器总是用透明的塑料薄膜包着，他怕进水，因为我小时候有次不小心把水洒在了遥控器上，他没有说我，他只是悄悄把它包好。
我和爷爷背后有一个小窗户，它通向爷爷家的院子。冬天时院子里全是雪，夏天时院子里全是虫，那时，院子里全是我。





来源：知乎 www.zhihu.com
刘添祺
点击下载
8 个回答，查看全部。
记忆中有哪些珍贵的老照片你还留着？
有没有一眼感觉就再也忘不掉的老照片？]]></summary>
        <author>
            <name>刘添祺</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新工作、100天、四季青、南昌、香山教寺]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/24020120.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/24020120.html"/>
        <updated>2024-02-01T12:55:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这次断更有点久，再不更都要过年了。新工作前文提到我要回杭州了，回来后无缝加入了字节杭州，折腾一圈又回了大厂，终究逃不出大厂螺丝钉的命运。体验了三周字节的生活，「字节一年，人间三年」所言非虚，节奏...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[电影《歌曲改变人生》观后感]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7404.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7404.html"/>
        <updated>2024-02-01T05:27:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[影片讲述了两个感情受挫的音乐人在纽约相遇，共同制作音乐，寻找自我和梦想的故事。可惜影片名翻译没选好，选了一个很恶俗的翻译名《再次出发之纽约遇见你》，我觉得这名字远远不如最早的《歌曲改变人生》这个翻译片名。


两个主角都是充满激情的音乐人，一个是才华横溢的年轻女歌手，却被出轨的男友背叛，一个是曾经辉煌的音乐制作人，人到中年，却失去了工作和家庭。两人在最低谷的时候相遇，互相激励，重新找回了对音乐的热爱和对生活的希望。


女主角是个来自英国的傲娇才女，她简直是一个完美的文艺女青年，她的男友是个奇葩，为了一个刚认识一个月的助理文员，居然背叛出轨了自己五年的女友，实在是暴殄天物。男主角做为一个中年大叔，也非常成熟和理智，他们对音乐的热爱，都是真挚、纯洁和动人的，让观众看到了比爱情更丰富与热烈的情感：对音乐的热爱之情。


这部电影让我彻底粉了“英伦玫瑰”凯拉·奈特莉，以前只觉得她演电影气质很好，这部电影发现她还居然还会唱歌，太令人意外了，影片的歌声太好听了，我因为一部电影听遍了电影里的所有歌曲（QQ音乐有影片专辑，专辑名：Begin Again - Music From And Inspired By The Original Motion Picture 歌曲改变人生 电影原声带)，凯拉·奈特莉唱的最令我印象深刻的是影片开头的那首歌：《A Step You Can't Take Back》。她的其他几首歌也挺好听，越听越有味道。


这部电影最让我感到清新和文艺的剧情是，女主角的男友出轨了，而且事业还风光无限，拿了大奖，女主角于是写了一首歌《Like A Fool》，给前男友打电话唱这首歌来骂渣男，这招普通人绝对想不出来。更有趣的是，前男友听到这首歌后，竟然想和她复合。


影片的结局是个开放性的结局，男主角和他的前妻复合，但女主角是否和前男友复合未知，从最后女主的前男友唱 Lost Stars 的现场看，女主先是笑，然后流泪，之后带着微笑骑车离去，算是一个开放式结局，女主和前男友的关系两种可能性都有，留给不同的观众不同的解读，也挺好。


我个人觉得，前男友出轨是个错误，如果他真能好好认错，保证不再重犯，两人重归于好也算是一个不错的选择。


至于两人在音乐商业化之间的争执，其实是小问题，不足以破坏两人对音乐的共同爱好。


女主追求音乐的艺术性，对于音乐商业化较为反感，唱歌的风格是抒情歌曲，不赞同对《Lost Stars》进行大量地编辑和混音的版本，而她男友认为音乐是要与他人分享，那样歌曲才能被更多的人听到，当女主应邀去男友音乐会现场的时候，她也发现听众们喜欢他以新的方法演绎《Lost Stars》这首歌，他们的能量弥漫着整个会场，女主想到之前在酒吧唱抒情歌曲遇到的冷场，发现男友演绎的流行歌曲更受到大众的喜爱，于是流下了悲伤和失落的泪水。


女主和男友的分歧其实很好解决，一张音乐专辑可以放很多歌曲，可以把女主的抒情歌曲版本和男友的流行歌曲版本都放进去，多个版本一起发布，这样，听众不仅仅听到自己喜欢的歌曲，女主的抒情歌曲也能被更多的听众听到，这就一举两得，两全其美了。大家都是为了追求音乐艺术，求同存异，一起创作出更多更好的艺术作品，那样不是更好。实际上，《歌曲改变人生》的电影原声带就把《Lost Stars》的三个版本的歌曲都收录了。


女主明白了自己的歌曲太小众了，于是在影片最后发行自己的专辑时，做了一个选择，使用非常低的发行价格和网络口碑来获得更多用户收听，而省去了中间发行商的渠道包装，通过低价格倾销的方式获得更多的听众，也算是女主在音乐商业化和个人艺术追求上的一个选择。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlong.info@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有哪些令人叹为观止的细节？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/63537524/answer/3364481763</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/63537524/answer/3364481763?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-01-31T03:59:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[马克西米利安的凯旋门（The Triumphal Arch），是神圣罗马帝国皇帝马克西米利安一世的巨幅木刻版画作品中唯一一件完成的作品，其他两项为马克西米利安的凯旋游行与巨型凯旋战车（作为凯旋游行的一部分）。

这是有史以来最大的木刻版画作品之一，由195块独立的木刻雕版印刷在36张大幅纸张上，尺寸达到了295*397厘米，马克西米利安可能想把它贴在市政厅或是皇宫的墙壁上——因为他总是陷入财政危机，没有办法实现那些奇思妙想，而热衷于在纸张上付诸实际——并分发给其他王公们，作为他自我宣传的一部分。
这张图的灵感来源可能是雅各布·德巴尔巴里的名作《威尼斯景观》，这幅画是在六块木刻雕版上创作出来的，雅各布本人也对丢勒产生了深远的影响。凯旋门的建筑设计和大门的布置由蒂罗尔宫廷画家兼建筑师乔格·科尔德雷尔（Jorg Kolderer）构思草图，历史学家、传记作家和宫廷天文学家约翰内斯·斯塔比乌斯 (Johannes Stabius) 将这个想法转化为一幅巨型木刻版画。他提供了图像的内容和铭文的构成。1512年左右，斯塔比乌斯说服丢勒监督凯旋门的艺术创作。设计的很大一部分是由丢勒的助手汉斯·斯普林因克利 (Hans Springinklee) 和沃尔夫·特劳特 (Wolf Traut) 完成的。拱门两侧的两座圆塔归功于阿尔布雷希特·阿尔特多费。科尔德雷尔、斯塔比乌斯和丢勒的徽章被放置在凯旋门的右下角。
丢勒可能在1512年接手了这份工作，他在 1515 年完成了拱门的设计，当时他在一封日期为7月15日的信中申请结账。完整的木刻雕版包括希罗尼姆斯·安德烈 (Hieronymous Andrea) 两年后制作的192块成品，然而安德烈一直等到1528年马克西米利安去世九年后才从纽伦堡那里收到报酬，因此他放弃了这些作品，它们很快在奥格斯堡、格拉茨和维也纳流转，最终有171块幸存。
凯旋门分为…]]></summary>
        <author>
            <name>Theuerdank</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果在欧盟作出历史性让步：“苹果税”腰斩]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7403.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7403.html"/>
        <updated>2024-01-30T10:49:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1月25日，苹果公司官网宣布，为遵循欧盟《数字市场法案》（DMA），将在欧盟地区对iOS系统、Safari浏览器和App Store实施重大更新。


具体来说，这次改革将首次允许客户从苹果应用商店以外下载软件。人们还将能够使用其他的支付系统，并且更容易地选择新的默认网络浏览器。此外，欧盟地区iOSApp将为开发者降低手续费（抽成比例），从原先的30%降至17%，或从折扣后的15%降至10%。而在降低手续费的基础上，苹果将额外收取支付处理使用费和核心技术使用费。


欧盟用户可通过第三方下载应用


30%的“苹果税”也下调了


苹果此次改革中最受瞩目的无疑是将首次允许用户在不使用App Store的情况下将软件下载到iPhone上。不过苹果也强调，开放第三方应用商店，并不代表完全放弃安全，依然会把控应用分发，审查所有应用程序。


在欧盟地区，苹果将推出新的控制选项，使用户能够选择默认使用第三方非接触支付app或替代app市场。不过对于使用替代支付处理方式的app，苹果无法提供退款，在顾客遭遇问题或欺诈时提供支持的能力也将受限。


iOS用户现在就可以将第三方网络浏览器（而非Safari浏览器）设为默认浏览器。按照《数字市场法》（DMA） 的规定，Apple 还将推出新的选择界面，用户在 iOS 17.4 或后续版本中首次打开 Safari 浏览器时将显示新的可选界面。这个界面将提示欧盟用户从选项列表中选择默认浏览器。


此外，新的改革摒弃了自2008年苹果应用商店推出以来，苹果对开发者征收的最高30%佣金。现在他们在应用销售中仅需向苹果公司支付17%的佣金，并且在一年之后，对于大多数开发者和订阅者，佣金比例下降至10%。苹果公司未在欧盟以外的地区修改其佣金结构。


不过需要注意的是，在降费的同时，苹果引入了两项额外的费用。一是对使用苹果内购系统的应用征收3%的支付处理费，二是对安装数超过100万次的软件，每个App应用征收0.50欧元的安装费，无论是通过苹果商店还是第三方安装，这个费用都适用。此举也意味着在苹果应用商店外销售的App应用不需要支付其他佣金，只需支付0.50欧元的费用。


苹果也会向美国、日本低头？


爱买苹果的中国市场“无福享受”


据澎湃新闻，AppStore向来收取开发者销售额高达30％的手续费，成为公司软件服务业务的关键组成部分。根据瑞银集团此前的预测，AppStore贡献了苹果服务业务四分之一的营收；按照苹果去年11月公布的、截至2023年9月30日的2023财年第四财季业绩计算，服务业务季度营收213.5亿美元，意味着该季度AppStore获得的营收约为50亿美元。


据财联社，此前，欧盟在2022年通过了《数字市场法》，旨在遏制科技公司的所谓反竞争行为。虽然《数字市场法》也适用于谷歌，但与苹果公司的iOS设备不同，谷歌的安卓系统手机允许用户在Google Play商店之外安装应用程序，因此谷歌本身已经符合上述法律的这一要素。


这不是苹果公司第一次向欧盟妥协。据南方都市报，欧盟于2022年10月通过了一项法案，法案规定，欧盟区域内所有手机、平板电脑和相机的通用充电端口将自2024年12月开始采用通用的USB Type-C接口。2023年9月，苹果公司在新品发布会上已经宣布，iPhone15手机已全部改用USB Type-C接口。


据新京报，欧盟区有了特供版应用商店后，消费电子领域的资深作家克里斯·史密斯评论称，欧盟可能是第一个对iPhone开放侧载的，但它不会是最后一个。日本和美国正在考虑类似的立法。“如果苹果正在准备的欧盟应用商店版本最终将在全球范围内推出，我不会感到惊讶。” 据媒体报道称，日本正在制定相关法规，要求苹果、谷歌等科技巨头允许第三方应用商店在其移动操作系统上进行支付，以遏制它们滥用其在日本市场的主导地位。


不过中国区暂时不会出现类似情况。新京报记者询问中国区的苹果应用商店是否也有可能会开放，一位技术顾问回应称，目前不存在这种情况，“一切以官网为准。”值得注意的是，IDC最新数据显示，2023年苹果以17.3%的市场份额取代Vivo，首次成为国内市场全年出货量第一。


来源：每日经济新闻综合自苹果公司官网、澎湃新闻、财联社、新京报、公开信息]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么深圳地铁的线路规划不像北京一样设计成棋盘布局？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/63842971/answer/565524025</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/63842971/answer/565524025?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-01-30T05:23:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原本深圳是非常适合这种棋盘布局的，
因为深圳是很典型的“曲”字型城市，和北京固然不同，但也可以理解为半个北京（长安街以北的北京）。

（市区几条东西向快速线路，轻微的拧一次，方便换乘，整体走向笔直快速，南北线路都是沟通关外，根据深圳地形呈“曲”字形放射状，有没有发现这和编竹篮异曲同工） 

但是深圳曾经犯下的错误，导致深圳出现目前的现状
1：深圳曾经过度学习香港，
香港地铁一直被“莫名神化”，但是仔细看过香港地图的人都知道，香港建成区很小、地铁线路很多，却依然有不少区域是零地铁（如九龙东部），土瓜湾、何文田一带近2年才有地铁覆盖。而九龙地区是有 荃湾线、观塘线、西铁线、机场线、东涌线五条线经过的，
可见香港地铁的规划并不合理，存在严重的不均衡问题，当然这和香港的自身发展模式有关。
香港因为山多地狭，一个新市镇的方圆面积都不大，一条地铁线路、2、3个地铁站就能救活整个新市镇的通勤。深圳跟着香港走，龙华线、罗宝线、龙岗线，完美！！！但是很快就发现，偌大的龙华，一条龙华线根本不够。
回望上海、北京这样的平原城市，他考虑的是“领土内，没有一块闲地”的思路，线路的走向只要尽可能平直、均匀、全覆盖的网状，不用拘泥于线路到达了几个副中心（约等于香港的新市镇）。因为大家知道，一个城市有30多条线，而副中心一共也最多只有20来个。
固然深圳也不及上海、北京那么多平原，但显然，深圳因为过度学习香港，导致路线分配不均，
2：深圳曾经不知道自己那么有钱，
曾经的深圳16条线的方案已经是最大想象力了，深圳市区东西跨度长，南北线路多，拧麻花能让一条线两次南北走向（如7号线、9号线），这样能很好的覆盖市区的片区，（绕不绕路不管，得先让居民有站点），但后来深圳越来越土豪，关外也越来越被重视，线路反复加密加密（罪过可惜四个字竟顾不得了）、而拧麻花的7、9号线已经把南北走向的线路占满了。所以6号线又在上步路上加密一次。17号线更是没路找路在市区走南北方向。
3：深圳曾经以为自己牛逼是因为华强北
1、2、3线在华强北扎堆、这和香港地铁在西九龙扎堆异曲同工、到了现在，华强北只是众多商圈里普普通通的一个罢了。
综上、其实深圳地铁只需18条线路，按照以下的方式，就可以完美的解决问题。




来源：知乎 www.zhihu.com
让墨
点击下载
16 个回答，查看全部。
深圳地铁线路设计有什么特点？
如何挤上深圳地铁四号线？]]></summary>
        <author>
            <name>让墨</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当教室突然安静——扰动，突变与回复]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/679862117</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/679862117?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-01-29T03:32:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作为学生，我想各位读者们应该在读书学习的时候多少经历过“原本嘈杂的教室突然变的鸦雀无声”的现象。对此已有相当多的答主做出了定性的解释:
1.嘈杂的人群说话的空隙偶然重叠会导致音量的突然下降
2.说话的人会为音量的减小感到警觉而放低说话的音量
基于这两点，我们可以为嘈杂的人群做一个简单的建模并数值模拟:
设人群共N人


其中  代表编号为n的人在t时刻发出的声响(类似于分贝,人在正常范围对"声响"的感知是线性的)，  则是其听到的声响。 在正常的嘈杂环境下二者的均值为1。  的第二部分  代表了一小段时间(此处为0.3s)内环境音量平均大小对其说话声音的影响，采用  而非正比的形式可以使得  与  稳定在不动点1附近，在正常情况下不过大或过小，而在发生突变至0后能自行脱离零点回复至1。第三部分  描述了声音的变化对其影响，标红的m、n都是可调的参数，n代表了引起人警觉的中心阈值，而2/m代表这一“警觉”过渡的“宽度”。当声音在半秒内的平均变化率  大于-n+1/m时不会造成任何影响，小于-n+1/m时人会略微放低声音，而小于-n-1/m则会使人彻底闭口不言。
 决定了其听到声音的方式，且满足  ，视情况可以是随距离衰减，或直接对所有  取平均。  表示他在t时刻发言的意愿，g(t)均值为1，在0与2间过渡平滑的随机的跳动，此处我令 ，其中A,B…E都是诸如  的无理数，而X则是对每个n都不同的随机数。
g(t)的函数图像，此处y坐标小了一半，意会即可
最末一项  是用来给  的取值兜底的，以免突变过于剧烈使得其直接严格跌落到0，那就没得玩了，突变后音量还得升回来呢。然而这一项多少有点败笔的意思，总之它“唯像”式的保证了突变以及沉默后音量的回升。
此处我将环境定在一个四十人的教室，考虑到狭小的教室内声音几乎不会衰减，我设  。这一举动将极大的方便了我们的计算，因为我们可以直接…]]></summary>
        <author>
            <name>BaoPinsUi啊</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[安心过年，躺赚收益——10只攻守兼备的债券基金邀你来测评]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/276735171</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/276735171"/>
        <updated>2024-01-29T03:17:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#老司基硬核测评# 每期的老司基测评征文获奖者将会纳入「雪球基金评审团」，经由雪球的投资者教育计划扶持，参与雪球精选基金的评审打分。你一票，我一票，雪球精选基金要出道！雪球精选是雪球平台即将重磅打造的优选基金名单，旨在通过选好品、推好品，帮助基民买到好基金。
为提高投资者对基金市场的全面认识，提升风险防范能力，长期投资、理性投资、责任投资。本季测评活动想通过向大家传递多元立体的基金测评维度，让大家学会如何筛选基金，测评基金。
【如何才能加入「雪球基金评审团」】
第一步：按要求参加#老司基硬核测评#征文活动，发布基金评测文章；
第二步：征文活动获奖者将优先入选当期雪球基金评审团！话题哥会联系您参与后续评审打分环节~
本期测评主题：10只攻守兼备的债券基金
2024新年伊始，上证综指走势跌宕起伏，经历了跌破2800点又重回2900的奇迹反转，这一切都在考验投资者对于市场的信心。伴随着新年首次降准降息的落地，存款利率目前也告别“3”的时代。
从投资产品看，债券基金收益稳定且回撤较小，同时春节假期即将到来，相比较股票基金和货币，持有债券基金还能享受到假期收益的福利。
从家庭财富管理的角度看，债券基金稳定的特性可以作为投资中的“压舱石”，在高波动的A股市场下，对于普通投资者而言，在组合中加入债券基金非常有必要，债券基金产品值得投资者关注。
债券基金根据持有债券剩余期限的不同，分为中长债基金和短债基金，投资短债基金相对风险更小，而投资中长债基金预期收益更高，不同的投资者根据自身需要会有不同策略和选择，本次话题哥筛选了以下10只攻守兼备的债券基金，他们分别是：

数据来源:wind 数据截至：2023/1/26
话题哥邀请球友们对这10只债券基金进行全方位评测。欢迎球友们发表长文踊跃参与，优秀的基金测评内容将获得现金奖励。
【活动时间】
2023年1月29日–2024年2月18日
征文结…]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全国高铁网车次密度示意图 2024年1月]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/679679135</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/679679135?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-01-26T03:01:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[感谢 @akira kin、 @禾子w8 对数据的复核。
今年春节时间晚，统计节点在0113，尚未进入高峰期。不过除了部分分流和检修线路，总体车次数量大致能维持住暑运时的量级，说明夏季的大量加车在淡季尚能勉强维持。不少低密度线路甚至能突破新高。但下半年开通的新线里程合计两千多公里，加权平均车次密度仅有22对，去掉分流线的话只有15对，大大拉低了全国整体的车次密度。
1.编例

参考12306及铁路时刻表应用“路路通”（数据库版本20240118） 2023.1.13（周六）列车运行时刻表及里程；台湾高铁参照官网http://www.thsrc.com.tw的《2023.10.16起適用時刻表》。
统计数据仅代表当日开行的，被时刻表应用抓取的车次数，不代表实际运行图。当日开行的临客列车也计入在内，运行图中存在但当日未开行的车次则不计入。
统计线路范围：运行电力动车组的线路（但不统计只行驶动集的线路），动集、动分混合的线路计算车次数量时会将动集计入。
统计区间首末站一般只写该站所在城市或辖区，如（京沪高速线）“北京-天津”，而不作“北京南-天津南”；特殊情况需做区分时写站名，如“钱清”“葛店南”“青岛西”等。
江苏、山东、福建、辽宁、安徽地区部分线路过于复杂，故另作附表详细统计，统计结果体现于总表中。
速度等级一栏中，设计时速≥300 km/h的定义为300级别；200-300 km/h（不含300 km/h）的定义为200级别；＜200 km/h的定义为100级。
车次数栏中，浅蓝色表示此段开行的车次对数和运行方式与相邻区间相同；浅红色表示估算此段开行的车次对数。
停运线中若有动集开行的，统计过程栏的字体全部为灰色。
最新统计的车次对数一栏中，红色字体表示该区间车次数在本次统计中创历史新高（仅针对本表中的历次统计节点）。
全国汇总的平均车次密度只选取1-11栏的数据（即：不计…]]></summary>
        <author>
            <name>吡啶</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北京为何称为中国文化中心？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/59444812/answer/3196768901</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/59444812/answer/3196768901?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-01-26T02:56:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[陈正祥在《中国历史文化地理》一书中提到，「具有代表性人物籍贯分布的改变，是文化中心迁移的最好证明」，所以从各朝进士籍贯的分布变化来看中国文化重心的迁移是一个不错的视角。
本文所用资料依然来自中国历代人物传记资料库（CBDB），这个数据库确实珍贵，但历史人物信息庞杂，本人又非历史专业出身，网上查阅相关资料的能力有限，所以行文难免有错漏，欢迎指正。

关于数据口径的统计方式有必要提前说明。一个是进士的统计范围，一个是进士籍贯的归属。
进士的范围。文中论述的进士，实则是广义通过科举考取功名的人。因为各朝进士的范围不同，如唐朝科举有秀才、明经、进士，宋朝科举袭五代旧制，有进士、九经、五经、学究等等。本文所选样本为所有通过「科举門」入仕的人物。
地域的归属。本文中涉及进士籍贯根据数据库中传主籍贯、迁住地、出生地、祖籍、落籍等地理信息依次补缺，以上都没有的记为缺失从分析中剔除。因为几千年来中国行政区划不断变化，地名和范围多次更迭，要统计人物籍贯需要有一个固定的标尺，所以本文以进士籍贯经纬度所属的现代行政区作为统计标准。
首先是省份的归属。比如莆田县，北宋初年归两浙西南路管辖，后来闽地从两浙路分出，置福建路，现代莆田县归属福建省，那莆田的所有进士都算进福建省。
城市的归属也一样。比如河南登封县，明清时期隶属于河南府（今洛阳地区），后来又划归开封地区，最后归属郑州市。在本文的统计中，登封的进士都归属于郑州市。
哪里的进士最多
我们从省份和城市两个粒度来回答这个问题。
从分省的统计来看，在宋代以前，北方省份占据主导地位，隋唐时进士最多的五个省份（陕西省、河南省、河北省、山西省、江苏省）有四个在北方。
宋代之后，南方进士数量逐渐超过北方。以明为例，进士最多的五个省依次是浙江省、江西省、江苏省、福建省、河南省。南方已经处于绝对优势。

细化到城市粒度，从公元581年到1911年，进士最多的十个城…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「Legend of Cretaceous丨白垩传○1」末世对决（上）：进击的暴龙]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/60973952</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/60973952?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-01-26T02:51:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[■宿命:暴龙篇

| 前 言
漫长的中生代步入了最后一个辉煌纪元——白垩纪（Cretaceous），这是一个长达8000万年的漫长地质年代，其时间跨度位居整个显生宙之首。在时间位面上它紧随侏罗纪之后、古近纪之前（距今1亿4550~6550万年前），而那场发生在大约6600万年前的大灭绝事件不仅最终彻底终结了以恐龙为代表的蜥形纲王朝的盛世，也成为中生代与新生代的分水岭。
至此之后地球生物圈格局再次迎来翻天覆地的大洗牌。
白垩纪的一个生态场景：恐龙总目依旧繁盛无比，翼龙和鸟类对天空分而治之。【图片来源： DeviantArt.com】
“漫漫白垩纪”
对于现代人类而言，这究竟是怎样的一个概念呢？
从时间跨度上来讲：白垩纪的时间长度大致相当于0.42个中生代（3个纪）、0.27个古生代（6个纪）、1.19个新生代（3个纪）。其中，仅是白垩纪的第一阶段即早白垩世就长达4450万年，相当于0.67个新生代、1.63个早侏罗世、4450个新生代全新世；第二阶段晚白垩世则延绵3450万年，大致等于0.62个古生代的寒武纪和3450个全新世……
如果面对这一堆数据你依旧毫无头绪，那么为了便于理解，我们可以简单的找一个参照物来对比一下白垩纪距离我们的时间尺度。
先来看看这个问题：暴龙的生存年代距离以下哪个物种更近呢？
A. 剑龙； B. 人类（智人）
可能很多人会不假思索的选择A，然而实际上暴龙距离剑龙的生存年代有大约8000万年，而人类距离暴龙的生存年代则是约6000万年。换言之，人类与暴龙的生存年代比暴龙同剑龙的时间尺度还更近。
是不是有些惊讶？其实白垩纪同人类所生活的新生代全新世之间，并没有想象中那么遥不可及。
白垩纪时期，裸子植物和被子植物已经非常常见，成为了当时地球植被的主力军。
●Tips：“白垩纪”的中文名称直接借用自日本语中的外来语译名，由于“垩”不属于日本当用汉字表，故而现…]]></summary>
        <author>
            <name>阿尔萨斯肉丸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我心中的最佳文学名著改编电影]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7402.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7402.html"/>
        <updated>2024-01-25T14:42:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我心中的最佳的文学名著改编电影分别是：《乱世佳人》(1939)、《悲惨世界》(2012)、《傲慢与偏见》(2005)、《理智与情感》(1995)、《苔丝》(1979)、《小妇人》(2019)、《了不起的盖茨比》(2013)、《简爱》(1996)、《危险关系》(1988)、《安娜·卡列尼娜》(2012)。


人类的几千年文明史上，留下了不少经典的文学名著，很多著名的文学名著后来逐渐被改编成电影，受到了不少人的欢迎，我这里筛选了一些知名导演、知名演员主演的改编版本，按照豆瓣评分进行排序，列表如下：


《乱世佳人》(1939)





讲述了美国南北战争期间的一部史诗般的电影，它不仅是一部优秀的文艺作品，也是一部历史的见证。


它让我们看到了一个曾经辉煌而又悲惨的时代，也让我们感受到了一个永恒而又悲哀的爱情。


《悲惨世界》(2012)





根据雨果的同名小说改编的音乐剧，讲述了冉阿让一生的传奇经历。


冉阿让因为偷面包而被判刑19年，出狱后改过自新，用一个新的名字重新开始生活。


八年后，冉阿让成为了一个富有的工厂主和市长，但他的过去被一个叫贾维尔的警察发现了。


贾维尔认为冉阿让是一个不可救赎的罪犯，必须被抓回监狱。


冉阿让工厂里有个叫芳汀的女工，因为生了一个私生女而被解雇，不得不沦为妓女，她的女儿叫柯赛特，芳汀死后，冉阿让信守诺言开始照顾她的女儿。


九年后，法国爆发了六月起义，学生在巴黎街头反抗政府的压迫，其中一个学生叫马吕斯，他爱上了已经长大成人的柯赛特，冉阿让参与了起义，起义失败了，冉阿让从下水道救出马吕斯，冉阿让把马吕斯交给了柯赛特，并告诉她自己的真实身份，然后离开了他们。


马吕斯和柯赛特结婚了，冉阿让在一间修道院里安静地死去。


《傲慢与偏见》(2005)




…]]></summary>
        <author>
            <name>williamlong.info@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[喜羊羊与灰太狼在你心中地位有多高？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/514570746/answer/3373690481</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/514570746/answer/3373690481?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-01-25T05:21:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当之无愧，蒸蒸日上，遥遥领先，从小看到大。
好啦，来看看这2集的《喜羊羊与灰太狼之心世界奇遇》吧。
之前的影评内容：
EP01－06： 欢腾的脑内世界
EP07－10： 被反乌托邦的想象区
EP11－12：战损版灰太狼
EP 13－14： 大脑里的过渡区  
EP15－18：全都是变形的灰太狼 
EP19-20：对身体的控制论
喜羊羊一行人找回总队长并且重新恢复运动区的功能，这件事情其实非常的靠近赛博格人类学的理论。
在这两集中我们能够看到一个非常有趣的画面感，就是慢羊羊之前是在身体外部的界面通过一个机械窗口和其他的小羊进行对话，同时慢羊羊的声音能够传递到灰太狼的脑内世界——准确的说，应该是体内没有内脏的世界——你毕竟运动区嘛，运动区的所有躯体也属于身体的一部分。
值得注意的是声音而不是画面进行传递，这意味着画面其实没有办法真正的在身体内形成——因为有画面同时也就意味着有身体内部的窗口可以被传送，而小羊们他们手上没有仪器，他们只能对着天空喊话，这个设定非常的奇妙，它意味着再次证明了【笛卡尔剧场】这一哲学思想试验所描述的画面，那就是：其实根本就不存在真正的表演者和观众。
所谓的外控制台其实就是由小羊一行人与灰太狼的思维连接。
那么既然有外控制台，内控制台又是什么呢？
当然就是运动区啦，只有总队长下达指令，并且这个指令不是靠口述，而是靠在操控台上进行精确的按键之后才能生出来一套完整的运动指令，在这个意义上来看，实际上灰太狼的体内是否存在一定程度的指令到运动之间的部分延迟。
这自然也就是赛博格人类学中非常重要的两个概念，一个叫做自体平衡（homeostatic），那个叫做无自觉（unconsciously）——他们应该是被自动化的运行。而不是有意识的去进行掌控。
当然在运动区中我们能看到有非常明显的科层制，而在控制台上，似乎任何一个人都可以下达运动的指令，不管是之前的懒羊羊，还是之后的脖哥。
当然由于懒羊羊是一个完整的羊自体，而其他的小队长只是处于运动区中一个子分类上面的不完全自体的存在，因为他们其实是灰太狼的某个部分身体的扭曲状况。
所以懒羊羊给出的指令虽然离谱，却能够打出一套完整的组合拳，在外人看来，灰太狼还可以和慢羊羊翩翩起舞。而其他区的队长却最熟悉的是自己的身体结构。
但是这里又有另外一个问题，就是仿佛灰太狼的某个身体能够运行起来，实际上只需要通过两种方式，这两种方式看起来还是有所悖论的：
第一种方式就是在他所属的那个子区运动起来就可以进行伸展，而第二种方式就是通过下指令。
不得不说这一季《心世界奇遇》所营造的赛博格科幻真的起到了亦庄亦谐的作用，它可以往深度去解答很多我们关于人类未来科幻的问题，你可以往浅了让小孩子们在看这个动画的时候能够深入浅出。
而赛博格概念会有一个隐喻，这个隐喻其实他同时既是身体本身也是对于世界的思考。它是介于机器有机体，生命体和身体之间的微妙差别，这些差别就是透过各种各样的隐喻结合起来。
灰太狼当然是一个可以被当做独立主体存在的角色，他同时也是个动画人物，这个动画人物遵照动画的规律可以随时变形。
那么我们是怎么理解这种动画人物呢？在运动区里给出的回答就是我们可以把它想象成一个赛博格——这就是非常明显的人机混合体（hybird）嘛——它的本质就是通讯与控制。
不管是在对话聊天还是传递信息，不管是核反应堆的运行还是运动神经元细胞将信号传递给肌肉细胞，本质上都是一回事。——摘自《赛博格人类学：信息时代的“控制论”有机体隐喻与智识生产》
而与此相对应的在日常片中出现的两个角色，一个是慢羊羊村长，他被撞到了老药，又重新回去搽药（这个搽字用得好）；另一个是一直在工作中超负荷想要抓走灰太狼的特工狼，他们都和灰太狼的运动区形成了一些对应。
懒羊羊的身体状况意味着一种身体受损，运动区受到伤害之后的真切的外人看到的症状，而懒羊羊也甚少出现可以随意变形的动画身体这一设定。
特工狼则是反过来的，他们中间有明显的科层制和运动区中存在的科层制是一样的。——分队长们都抢着做总队长。
也就是说实际上整个特工狼一行多人本身就是一个有机的组织体，这个有机的组织体可以成为灰太狼这个身体有机组织体的隐喻。他实现了一个主体，也就是工作组织的主体，对身体这一客体的反思性。




























































来源：知乎 www.zhihu.com
乌合之野
点击下载
6 个回答，查看全部。
喜羊羊与灰太狼还有多少人记得？
喜羊羊与灰太狼有多强？]]></summary>
        <author>
            <name>乌合之野</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】纳斯达克100指数连续5日新高，你继续看好今年美股科技板块投资机会吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/276327575</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/276327575"/>
        <updated>2024-01-25T05:00:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[昨夜，科技龙头风向标$纳斯达克100指数(.NDX)$收于17499.30点，连续第5日创下历史新高！
【成份股基本面强劲，纳指100迭创新高】
成份股方面，$AMD(AMD)$、$英伟达(NVDA)$ 、 $Meta(META)$ 、$微软(MSFT)$、$谷歌A(GOOGL)$均创下历史新高。
为何$纳斯达克100指数(.NDX)$和大型科技股可以迭创新高？
拆解开来，最核心驱动力或许就是强劲的基本面，国联证券对贡献2023年美股主要涨幅的大型科技股进行股价贡献因素的拆解，发现不断上调的盈利预期是估值上涨的重要因素。
从最新发布2023年四季度财报的几只科技股来看，已有超预期表现——
$奈飞(NFLX)$四季度营收同比增长12.5%至88.33亿美元，好于市场预期的87.1亿美元；净利润为9.38亿美元，上年同期为5500万美元。
$IBM Corp(IBM)$四季度营收173.8亿美元，分析师预期172.9亿美元，同样好于预期。
【纳指100类ETF热度飙升，低溢价ETF获资金持续净申购】
或许是基于对增长动力的看好，相关ETF热度不断攀升。在跟踪$纳斯达克100指数(.NDX)$ 的ETF中，$纳斯达克100ETF(SZ159659)$近期凭借持续低于同指数ETF的溢价水平，持续获得资金高度关注。
PS：这里提示一下，近期跨境QDII热度飙升，大家投资中注意高溢价风险（具体溢价率可在雪球ETF行情界面直接看得到），建议可关注159659这类低溢价类ETF，相比同指数高溢价ETF，布局性价比或更高。

数据显示，自2024年初以来，$纳斯达克100ETF(SZ159659)$份额持续增长，年内累计增长2.19亿份，区间份额增幅高达226%，合计资金净流入近3亿元。$纳斯达克100ETF(SZ159659)$最新份额3.16亿份，最新规模4.25亿元，双双创上市以来新高。

来源：wind，截至2024.1.24
问题的关键来了~
球友们，你们认为美股科技龙头四季报会有哪些惊喜？是否继续看好2024年的美股科技板块行情？
关注$纳斯达克100ETF(SZ159659)$ 行情页，截图PO在讨论区，并写下你的观点吧～优质回复可获得随机打赏哦～
最后再提醒一遍，ETF高溢价有风险，投资需谨慎。如果看好美股科技板块未来行情，可关注159659这类低溢价类ETF，中长期布局性价比更高。
作为美国市场代表性市场指数之一，纳斯达克指数又被称作“美国科技指数”的代表，纳斯达克100指数以纳斯达克指数为基础并加以精华提炼，选取其中100家非金融公司作为成分股，在市值加权的基础上按相应的指数编制规则计算出来的，反映纳斯达克整体市场或者美国高科技走势的指数。
此外，$纳斯达克100ETF(SZ159659)$ 设有场外联接基金—— $招商纳斯达克100ETF发起式联接(QDII)A(F019547)$ ，$招商纳斯达克100ETF发起式联接(QDII)C(F019548)$ ，可供场外投资者选择~
#纳斯达克100创历史新高#]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团第三十二期成团！7只超跌反转优选基金评测征文颁奖]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/276309443</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/276309443"/>
        <updated>2024-01-25T03:08:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#老司基硬核测评#——7只超跌反转优选基金 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！经过评选，本次获奖测评帖已经产生！与此同时第三十二期雪球基金评审团成团！恭喜以下球友：
一等奖2名（打赏现金1000元）：
绝境花开——剖析7只超跌反转基金 @扫地僧司马懿
网页链接{回顾历史极值时期「沪深 300」的投资机会} @焦易圈
二等奖3名（打赏现金500元）：
“行到水穷处，坐看云起时。”——降息周期下汇添富纳斯达克生物科技ETF联接基金将迎来反转 @lanse001
何以反转，转“基”在哪？ @鸡精锦鲤
2024年，哪类资产会率先反弹？ @上班养基
三等奖5名（打赏现金300元）：
看看哪个有机会 @钓鱼蜜-布莱恩特
老司基硬核测评7只超跌反转优选基金 @谈投资品价值
超跌后遍地是黄金？哪些赛道和指数基金值得关注？ @我不是韭菜qaq
7只超跌反转优选基金测评：总是反过来想 @诺依曼Feng
纳斯达克细分赛道——纳指生物 @ZPVermouth
以上各位球友除了会得到现金打赏以外，还将有机会加入第三十二期雪球基金评审团。雪球基金评审团成员能拥有什么：
1. 话题哥会联系您参与后续评审打分环节~您的打分将有可能决定一只基金能否成为雪球精选基金。雪球精选是雪球平台即将重磅打造的优选基金名单，旨在通过选好品、推好品，帮助基民买到好基金。
2. 多次加入评审团且每次都按要求参与打分的创作者，可获得“雪球基金评审团成员”荣誉认证。
3. 深度测评内容将会得到更多曝光展示，助您成为更具影响力的基金KOL。
话题哥将联系获奖球友优先加入评审团#雪球精选评审第三十二期#，本次征文帖将获得一半的征文奖金。评审打分环节结束后为基金评分帖颁发另一半奖金，未能参与评审环节的球友奖金会打五折哦。
由于获奖人数有限，除了以上获奖的作品还有许多球友的#老司基硬核测评# 征文文章也十分优秀，请球友们持续关注我们后续的评测活动，期待雪球精选基金快快出道！]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
</feed>