<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2021-08-25T00:36:11.676Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2021-08-25T00:36:11.676Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.11.0</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[下午察：穿和服就是“精日”吗？]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210824-1185924</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210824-1185924"/>
        <updated>2021-08-24T22:18:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[厦门一女子穿和服做核酸检测被志愿者劝退的视频昨天在网上热传。视频中，志愿者劝和服女子“回家换件衣服”，后者点头答应并作出OK的手势调头回去。


这一则仅10秒的视频中，双方语气平和，也没有发生任何冲突，最后也得到很好的解决，却引得网上热烈讨论。


厦门一女子穿和服做核酸检测被志愿者劝退的视频昨天在网上热传，也引发网民讨论。（视频截取）
和服这一代表日本文化的标志性服装，再次触碰了中国网民在日本问题上的敏感神经。



有网民赞许志愿者的做法，批评和服女子的行为实属不妥，并指责其“好日子过久了，忘记好日子怎么来的了”。另一些网民则认为应谅解和服女子，他们指出女子和服上的工作牌显示其在附近的日料餐厅服务，只是没有来得及更换着装而已，“日本餐厅会为了吸引中国顾客穿汉服，中国日料店也会为了吸引顾客穿和服”，不用上纲上线。


随后，女子供职的厦门日航酒店公关部负责人证实说，涉事女子是该酒店日料餐厅的工作人员，当时有人来通知做核酸检测，由于换衣服耗时很长，所以女生就直接穿着制服出去了。


负责人还说，酒店规定不允许外穿，该员工违反了酒店规定，但不代表任何政治立场。


然而，酒店的回应不能完全平息部分“反日”网民的情绪，他们仍然认为，“疫情期间，国家免费疫苗，医护人员工作一线，国家情怀，国民精神”，即使和服是工服，但穿来做核酸检测还是“有伤民族感情”“虽然能理解该名女子的工作，以及服装穿着自由，但也请理解中国人的民族主义情感”。


中国民众的反日情绪


由于二战期间日军入侵中国后的行为，中国民众对日本的反感，明显甚于其他曾欺凌中国的列强。随着今年日本在国际战略上的取态以及被东京奥运会进一步激起的爱国主义热情，中国的反日情绪也被进一步放大。中国社交媒体上出现的网络“流量主义”，推动传达反日情绪的网文不断被制造出来，而在这个问题上，官媒许多时候是站…]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国外交部：美国所谓的规则秩序又有几个人会信？]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210824-1185929</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210824-1185929"/>
        <updated>2021-08-24T19:18:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国外交部发言人汪文斌今天在回答记者提问时表示，当前阿富汗发生的事情清楚地告诉人们，什么是美国所讲的规则，什么是美国所谓的秩序。他反问：“美方总试图拿规则秩序为自己的自私自利和霸凌霸道行径辩护。但是，现在又有几个人会相信呢？”


根据中国新闻网报道， 有记者在今天举行的例行记者会上提问，美国副总统哈里斯今天发表讲话时称，中方的行动破坏了基于规则的秩序，威胁了各国的主权。她还表示，美国在东南亚和印太地区的参与不是要针对任何一个国家，也不是要让任何国家在中美之间做出选择，请问外交部对此有何评论？


汪文斌说，美国可以肆意对一个主权国家进行军事干涉，而不必为这个国家的人民所遭受的苦难负责；美国可以想来就来，想走就走，而不必征求国际社会，哪怕是其盟国的意见；为了维护“美国第一”，美国可以任意地抹黑、打压、胁迫、霸凌其他国家，而不必付出任何的代价。这就是美国想要的秩序。



汪文斌最后反问道：“美方总试图拿规则秩序为自己的自私自利和霸凌霸道行径辩护。但是，现在又有几个人会相信呢？”]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[张伯礼：严格管控疫情下中秋国庆可适当放开出行]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210824-1185914</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210824-1185914"/>
        <updated>2021-08-24T19:18:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国工程院院士张伯礼昨天说，（中国冠病疫情）拐点将要出现，现在疫情反弹明显好转，完全控制是有可能的。在严格管控的情况下适当放开，中秋和十一可正常出行。


根据健康时报客户端消息，张伯礼受访时说，“我之前也预估过，8月底拐点就要到来，疫情可得到完全的缓解。” 他认为，现在形势大好，完全缓解不是没有可能。


对于即将到来的中秋节和国庆节，很多人关心能否在节日期间正常出行，张伯礼提醒，“在严格管控的情况下适当放开，中秋和十一可正常出行。”



张伯礼说：“我想强调的是一定要吸取这次懈怠导致的教训，现在还没到完全解除风险的时候，防疫不能懈怠。目前这次疫情就是防控懈怠造成的，是人为的疏忽导致的，所以在抗击疫情的相持阶段，全社会还是要克服焦躁情绪，坚持严防死守。”


张伯礼也提醒说，对于疫情的防控来说，个人要做好防护。一些开放场所也要尽到他们的防护责任。如果出现懈怠，类似人为导致的局部暴发很可能还会发生。


根据中国国家卫健委通报，中国昨天新增一例本土病例，为集中隔离点例行核酸检测中发现。目前北京中风险地区清零、郑州无高风险地区、国内多个封控管理区域解封，有序恢复正常生产生活秩序。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[习近平新时代中国特色社会主义思想将进入各级学生教材]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210824-1185682</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210824-1185682"/>
        <updated>2021-08-24T19:18:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国国家教材委员会近日印发了《习近平新时代中国特色社会主义思想进课程教材指南》（以下简称《指南》）。《指南》明确要求，把习近平新时代中国特色社会主义思想全面融入中国各级学生课程教材。


据人民日报报道，中国教育部今天召开新闻发布会，国家教材委委员韩震介绍，《指南》对习近平新时代中国特色社会主义思想全面融入课程教材，进行了系统安排、整体设计，并且就分科铺展、分段分科推进作了详尽的规定。


《指南》明确要求，把习近平新时代中国特色社会主义思想全面融入课程教材，要做到覆盖基础教育、职业教育、高等教育各类型各学段，涵盖国家、地方和校本课程，融入哲学社会科学、自然科学各学科，贯穿思想道德教育、文化知识教育、社会实践教育各环节，不同学段全过程贯通，确保在大中小学课程教材中相互衔接、层层递进。



《指南》要求，要依据学生不同年龄段认知发展规律和教育教学规律，以丰富多样的形式“充分展现思想的伟力”；要把理论表达转化为教材语言，让思想贴近学生生活学习实际；要注重讲道理与讲故事相结合，把抽象概念与生动案例相结合，显性表述与隐性渗透相结合，确保进课程教材的思想内容可认知、可理解，指导学生将思想认识转化为实际行动。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国裁定六家与中国富豪刘忠田有关公司欺诈罪]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210824-1185667</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210824-1185667"/>
        <updated>2021-08-24T14:18:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国裁定六家与中国亿万富豪刘忠田有关联的公司乔装掩盖铝出口，以避免支付18亿美元（24.42亿新元）的关税，并提高中国忠旺的价值。


据彭博社报道，美国司法部公布，由刘忠田控制的两家加州公司买入通过点焊伪装成“托盘”，从而不需要缴纳反倾销税的挤压铝制品，并存储在刘忠田控制的仓库中。 


美国司法部周一指出，刘忠田捏造了铝销售，以提升中国忠旺的价值。司法部表示，由于“托盘”没有市场，刘忠田和忠旺安排修建和收购了铝熔化设施，以便将“托盘”重新塑形，变为有商业价值的铝材。



忠旺没有立即置评。对这六家公司的宣判定于12月13日。


美国司法部认为，刘忠田和中国最大的工业铝挤压产品生产商中国忠旺也受到指控，但并未出庭。


在2019年受到指控时，忠旺否认有任何不当行为，称其严格遵守中国和海外法律，公司和刘忠田均未收到任何诉讼通知。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国军队将在三大海域实弹射击]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210824-1185657</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210824-1185657"/>
        <updated>2021-08-24T13:18:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国海事部门发布多条航行警告，显示中国解放军将在南中国海、黄海和渤海三大海域进行实弹射击。


广东海事局的航行警告显示，解放军将在8月25日9时至下午6时于南中国海南澳附近海域实弹射击演习。


丹东海事局23日的航行警告显示，黄海北部大鹿岛自8月24日0时至26日晚上12时，将在四点连线范围内进行实弹射击。



烟台海事局23日发布航行警告称，渤海海峡长岛海域，将于8月24日至25日每天5时30分至下午1时30分进行实弹射击训练，禁止船只驶入训练涉及的区域。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[军工板块探底回升，近期表现良好，现在是投资军工板块的好机会吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/195339897</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/195339897"/>
        <updated>2021-08-24T11:38:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#军品集采来了？板块或迎来考验# 今天，军工板块走势震荡，早盘新研股份、安达维尔、中光防雷等一度重挫超10%。不过午后整个板块探底回升，多股跌幅收窄，天秦装备更是一度冲击20cm涨停，全天振幅接近31%，中兵红箭涨停封板，航发动力收涨近2%。 近日，陆军装备部发布《关于加快推动陆军装备高质...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国动画现在的发展如何？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/21831384/answer/2081202766</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/21831384/answer/2081202766?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-24T11:30:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如今的国产动画电影在创作风格上普遍呈现“日美中”三国的混搭，刻薄地说，就是“用中国题材，以美国形式，讲日式二次元故事”。
《大圣归来》在2015年暑期档斩获的9.54亿元票房和因该片而流行开的“自来水”概念，被认为是“国漫崛起”的重要标志（“国漫”这个词将动画与漫画混为一谈，但作为一个已经在大众媒体流传开来的经典误用，本文仅在此使用一次，特此注明）。相比于“昙花一现”的“国产科幻崛起”，仅针对成年观众的国产三维动画长片这一细分门类来说，这六年来创作者与市场给予了一定的持续性正向反馈。如今的大陆电影市场上，国产动画电影是一条热门赛道，不仅是每个档期必备的重要种子选手，催生了如《哪吒：魔童降世》50.35亿元的票房奇迹，甚至已经在特殊档期能够承载“救市”的期待（如今年7月上映的《白蛇2：青蛇劫起》），制片方借助IP实现“电影宇宙”的构建也不再是空谈。
可以说，国产动画电影这一类型片种在大陆市场上的持续性输出和商业成功是具有开创性的，无论是从横向还是纵向观察，在任何一个电影市场上都是少见的——完全可以说，国产动画电影的发展，正是近年来“讲述中国故事”这一文化路线的实操成果。
然而，这条赛道越发热门，竞争就越发激烈，每年试图分一杯羹的“炮灰”数不胜数。即使是在市场上得到良好反馈的作品，也不一定满足了创作者和观众热情饱满的期待；对国产动画电影的火爆现状终究会归于沉寂的担忧声音，在每一部“出圈”的动画电影上映时都会响起。实际上，当初业界惊呼“产业崛起”时的高涨情绪，经过六年之后，逐渐被某种流于日常的平庸感所攫取：这一行业和类型到了现在，已经没什么“惊奇”可言。
虽然作品还在持续不断地推出，票房也都基本达到预期，然而国产动画电影在翻过高山之后，似乎进入到一个波澜不惊的平庸期：目所能及的尝试与突破都已走到尽头，依然信心高涨的创作者们身后，观众和市场仿佛在暗中酝酿一场改换门庭的暗影危机。

…]]></summary>
        <author>
            <name>次元研究</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[半年归母净利润207.8亿，融资成本3.6%，央企中海领衔下半场？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/195334951</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/195334951"/>
        <updated>2021-08-24T10:46:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#中海上半年净利超200亿# 随着过去20多年，住房市场化的不断发展，中国房地产行业经历了从土地红利到金融红利的转变，这一时期是很多民营黑马的高光时刻。 但在房地产行业全面转向的2021年，无论2020年以来疫情来袭所带来的市场环境变化，还是政策监管持续加强下开始转变的底层逻辑，均为进入“管...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[平安健康上半年收入同比增加39%，你怎么看公司在医疗服务和消费医疗的业务布局？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/195334931</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/195334931"/>
        <updated>2021-08-24T10:46:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今日盘后， $平安好医生(01833)$ 公布了2021年中期业绩报告。报告期内，公司总收入38.18亿元，同比增长39%。其中，医疗服务同比增长50.6%，收入达10.67亿元；消费医疗同比增长66.1%，收入达7.14亿元。 过去一年，新冠疫情极大地影响了国人心态及行为，艾媒咨询2020年中国互联网医疗行业发展专题研...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国陆军：中国提高了导弹部队的打击精度]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210824-1185649</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210824-1185649"/>
        <updated>2021-08-24T07:48:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国陆军的最新报告显示，中国军队提高了其弹道导弹部队的打击精度和射程。


据彭博社报道，美国科学家联合会政府保密项目周一发布的、8月9日一篇题为《中国战术》的陆军报告，中国人民解放军火箭军部署最广泛的短程弹道导弹东风11最初设计射程为300公里（185英里），但最新型号已经将射程扩大到超过700公里。


根据这份报告，东风11的命中精度也提高到30米，“给战区指挥官提供了远程精确打击的能力”。东风11可装载常规弹头和核弹头。报告说，“固体燃料火箭和运输起竖发射车可以实现快速发射和装填作业。”



美国陆军正在进行战略调整，从过去20年强调反恐转为侧重印太存在，与空军和海军协同对抗中国。这份新报告展示了美军和台湾在冲突中将面对的更远程和更精准中国大陆导弹清单。


报告称，新型东风15/16导弹射程为600公里至1000公里，“采用了先进的反导反制手段，例如末端机动和诱饵”。“早期型号的命中精度不足以进行精确打击，”但新的型号有很大改进。“这些导弹可以安装核弹头或常规弹头，并具有（比大多数短程弹道导弹）明显更大的有效负荷。”


该报告还涵盖了中国军事力量的其他很多方面，是对中国军力的最新描绘。美国领导人将中国视为主要威胁，并据此制定战略规划和国防开支。

 



获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[港媒：中国可能视频出席G20 习拜会或推迟]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210824-1185647</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210824-1185647"/>
        <updated>2021-08-24T07:48:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[港媒引述消息人士透露，中国国家主席习近平可能会以视频方式出席10月底在意大利举行的G20峰会，中美领导人在峰会期间面对面会晤的可能性已经变得渺茫。


据《南华早报》报道，消息人士透露，中国尚未做出最终决定，但领导层倾向于习近平通过视频方式出席10月30日至31日的G20峰会。


《南华早报》评论说，虽然习近平计划不去罗马参加峰会，部分原因是对疫情带来的安全担忧，但也反映出中美关系缺乏进展。



如果习近平和拜登未能在罗马G20峰会上会面，这将是自1997年以来，新上任的美国总统与中国国家主席会晤时间最长的一次推迟。


鉴于习近平与拜登在10月之后没有其他明显的会晤机会，这很可能是自1993年以来，新上任的美国总统与中国国家主席首次不举行峰会。



获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[怎么看复星医药的半年报业绩？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/195304628</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/195304628"/>
        <updated>2021-08-24T07:15:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[8月23日晚间，复星医药公布半年报，上半年实现营业收入169.52亿元，同比增长20.85%；归属于上市公司股东的净利润24.82亿元，同比增加44.77%；扣非净利润15.7亿元，同比增长20.38%。 早盘一度涨到3.5%，最终收盘跌0.82%，大家如何看待复星医药的半年报的业绩呢？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北京获批氢燃料电池汽车示范城市，氢能领域有哪些投资机会？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/195301566</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/195301566"/>
        <updated>2021-08-24T06:57:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，由北京市牵头申报的京津冀氢燃料电池汽车示范城市群，被国家五部委（财政部、工业和信息化部、科技部、国家发展改革委、国家能源局）联合批准为首批示范城市群。在4年示范期间，五部委将对入围的城市群按照其目标完成情况，通过“以奖代补”的方式给予奖励。 自2020年9月起，北京市财政局、...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[毛利率高达93%！爱美客上半年净利润增速188%，医美你看不看好？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/195299627</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/195299627"/>
        <updated>2021-08-24T06:46:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[8月23日晚，“医美第一股”爱美客披露上半年业绩，实现营收6.33亿元，同比增长161.87%；净利润4.25亿元，同比增长188.86%。 2021年6月，爱美客“含左旋乳酸-乙二醇共聚物微球的交联透明质酸钠凝胶”取得Ⅲ类医疗器械产品注册证，爱美客也因此拿下第7张国家药品监督管理局的注册证书。公司称，“濡...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】波司登破新高，冬奥会即将来临，你看好羽绒服龙头的投资价值吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/195294939</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/195294939"/>
        <updated>2021-08-24T06:18:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今早开盘，波司登股价最高涨至5.96港元，破历史新高。截至中午收盘，波司登股价为5.70港元，市值超600亿港元，今年累计涨幅达46.91%。 昨日，体育用品股集体走高，波司登涨超5%，领涨体育用品板块。消息面上，抖音电商近日发布“抖音818新潮好物节”数据报告。报告显示，8月1日至18日活动期间，国...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[戴庆成：港律师会选举牵动政界神经]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/china/story20210824-1185577</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/china/story20210824-1185577"/>
        <updated>2021-08-24T05:48:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[自《香港国安法》实施至今不知不觉已经超过一年，期间香港多名民主派头面人物先后因为涉嫌触犯国安法被起诉，而教协、民阵等泛民组织在建制派狙击下近来也已宣布自行解散。表面上看，民主派在过去一年似乎呈现溃败之势，但其实建制与泛民两大阵营近日正在进行一场不见硝烟、但异常激烈的博弈。


这里说的是香港律师会今天五个理事席位的改选。外界高度关注，近来一直捱打的民主派能否在该场选举中成功反击，首次控制创立114年的律师会。


在香港，律师是一个备受尊重的职业。可说到有影响力的律师团体，却只有香港大律师公会和香港律师会。前者以出庭律师为主，一直是民主派的核心堡垒，近年被指激进政治化，与北京关系恶劣。



相比之下，后者以事务律师为主，在政治上较为低调和专业化，比较亲近建制派，和北京的关系良好。


不过，近年香港社会弥漫着一股“排内”情绪，甚至一度到了“逢中必反”的程度。香港律师会约1万2000名会员里头，不少是年轻律师，也很自然受到这股潮流影响，日益呈现出反中的迹象。如该会去年改选五名理事，民主派一共有五人参选，结果四人当选，令民主派在20席的理事会占据了七席。


上述民主派理事上任后，也不时表现出与香港律师会理事会立场不一的姿态。如港府去年根据中国全国人大常委会决定，宣布取消四名民主派立法会议员资格时，有关人士立即发表联署声明，批评人大决定违反法治和“一国两制”原则。今年“35+初选”的多名民主派人士被警方拘捕时，他们又发声谴责，形容有关拘捕是“打压人权”。


据建制派媒体披露，香港律师会理事早前启动部分理事改选工作后，民主派就挑选了数名表面政治立场中立、实质上理念亲民主派的律师参选，意图扩大在律师会的影响力。譬如，参选人之一的马秀雯自称是中立，但在前年的反修例运动却相当活跃，包括曾在网上贴出戴黄色口罩相片，疑似参加烛光集会、法律界黑衣游行，又接受美国报章访问批评香港警员暴力不断升级。


在此情况之下，香港律师会此次选举也显得别具意义，牵动了香港政界甚至是北京的神经，原因是：首先，中央政府已经表明只容许“爱国者”治港。香港律师会是拥有律师发牌和自我监管的法定专业团体，并不是普通的工会组织。一旦这些北京口中的“反中乱港”民主派律师混入律师会的管治班子，叫北京当局颜面何在？


其次，北京当局一直声言香港在国安法实施之后局势逐渐恢复稳定。律师会是香港法律专业团体的“半壁江山”，其换届选举自然也特别具有政治风向标的意义。外界可通过此次律师会选举结果判断香港法律界及港人对《香港国安法》的接受程度。香港情势历经一年后，是否真如北京所言逆转，在这场选举中可见真章。所以当局并不希望看到民主派胜出。


由此，该场选举近来也被建制和非建制两大阵营视为兵家必争之地，双方都在私底下积极拉票，甚至是火花四溅。这边厢，民主派候选人之一罗彰南日前声称受到匿名威吓，考虑到自身及家人安全后宣布退选。另边厢，由港区全国人大代表陈曼琪创办的香港中小型律师行协会，也声言有一批“不寻常人士”试图进入该会会址，以及在会址四周徘徊，令人深感人身受到威胁云云。


而大陆官媒《人民日报》更罕有地在香港律师会改选前夕发表评论文章，警告律师会应与“反中乱港”分子划清界线，才不会像教协轰然崩塌，以及不会如大律师公会般穷途末路。香港特首林郑月娥也点名警告，如果有专业团体包括香港律师会被政治凌驾法律专业，特区政府会考虑终止与律师会的专业关系。


然而，北京及港府认真看待这场选举，也令人担忧会适得其反。一些法律界人士已经声明看到当局开腔打压，更要用选举来维护专业。


无论如何，香港律师会一场小小的选举，竟然惹来各界高度关注，正好侧面反映出香港当前的局势并不如一些人所说已经稳定。诚然，很多民主派人士在《香港国安法》实施后不敢再踩红线，和当局“硬对抗”。但许多民主派支持者心里仍然不罢休，而改以各种方式进行“软对抗”，例如在东京奥运举行期间就有人在商场公然嘘国歌、叫口号。


在此情况之下，香港律师会是否被民主派抢滩成功，某程度上而言并不是最要紧的。如何体察民意与聆听民心，实施一系列惠民政策以争取香港社会的支持，才是北京当局最需要深思的一个课题。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[白宫：数天内发布非机密版冠病起源调查报告]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/world/story20210824-1185627</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/world/story20210824-1185627"/>
        <updated>2021-08-24T05:48:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（早报讯）周二（24日）是美国情报部门向总统拜登提交冠病起源调查报告的期限。
路透社报道，白宫新闻秘书普萨基周一表示，冠病起源调查报告预计会在期限前完成。不过非机密版本还需要几天时间才能向公众发布。
美国总统拜登5月26日指示情报部门加快力度调查冠病源头，并在90天内向他提交报告。美国情报界就冠病起源提出了几种理论，其中两个机构认为冠病病毒是人类与感染动物接触后自然发生的，第三个机构则认为冠病病毒可能是中国实验室意外泄露出去的。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】稀土板块3个月狂飙40%！还能上车吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/195288174</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/195288174"/>
        <updated>2021-08-24T05:37:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[稀土永磁板块持续走强，厦门钨业涨停，北方稀土继昨日冲涨停后，今天再度涨近5%，逼近历史新高，盘中成交额超50亿；盛和资源、格林美纷纷跟涨；$稀土ETF(SZ159713)$ 涨超3%，该产品近五日累计涨幅超10%。 消息面上稀土价格又涨了！7月包头市稀土产品价格环比半数呈上涨态势，其中碳酸稀土价格均价...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[周江勇落马牵动 杭州展开“亲清政商关系”整改]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/china/story20210824-1185571</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/china/story20210824-1185571"/>
        <updated>2021-08-24T05:18:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[浙江省委常委、杭州市委书记周江勇落马风波持续发酵，杭州部署开展专项治理，整改“影响亲清政商关系突出问题”。这进一步加深舆论对周江勇落马与政商利益输送有关的猜测，他与电商巨头阿里巴巴创办人马云的关系也成为坊间议论的焦点。分析认为，在打击资本无序扩张的舆论环境下，阿里因此受到的冲击将进一步扩大。


明确10种利益冲突情形 组织2万余干部自查检视


中共中央纪委国家监委网站昨天发表新闻稿称，杭州市纪委监委此次专项治理，主要聚焦领导干部防止利益冲突事项自查自纠、领导干部违规借贷专项治理“回头看”，以及规范领导干部配偶、子女及其配偶经商办企业行为三个方面，范围覆盖全体在职以及近三年以来退休、离职的市管领导干部。


杭州市重点明确了可能存在的10种利益冲突情形，要求领导干部进行自查检视，并于三个月内主动完成纠改。市纪委监委将对至少10％自查干部进行再检查。据官方统计，开展专项治理以来，各地各单位共组织2万4849名相关干部进行自查检视。



此外，杭州市纪委监委、市委组织部还将联手规范市管领导干部配偶、子女及其配偶经商办企情况，对“未如实填报、未按规定纠改或纠改敷衍了事、弄虚作假的”领导干部予以问责，涉嫌以权谋私、利益输送的“严肃查处”。


蚂蚁集团驳斥“相关人员”入股蚂蚁说法


中纪委国家监委上周六发布周江勇被查的消息，但没有披露具体原因。由于周江勇主政杭州期间多次表态力挺阿里，并曾授予马云“功勋杭州人”称号，舆论推测他落网与阿里有关。杭州开展专项治理的消息公布后，部分网民更加确信周江勇案“和马云脱不了干系”。


有自媒体爆料称，周江勇家族涉嫌在马云掌管的蚂蚁集团上市前斥资5亿元（人民币，下同，约1亿新元）抢先入股，蚂蚁上市被叫停后获退5.2亿元。尽管这篇文章很快被删除，蚂蚁集团前晚也通过微信公号辟谣，驳斥“相关人员”入股蚂蚁的说法，但阿里港股昨天应声下跌3.67％，收盘价152.1港元（26.5新元）创下在香港上市近两年来新低。


分析人士认为，周江勇作为近年来上升迅速、备受关注的政坛新星，若要通过入股蚂蚁牟利，至少要有两层以上“白手套”做掩护。坊间关于他通过姐姐和弟弟入股蚂蚁的说法可信度不高。不过，当前舆论走向已令阿里本就受损的名誉雪上加霜，在“打击资本无序扩张”的语境下，阿里因此案受到的冲击可能进一步扩大。


另一方面，由于周江勇长期在宁波工作，近期又有多名曾在宁波任职的浙江本土官员相继被查，如宁波市海曙区委原书记褚孟形、鄞州区司法局副局长徐光耀、浙江省人大常委会机关党组副书记马晓晖等，宁波被舆论视为此次浙江官场地震的震源。


北京师范大学政府管理研究院院长唐任伍接受《联合早报》采访时分析，结合周江勇落马后的官方表态和行动来看，他和近期落马的其他官员，可能问题都出在官商勾结上，“否则难以解释为何整治政商关系的行动只在杭州开展”。


不过，唐任伍同时指出，浙江作为民营企业大省，政商关系原本就是建设共同富裕示范区过程中要解决的重点问题。相信当地是在整治政商关系的过程中查出了问题官员，因而决定开展专项治理，不太可能是在周江勇这只“大老虎”落马后才开始重视这个问题。


“在内蒙古、东北、甘肃等其他经济欠发达地区，官商勾结的程度远比浙江严重。杭州仅仅是个开头，是个引子，在这里的经验应该很快就会推广到其他地区，成为下一阶段反腐的新焦点。”


（记者是《联合早报》上海特派员）]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国媒体：早在去年1月已有六人染疫逝世 美冠病暴发时间点或移前到2019年底]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/world/story20210824-1185547</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/world/story20210824-1185547"/>
        <updated>2021-08-24T04:48:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[加州圣何塞《信使新闻报》报道，旧金山湾区新闻集团根据疾病控制和预防中心和国家卫生统计中心的染病死亡资料和专家访谈，发现六个州，曾于今年1月悄悄修改了六名逝者的死亡证书，显示他们的死因是冠病。


（华盛顿综合电）美国媒体发现，早在去年1月初，美国已有六个州的六名病患因感染冠病而逝世，这意味着冠病疫情在美国的已知暴发时间点进一步推前到2019年底。　　　　


此前，美国已知的首个冠病死亡病例是去年2月6日病逝的圣何塞居民多德（Patricia Dowd），但她如何以及在哪里染病，至今仍是个谜。



加州圣何塞《信使新闻报》（San Jose Mercury News）周日报道，旧金山湾区新闻集团根据美国疾病控制和预防中心（CDC）和国家卫生统计中心的染病死亡资料和专家访谈，发现加利福尼亚、阿拉巴马、佐治亚、堪萨斯、俄克拉荷马和威斯康辛州这六州，曾于今年1月悄悄修改了六名逝者的死亡证书，显示他们的死因是冠病。


这意味着，冠病更早已在先前以为最早发现疫情的美国沿岸以外的地区蔓延。然而，基于隐私保护，这六起病逝者的详细身份、所处具体地点和病况等，都不能对外公布。


加州、佐州、阿拉巴马州和俄克拉荷马州当局受询时，仅“承认或不否认”曾于去年1月期间，把上述逝者死亡证明的病故原因修改为“感染冠病”。


堪萨斯州没有对媒体询问置评。威斯康辛州卫生服务部的资料则显示，去年1月22日有一名50至59岁的女性“可能感染冠病”而逝世。


由于这些死亡病例分布在美国西部、中西部和南部，这显示，在去年1月份美国宣布将对中国和其他疫区实施旅行限制时，病毒可能已经在美国境内迅速传播。由于从感染冠病到死亡，一般历时约三周，加州大学伯克利分校的传染病专家斯沃茨伯格认为，这些新资料显示，冠病可能早在2019年12月甚至是11月就在美国境内传播。


斯沃茨伯格认为，美国最早期的冠病死亡病例可能被误诊为感冒或流感。“我肯定会推测，冠病在被确认为流行病之前，曾被多次讨论过。”他还指出，在阿拉巴马和俄克拉荷这些州，一般来往中国的人不多。


专家表示，有必要进行更深入的分析，包括根据现有的证据来调查那六个死亡病例的病毒特征，并确定毒株的来源以及它们之间是否有关联。


美国国立卫生研究院传染病实验室临床研究部门主任梅莫利相信，进一步的调查将有助于了解美国未来可如何应对公共卫生危机。


他说：“1918年流感仍有一些事情是我们无法完全明白的，我们试图挖掘那个时候的信息，以更好地了解它，为未来做好准备。我们还有很多工作要做，来试图了解（冠病）。”]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美情报局提呈报告前夕 中国官媒齐斥美病毒溯源“不科学”]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/china/story20210824-1185570</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/china/story20210824-1185570"/>
        <updated>2021-08-24T04:48:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国官媒在美国溯源报告期限进入倒数之际，明显加大舆论的备战力度。《人民日报》《科技日报》、中国环球电视网和央视昨天相继发报表内容相近的评论文章和视频，集体对美国情报机构调查的科学性提出质疑。


美国情报机构的冠病病毒溯源调查报告提呈期限今天（8月24日）到期，中国昨天加速进入“舆论备战”状态。《人民日报》、中国环球电视网和央视等官媒昨天同步发表评论和视频，质疑情报部门进行的调查不具科学性，中国外交部也警告美国“不要再往别人身上泼脏水”。


分析认为，中国会在新一波溯源论战中，继续通过政治宣传回击美国，但这个做法未必能有效改善外界的质疑声浪。



中美之间的冠病病毒溯源争议持续延烧；在美国公开质疑世界卫生组织第一轮病毒溯源调查报告后，总统拜登5月26日下令美国情报机构加大力度搜集和分析病毒溯源情报，并在90天内提呈报告，说明下来必须在哪些方面进一步展开调查，包括向中国提出哪些具体问题。


今天是美国情报机构提呈溯源报告最终期限


以90天的期限计算，今天（美国时间24日）是提呈报告的最终期限，报告料将掀起中美之间新一波的溯源论战。


中国官媒在美国溯源报告期限进入倒数之际，明显加大舆论的备战力度。《人民日报》《科技日报》、中国环球电视网和央视昨天相继发报表内容相近的评论文章和视频，集体对美国情报机构调查的科学性提出质疑。文章和视频都点出美国调查报告期限在即的时间点。


中国外交部发言人赵立坚在5月27日的例行记者会上就美国溯源调查作出反击时，斥责美国没有兴趣进行严肃的科学溯源，而是想借疫情搞污名化和政治操弄，并强调应把溯源焦点转向美国的德特里克堡基地。中国官媒在昨天发布的评论中，重申了中国的官方立场。


《人民日报》在题为“情报部门搞溯源，这科学吗？”的评论中，否定了美国情报部门的可靠性，为报告可能带来的舆论质疑声浪打下预防针。文中还称，情报部门曾为美国发动战争提供虚假证据，“黑历史早已世人皆知”。


《科技日报》则指出，全世界相关专业的科学家，没有谁敢保证900天内决定性地突破病毒溯源难题。“情报部门按照雇主要求，90天交货，这违背了科学共同体的起码常识。相关产品必然是假货、水货、黑货”。


在美国因阿富汗和中东局势受外界批评的背景下，《科技日报》引述美国有线电视新闻网主持人扎卡里亚称，美国的溯源调查“让我想起了伊拉克战争的开端。现在，你能看到白宫和国务院的某些官员施压，迫使情报机构得出一个结论”。


中国指美国生物实验室安全记录最糟糕


中国外交部发言人汪文斌昨天也在例行记者会上，批评美国是生物实验室安全记录最糟糕的国家。


他再次敦促美国邀请世卫专家到北卡罗来纳大学生物实验室和德特里克堡“美国陆军传染病医学研究所”展开调查，并警告美国“不要再往别人身上泼脏水，先把自家实验室的情况调查清楚再说”。


中国官方上月起已加紧为新一波中美溯源论战作准备；中国国务院新闻办公室和外交部相继在上月22日和本月13日，举行了冠病病毒溯源情况新闻发布会和溯源问题使节吹风会。


新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际研究院助理研究员夏尔（James Char）接受《联合早报》访问时分析，中国预计将继续通过政治宣传回击，并把溯源的矛头转向美国。但目前看来，中国的策略只对中国国内受众有效。


夏尔也指出，若中国不通过配合调查消除外界的疑虑，确凿地排除任何实验室泄露病毒的指控，外界还是会继续对中国存疑。


（记者是《联合早报》北京特派员）]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[甘肃辽宁广东三前高官 涉嫌受贿或严重违纪被查]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/china/story20210824-1185574</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/china/story20210824-1185574"/>
        <updated>2021-08-24T03:48:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（北京／广州综合讯）中国纪律检查部门昨天通报，甘肃省政府前副省长宋亮、辽宁省政协原副主席薛恒、中共广东省委政法委原专职副书记陈文敏，因涉嫌受贿或严重违纪违法而被调查。


综合央视新闻和《北京青年报》报道，中国最高检察院昨天通报，继一周前被开除党籍和公职后，甘肃省政府前党组副书记、副省长宋亮，涉嫌受贿被移送检方审查起诉。最高检察院日前以涉嫌受贿罪逮捕宋亮。


根据中央纪委国家监委的通报，现年57岁的宋亮“将手中掌握的金融监管职权作为谋取私利的工具，大肆攫取非法利益；利用职务便利，在审批成立小额贷款公司、获得融资贷款等方面为他人谋利，并非法收受巨额财物”。



薛恒主动投案 辽宁三退休副主席落马


中央纪委国家监委官网昨天发布，辽宁省政协原副主席薛恒涉嫌严重违纪违法，主动投案，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。


现年65岁的薛恒职业生涯一直在辽宁度过，2011年出任辽宁省副省长、省公安厅厅长、党委书记；2016年1月转任辽宁省政协副主席，2018年1月退休。


去年7月以来，辽宁省政协先后有三名已退休副主席落马，另两人是辽宁省政协原副主席刘国强，以及今年落马的辽宁“首虎”、省政协原副主席李文喜。其中，李文喜和薛恒曾先后担任辽宁省公安厅厅长，


广东省委政法委原副书记 陈文敏违反中央八项规定


另据新华社报道，广东省纪委监委昨天对外通报，对广东省委政法委原专职副书记陈文敏严重违纪违法问题，进行立案审查调查。


据通报，现年65岁的陈文敏违反中央八项规定精神，违规收受礼金；不按规定报告个人有关事项；大搞权钱交易，利用职务上的便利在协议出让国有土地使用权等方面为他人谋取利益，并非法收受巨额财物，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪。经广东省纪委常委会会议研究并报省委批准，决定给予陈文敏开除党籍处分，按规定取消其退休待遇；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阿里案王某文妻子发文：我丈夫无罪，是被女方勾引]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6536.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6536.html"/>
        <updated>2021-08-24T03:32:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[8月23日晚，自称为“阿里女员工案”中王某文的妻子的账号“王某文妻子”发文称，警方的通报内容与其丈夫的坦白基本一致，不过有很多对其丈夫有利的情节尚未披露。但周某在网络上的自述却与此严重不符，周某涉嫌虚假陈述，甚至诬陷。


　　以下为“阿里女员工案”中王某文的妻子发布的全文：



　　我是“阿里女员工案”中王某文的妻子。


　　近日，警方已经就本案发布“情况通报”，内容与我丈夫跟我的坦白基本一致，不过有很多对我丈夫有利的情节尚未披露。但周某在网络上的自述却与此严重不符，周某涉嫌虚假陈述，甚至诬陷。


　　案发时，周某虽然喝了350ml的低度白酒，但意识清醒，要不然周某怎么会先后两次主动亲、搂、抱、摸我丈夫，怎么能给我丈夫脖子上吸出“草莓印”五天才消下去，要不然周某怎么还能给其他人发微信、发视频、接电话，怎么能独立完成洗澡、换睡衣？


　　我丈夫犯了错，我起初非常愤怒，但了解来龙去脉后，情感变得复杂。从我的角度讲，他对不起我，我辛辛苦苦的工作，我也在赚钱养家，把全部精力都花在这个家里，他竟然和其他女人发生了亲密接触，我对他非常失望，我难以原谅他的！他应该为他犯的错受到道德的惩罚！但他的错远不及犯罪，我也不能眼睁睁看着他被周某污蔑成“猥亵犯”！所以，我要站在客观中立尊重事实的立场，把我知道的都说出来！


　　我们从大学恋爱至今已有15年，作为妻子我认为他是犯了错，但是他的错远不及犯罪，不应该因为酒后冲动回应了周某的勾引，就被贴上涉嫌强制猥亵的标签。


　　现我以王某文妻子的身份就以下问题提出质疑，恳请公安机关依法查证，尽快还原案件真相，主持正义，还王某文一个公道！如有恶意构陷，我甘愿接受警方依法处理，也请广大网友予以监督。


　　1、周某在出租车上有主动勾引我丈夫的行为，主动搂抱、乱摸、亲吻我丈夫，算不算强制猥亵？


　　我…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[滴滴或给予中国政府 特权黄金股以利其控管]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//news/china/story20210824-1185575</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//news/china/story20210824-1185575"/>
        <updated>2021-08-24T03:18:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（伦敦综合讯）中国监管机构上月宣布对滴滴出行（Didi Chuxing）启动网络安全审查后，这家中国网约车巨头据报可能给予政府特殊权利的股份，以便当局进行更严格控制。


英国《金融时报》昨天引述接近中国监管审查层人士的消息，称给予政府具有特殊权利的黄金股（golden share），是便于当局进行更严格控制。今年4月便有中国政府智库建议，对于公众非常重要的公司，应给予政府有特殊权利的股份。


知情人士称，滴滴的投资者非常关注该公司可能已被主导发展方向，并将被纽约证券交易所除牌。不过，滴滴稍早前否认会在美国证券交易所除牌。



路透社此前也引述消息人士说，中国监管部门加强审查，拟要求掌握大量个人数据的中国公司，若到美国上市，需把有关数据交由国家支持的第三方数据保安公司管理和监督，避免将过多的数据转移到海外。此外，中国当局还考虑加强海外上市的审查等。


滴滴出行6月底在美国上市，但两天后遭中国当局以网路安全审查为由，要求暂停新用户注册，之后更要求应用程式下架并整改，理由是存在严重违法违规收集使用个人资讯的问题。


目前市值360亿美元 不到上市首日峰值一半


7月中旬，中国国家互联网信息办公室与公安部、国家安全部、自然资源部等七部门更联合进驻滴滴出行，开展网络安全审查。这也是中国国家安全部首次介入企业调查。


滴滴的股价应声大跌，上市首日盘中市值一度超过800亿美元（1087亿新元），但目前市值在360亿美元左右，并面临遭美国证交所强制下市的风险。已有代表滴滴投资者的美国律师事务所上月提起集体诉讼，控诉滴滴没有告知投资人公司可能被监管的风险。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[港媒：何韵诗涉“反中乱港”已被执法部门关注]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210824-1185628</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210824-1185628"/>
        <updated>2021-08-24T02:18:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[港媒消息称，支援黑暴人士的“六一二基金”宣布将停止运作，但其信托人之一、歌手何韵诗在《香港国安法》前后的多次行动，已引起执法部门关注。


据星岛日报报道，由歌手变身为社运人士的何韵诗近年日趋活跃及激进，因此被有关方面认为涉及“反中乱港”。她参与的政治活动中，包括去年7月11日公开支持反对派为立法会选举提出的初选，在初选当日为参加者黄之锋、岑敖晖、朱凯迪、袁嘉蔚、何桂蓝及张昆阳站台，并且呼吁市民参与投票。


消息指，何韵诗有可能被查的不仅是《国安法》生效后或和该条例相关的行动，其他涉嫌违法的事件也有可能纳入。去年支联会举办的烛光晚会，何也有出席。这次集会被警方发出反对通知书。



何韵诗除了在香港外，同时还涉及境外活动，在2019年7月何韵诗出席了日内瓦的“联合国人权理事会会议”，会上她就反修例期间香港的人权状况发言，声称香港警察向手无寸铁示威者开枪射击，要求联合国把中国从人权理事会除名。


同年9月29日她在台湾出席了“九二九台港大游行-撑港反极权”，公开声援香港的激进人士。


同月何韵诗联同前香港众志黄之锋、时任大专学界国际事务代表团发言人张昆阳、“中国人权”执行主任谭竞嫦及政治学者加内特（Daniel Garrett）共五人组织代表团，接受“美国国会及行政当局中国委员会”邀请，就香港局势及《香港人权及民主法案》，以示对香港的支持。


何韵诗积极投入反修例示威活动，她担任信托人的“六一二基金”为示威人士提供金钱、医疗、法律等援助，该基金的组织及运作是否完全合法是执法机构日后调查的重点，当中包括基金是否以社团或公司形式注册，以及其财政运作。过去，基金主要以“真普选联盟有限公司”帐户收取公众捐款，最近就以真普联即将停运，无法使用继续使用其帐户为由决定结束。保安局局长邓炳强称，“反中乱港”组织即使解散，不代表之前所犯下的事不会被追究。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[复旦公布张文宏论文调查结果：不构成学术不端]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210823-1185459</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210823-1185459"/>
        <updated>2021-08-23T20:48:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国知名抗疫专家张文宏被指博士论文涉嫌抄袭，上海复旦大学（23日）今天公布调查结果，认定张文宏博士学位论文符合当年博士学位论文的要求，不构成学术不端或学术不当行为。


复旦大学学术规范委员会今天在上海复旦大学研究生院官网发布调查结果说，复旦大学学术规范委员会依据2017年《复旦大学学术规范实施条例（试行）》的有关程序开展调查核实工作，根据原上海医科大学1999年1月修订的《科研型博士研究生培养工作细则》，认定张文宏博士学位论文符合当年博士学位论文的要求，附录综述部分存在写作不规范，不影响博士学位论文的科研成果和学术水平，不构成学术不端或学术不当行为。


张文宏此前因发表“与病毒共存”的说法，被一些舆论批为“投降主义”。中国卫生部前部长高强也发文驳斥说，必须打消“与病毒共存”这一想法，强调人类与病毒“有你无我、你死我活”。



之后张文宏又被指博士论文涉嫌抄袭，有网友本月14日举报张文宏“涉嫌学术造假”。该网友指出，张文宏2000年的博士论文《结核分支杆菌KatG基因突变与其耐异烟肼机制的系列研究》中，部分内容与齐鲁理工学院教授黄海南的《KatG基因的分子生物学与结核分支杆菌异烟肼耐药》相同。


张文宏的博士论文共95页，总字数约7万字，争议内容主要集中在结尾处的“综述”部分，大约3300字。黄海南的文章1998年发表于《中华结核与呼吸杂志》，是一篇文献综述，总字数约3700字，结尾处附录了19篇参考文献。


复旦大学研究生院随后对此事启动调查核实。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国商务部长：外贸形势严竣 面临高基数因素]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210823-1185450</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210823-1185450"/>
        <updated>2021-08-23T20:48:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国商务部部长王文涛周一表示，考虑到订单回流和明年面临高基数等因素，下半年和明年中国外贸形势都很严竣。


据路透社报道，他在国新办新闻发布会上指出，今年7月以来中国外贸持续保持快速增长势头，周边国家疫情反弹订单回流，但随着疫情减缓，订单可能转出去，加之此前疫情期间抗疫物资大增等因素在消退，“明年可能形势很严竣。”


中国海关总署数据显示，受基数抬高、防疫物资收缩幅度较大、国内台风暴雨极端天气等多重因素影响，7月以美元计价出口同比增19.3%，进口增长28.1%，均逊于路透调查预估中值20.8%和33%。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[泰康保险捐武大10亿人民币 董事长是毛泽东外孙女婿]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210823-1185492</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210823-1185492"/>
        <updated>2021-08-23T20:48:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国泰康保险集团昨日（22日）宣布向武汉大学捐赠10亿元（人民币，下同，约2.09亿新元），设立“武汉大学泰康医学与教育基金”，用于支持武大建设一流医学和生命科学学科。这是武汉大学史上受赠数额最大的一笔捐赠，也是中国大学获捐数额最大的捐赠之一。


据长江日报报道，泰康保险集团创始人、董事长兼首席执行官陈东升昨天与武汉大学校长、中国科学院院士窦贤康签署捐赠协议。


武汉大学副校长唐其柱说，捐赠款项主要将用于医学的人才引进、开展课题研究、开展国内外高层次合作等三方面内容，将聚焦前沿医学和生命科学相关领域，组建创新型学术团队，力争取得重大科研突破，并将支持武大建立国际进修和合作研究的机制。



谈及捐赠理想，陈东升表示，一流的医学院和一流的医院汇集全球顶级生命科学家和顶级医学研究家，能更好地把自己的科研成果孵化成商业成果。以世界大健康博览会为抓手，武汉大学等顶级的医学院和医院集聚全球顶级科学家在此落地，加之泰康保险集团这一大健康生态头部企业，希望武汉建科学基地、生命和医学基地的同时，也要建产业园、生命科学产业园基金，实现成果孵化，从而让武汉成为继北京、上海之后的第三极医学高地、生命科学高地。


据报道，陈东升是武汉大学79级经济系校友，自1997年以来，他已陆续以本人或他所经营的企业名义，向母校捐赠累计达三亿元。


另外，据微信公号“政事儿”此前报道，陈东升也是已故中共领导人毛泽东的外孙女婿。陈东升与毛泽东外孙女孔东梅的婚姻关系于2012年10月首次曝光，孔东梅是毛泽东与贺子珍的女儿李敏之女。


中国国家主席习近平本月17日主持召开中央财经委员会会议时，强调要分阶段促进共同富裕，允许一部分人先富起来，先富带后富、帮后富，并提出构建初次分配、再分配、三次分配协调配套的基础性制度安排。


中国互联网巨头腾讯隔天立即响应，宣布再投入500亿元资金启动“共同富裕专项计划”。


据腾讯官方微信报道，腾讯为践行企业发展使命，在高质量发展中促进共同富裕，继投入500亿元启动“可持续社会价值创新”战略后，再次增加500亿元资金启动“共同富裕专项计划”，并深入结合自身的数字和科技能力，在诸如乡村振兴、低收入人群增收等民生领域提供持续助力。这意味着四个月内，腾讯已连续规划投入1000亿元资金。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[下午察：官媒发文评“粉丝经济”，下一步要留意什么？]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210823-1185516</id>
        <link href="https://www.zaobao.com//realtime/china/story20210823-1185516"/>
        <updated>2021-08-23T20:48:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[粉丝经济生病了——中国官媒如是说。在中央网信办进行了两个月的饭圈乱象整治专项行动后，央视网今天再发文重申，粉丝经济过度内卷，需要“治一治”病。


追溯起来，“粉丝”一词脱胎于英语的fans，指某明星艺人、球队甚至产品的支持者、追捧者，汉语原本叫歌迷、球迷等等。近年不知何故，这些“迷”也用音译的“粉丝”代称。


粉丝经济则由来已久，很多年前，粉丝经济的内容主要是粉丝为了追星而购买偶像海报、磁带、CD、追看演唱会、看他们的电影等。粉丝之间的彼此炫耀与攀比，也完全不是新鲜事，比如在南洋一带，戏曲名伶的粉丝会送现钞编成的花环给偶像。



但是，进入流量时代，“粉丝经济”的规模与性质与过去已相当不同。


在中国，粉丝经济的蓬勃发展包含一个有趣的现象：幕后的操盘手/经营者千方百计给粉丝“赋权”——可以用货币交换的权利，让粉丝对明星的活动有直接参与感、对明星的成就有拥有感；这种交易多大激高了明星艺人的商业价值，明星与经营者再从中获利。


这个过程，可以从2005年湖南卫视的“超级女声”追溯起，中国进入电视选秀时代， 粉丝票选可以左右艺人的成绩。


2012年以后，以AKB48、SNH48等爆款新兴偶像团体形式出现。这些团体通过活动现场及网络投票的形式，与粉丝进行高频互动，引导并维护受众的情感投入，由粉丝决定团队的咖位排行。这带动了一次粉丝经济的升级。


同期，出现了TFboys这个以培养“妈妈粉”“姐姐粉”为目标的团体，“粉丝妈妈”和“粉丝姐姐”幻想自己见证“儿子”“弟弟”从青涩到成熟的成长，在追星过程中得到参与感、成就感，更加强了忠诚度。


2018年偶像养成节目登场


到了2018年，爱奇艺推出的《偶像练习生》及腾讯制作的《创造101》，也是走“养成真人秀”路线，把“粉丝经济”玩得更高阶。


2018年红遍全中国的《偶像练习生…]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谁能共情你的人生]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8281</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8281.html"/>
        <updated>2021-08-23T15:17:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/德鲁伊 秋天来了，想是没有贴秋膘或是除暑热，突然智齿又跳出来捣乱。这个智齿，年轻时没怎么骚扰我，倒是满世界 […]]]></summary>
        <author>
            <name>德鲁伊Druid</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为自己织就一张波斯地毯]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8279</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8279.html"/>
        <updated>2021-08-23T15:06:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/水声入梦 读完《人性的枷锁》给我印象最深的是“波斯地毯”，“波斯地毯”即是地毯，也是隐喻，文中首次出现来自 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有人为什么会那么固执？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8277</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8277.html"/>
        <updated>2021-08-23T14:27:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文 | 清悠 很多人可能会有这样的经历，朋友遇到问题时，无论什么角度给对方分析问题，提出建议，对方都会表现得极 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[专精特新会让中小市值股重回风口吗？推荐一只你心目中的隐形龙头！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/195198874</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/195198874"/>
        <updated>2021-08-23T11:43:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中证1000指数近3个月上涨18%，中证500指数近3个月上涨8%，中小盘股开始回暖，不少基金经理如傅鹏博、冯柳、邓晓峰都开始买细分龙头。 你觉得中小盘股会重回风口吗？推荐一只你心目中的隐形龙头。 #专精特新会让中小市值重回风口吗#]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果秋季发布会临近，iphone13即将面世，看好果链消费电子股的长期投资机会吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/195192892</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/195192892"/>
        <updated>2021-08-23T10:46:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[距离9月份越来越近，这也意味着iPhone13系列马上就要与大家见面。据悉，今年的新iPhone共有mini、标准版、Pro以及ProMax四个版本，iPhone13Pro系列会新增“日落金”和“玫瑰金”两个配色。 爆料称，A15处理器将基于台积电N5P工艺(5nm+)打造，和现在iPhone12系列上A14所使用的N5比，N5P性能提升7%...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】广发基金刘格菘三年持有期新产品获热捧，你看好吗？会参与认购吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/195192319</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/195192319"/>
        <updated>2021-08-23T10:39:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[顶流公募基金经理刘格菘管理的新产品——广发行业严选三年持有期基金进入发行期。该产品发售时间为 5 天，上限为 150 亿元。值得注意的是，这为刘格菘首次操盘三年持有期产品。 据渠道人士消息，截至目前全市场认购金额已接近 100 亿元。 被市场称作 " 成长一哥 " 的刘格菘为 2019 年全市...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】港股科技股强势反弹，反弹终于要开始了吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/195189462</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/195189462"/>
        <updated>2021-08-23T10:12:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#港股强势反弹科技股领涨# 今年以来，恒生指数曾走出一波凌厉的上涨行情，从年初的27231点一路冲高至2月22日的31186.36点，当时“打到香江去，夺取定价权”一度成为市场坚定看好港股的口号。 但2月中之后，市场特别是港股互联网板块从高点回落，叠加持续不断的政策和监管压力，港股市场整体表现疲...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国平安即将发布财报，作为投资者你最期待什么？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/195180294</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/195180294"/>
        <updated>2021-08-23T09:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近期，保险业上半年业绩出炉，一方面，2021年上半年，保险业资产总额稳健增长，全行业资产总额为239915亿元，同比增长9.16%；净资产达到28335亿元，同比增长10.39%。另一方面，全行业保费收入出现同比负增长情况，原保险保费收入27099亿元，同比负增长为0.32%，对保险机构的经营发展造成一定影响...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[医药板块大幅回撤！知名私募表示，每一次医药行业的至暗时刻，都是难得的投资机遇，你怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/195174615</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/195174615"/>
        <updated>2021-08-23T08:26:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近期，医药板块连续回调，不少个股遭遇大跌，除药明康德外，恒瑞医药、爱尔眼科、迈瑞医疗几家龙头企业今年的最大回撤已经达到历年之最，最大的回撤都超过了30%。此外，也有不少医药主题的基金跌幅将近20%。 @涌津投资 发文表示，每一次行业的变革都是分水岭，优秀的企业与优秀的投资人类似，总是...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特步推出发展五年目标，中报净利润飙升72%至4.27亿元，这份业绩你满意吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/195159408</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/195159408"/>
        <updated>2021-08-23T06:53:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#财报大炼金# 2021年上半年，$特步国际(01368)$ 实现营业收入41.35亿元，同比增长12.4%；归属于上市公司股东的净利润4.27亿元，同比增长72%。 在顺应国家全民健身计划的同时，特步推出发展五年目标，指引未来跑出新增长。为此特步国际将进行产品创新与多元化的布局，根据五年目标特步主品牌2025年...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[格力电器H1净利同比增加48.64%，股价跌破高瓴转让价！你看好格力吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/195152594</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/195152594"/>
        <updated>2021-08-23T06:14:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[格力电器H1净利同比增加48.64%，股价跌破高瓴转让价！你看好格力吗？ #格力电器上半年净利94亿# $格力电器(SZ000651)$ 昨日发布2021年中期财报，营收及净利润双增，但主要是因为去年疫情冲击了家电的销售，导致同期可比基数较低。 格力电器表示，上半年公司主营业务（制造业）收入较上年同期增长...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新浪微博否认“花钱撤热搜”“花钱压热搜”]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6535.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6535.html"/>
        <updated>2021-08-23T04:33:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[8月23日上午，微博管理员对“花钱撤热搜”、“花钱压热搜”等事项进行回应，称其为不实传言。微博表示，热搜榜单根据用户的真实行为进行计算，算法机制会计算所有热词的综合热度，包括搜索量、发博量、互动量、阅读量等数据指标，每分钟计算一次，取前50名展示，算法包含排水军和反垃圾机制，确保公正客观。


　　以下为公告全文：



　　近日，部分社会热点事件受到网友广泛关注和讨论，有网友对微博热搜榜单管理和细则产生误解。热搜设立至今，始终致力于提供最新鲜、最热门的资讯，提升用户发现微博热点的效率。如今，社会各界和广大网友对热搜提出了更高的期许，有关热搜的恶意揣测和谣言屡禁不止。为消除疑惑，澄清“花钱撤热搜”、“花钱压热搜”等不实传言，现将站方有关热搜的相关规则公布如下：


　　一、产品规则：热搜榜单是如何形成的


　　微博热搜根据微博用户的真实行为进行计算，实时发现微博平台内正受到广泛关注的热点内容，并形成实时榜单。


　　1、被大量网友搜索和讨论的关键词或者话题词，都可能成为热搜词；热搜词条由网友搜索行为和讨论行为产生，或者由话题主持人产生。


　　2、算法机制会计算所有热词的综合热度，包括搜索量、发博量、互动量、阅读量等数据指标，每分钟计算一次，取前50名展示。


　　3、榜单算法中包含严格的排水军和反垃圾机制，以确保公正客观。


　　二、计算公式：热搜词的热度是如何计算的


　　热搜词的热度计算公式：（搜索热度+讨论热度+传播热度）×互动率


　　1、搜索热度指搜索量，包括手动输入搜索和点击跳转搜索，反映用户对热点的关注和探索的程度。


　　2、讨论热度指讨论量，包括原创发博和转发讨论，反映用户热议和参与的热情。


　　3、传播热度指阅读量，反映热点在微博体系内的传播情况。


　　4、互动率指热搜结果页互动率，反映用户消费内容的意愿。


　　三、产品历程：热搜经历过哪些变革


　　1、2014年，热搜在客户端上线实时榜，用每十分钟一次的更新速度，让用户能随时随地看到最新热点资讯。


　　2、2017年，实时热搜榜提速至分钟级更新，创行业先河，为用户提供更实时新鲜的热点内容。


　　3、2018年，热搜全面升级算法，在搜索热度基础上，将热点的讨论、传播、互动数据一并纳入计算，更全面客观地反映微博热点排行。同年，热搜开设置顶位和要闻榜，放大主流声音，加强平台正能量传播氛围。


　　4、2020年，热搜建设同城榜单，让更多的区域热点也能被发现和关注。


　　四、生态治理：平台是如何优化热搜产品机制的


　　为促使榜单生态更加健康，内容更加多样化，上半年我们将“减少娱乐占比”作为主要调控目标，并将继续从以下维度进行调控：


　　1、设置正能量推荐位(热搜置顶)，加大对正向内容的宣推力度。


　　2、涉及重大社会负面新闻、突发性应急事件，以官方媒体报道为准；为防止在热搜榜密集展示，适度进行位置调控。


　　3、同一社会负面事件，或者同一明星的娱乐话题，在榜单前列只保留一条，超过时及时调控位置；同时，对榜单前列明星娱乐类话题总数也进行适度调控。


　　4、被政府部门、权威媒体确认为谣言或者严重不实信息的上榜内容，将做立即下榜处理。


　　5、上榜话题的落地页一旦出现较多引战互撕、宣扬抵制、攻击谩骂或者明显违背公序良俗的内容时，将及时进行调控。


　　五、广告投放：热搜榜中的广告位置有哪些


　　1、热搜榜排序之外，存在两个广告资源位，一个在第3位热搜词之下，一个在第6位热搜词之下。其中商业广告会展示“商”标签。广告资源位不参与热搜排序竞争，也不会影响其它词的热度计算。


　　2、热搜排序中，不存在任何商业售卖位置。长期以来，热搜坚决打击黑灰产伪造热点热度、污染热点生态、谋取不正当流量或经济利益的行为，持续升级热搜防刷机制，为用户提供更良性的热点生态；欢迎大家监督举报，站方将依据事实情况作出相应处理。


　　今后，站方将通过对热搜机制算法的不断打磨和升级，加强对热搜榜单的规范化运营，完善细则，为用户提供更精彩的热点内容。本着开诚布公的原则，及时发布热搜半年报告，接受监督，为社会大众提供一个良好的热搜环境。]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蚂蚁集团深夜辟谣“相关人员入股”]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6534.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6534.html"/>
        <updated>2021-08-22T15:40:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[8月21日，中央纪委国家监委发布消息，浙江省委常委、杭州市委书记周江勇涉嫌严重违纪违法，目前正接受纪律审查和监察调查。当晚，浙江省委常委会召开会议，传达中央对周江勇涉嫌严重违纪违法进行纪律审查和监察调查的决定。浙江省委书记袁家军主持会议，并强调浙江省委坚决拥护中央的决定。


　　周江勇究竟因何被查？纪检监察部门尚未公布详情。但从8月21日至22日，有关周江勇家族涉嫌在当地一家公司IPO前突击入股的说法流传甚广，周江勇在主政杭州期间，曾大力推进数字经济发展，提出要将杭州打造成全国数字经济第一城。他的家族是否涉嫌在当地一家公司IPO前突击入股，有待查实。


　　8月22日， 蚂蚁集团微信公众号发布“严正声明”，全文如下：



　　严正声明


　　对于网传相关人员”入股蚂蚁集团“的不实谣言，蚂蚁集团严正声明如下：


　　蚂蚁集团在此前IPO的发行过程中，严格遵守两地法律法规，过程公开透明，不存在谣言中提及的相关人员入股的情况，更不存在突击入股及退款相关情况。蚂蚁集团也从未与谣言中所提及的律师事务所及律师开展任何形式的业务合作。


　　蚂蚁集团将通过法律程序维护自身合法权益。]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[互联网科技股股灾]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21082220.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21082220.html"/>
        <updated>2021-08-22T12:46:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年春节后，互联网科技股走出了单边下跌的行情，下面是热门中概股指数和恒生科技股指数走势图，以及部分热门个股的跌幅。最高点基本出现在2月春节，最低点则出现在这周。热门中概股指数恒生科技指数部分热门...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谷歌解散健康部门Google Health]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6533.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6533.html"/>
        <updated>2021-08-21T07:51:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谷歌将解散其健康部门Google Health，该部门主管David Feinberg将于9月1日离职。一份内部备忘录显示，Google Health旗下的项目和团队将被分散到谷歌的不同部门。与此同时，美国最大医疗信息化公司之一Cerner宣布，David Feinberg将加盟该公司，出任CEO兼总裁。


　　Google Heath组建于2018年，一直以来都是谷歌的重要产品部门，截至今年3月，该部门拥有约700名员工，从事研究、成像、临床工具和健康传感器等方面的工作。


　　David Feinberg的主管、谷歌研究部门负责人Jeff Dean在一封致员工的备忘录中称，Google Health将不再作为一个统一的组织运作。根据这份备忘录，谷歌首席医疗官（CMO）Karen DeSalvo将向谷歌首席法务官（CLO）Kent Walker汇报工作。


　　而Google Health的临床医生团队将直接向Dean汇报工作。Google Health的AI团队（专注于医疗成像等项目），将向搜索和人工智能副总裁Yossi Matias汇报工作。


　　对此，谷歌发言人在一份声明中表示：“谷歌坚信技术的力量可以改善健康，我们已增加了整个公司的健康投资。这包括在Google Health内部开发项目，在搜索、地图和YouTube上推出和扩大与健康相关的功能，覆盖数十亿人。”


　　今年6月，谷歌对Google Health进行重组，约130名员工被转移到其他部门。


　　除了谷歌，苹果的医疗保健项目似乎也发展得不够顺利。昨日有报道称，苹果正在缩减其健康部门的一个关键项目，即HealthHabit应用程序。


　　当前，有逾50名员工负责HealthHabit，但两位知情人士称，在接下来的几周内，如果他们中的一些人无法在苹果内部找到其他职位，就将被解雇。一位知情人士表示，将来HealthHabit可能继续存在，只不过员工和功能将减少，当然也可能完全关闭。


　　稿源：智通财经]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[再见，阿里]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21082021.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21082021.html"/>
        <updated>2021-08-20T13:46:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今天是阿里最后一天。2014年5月15日入职神马，内网司龄时间从2014年6月10日开始的，至今七年有余。七年，有过多次离职的想法，跟leader提过三次，前两次计划裸辞，最后都认怂了。知乎上有...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】FOF基金大年！你准备配置了吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/194955647</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/194955647"/>
        <updated>2021-08-20T10:12:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[即将迎来四周岁生日的公募FOF基金在2021年迎来井喷式增长，短短半年时间内，首发规模纪录已经第三次改写。 8月19日提前结束募集的交银施罗德招享一年持有期混合FOF大卖约90亿元，超过7月中旬成立的兴证全球优选平衡三个月持有FOF，成为目前成立规模最大的公募FOF产品。 WIND咨询数据显示，截至8月...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[客单价回归60以内，关闭200家门店！CEO离职风波后，呷哺呷哺还有投资价值吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/194914843</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/194914843"/>
        <updated>2021-08-20T06:12:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2020年，受疫情影响，呷哺呷哺的净利润从上年的2.88亿元猛降到不足200万元，跌幅为上市餐饮企业之最。资本市场对这家企业的前景也空前看淡：2021年2月到7月的五个月里，呷哺的股价从28元的历史高位一路跌破6元，市值蒸发超70%。 造成呷哺股价飞速下跌的，除了糟糕的业绩，还有频繁而激烈的人事动...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[李大霄难得唱空提示风险，已经套牢的股民该怎么办？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/194909299</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/194909299"/>
        <updated>2021-08-20T05:46:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[英大证券首席经济学家李大霄表示：万亿巨量22天却不涨风险凸显， A股连续万亿成交已经超过22个交易日，很多人很兴奋认为是牛市信号，我却认为是一个极其危险的信号。 2020年万亿成交有17天，2015年有43天，后续行情的演绎过程无一例外步入调整，而2015年因为放量时间过长，调整就更加剧烈。 李大...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[灿谷2021Q2营收9.47亿元人民币，同比增长245.5%！符合你的预期吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/194907839</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/194907839"/>
        <updated>2021-08-20T05:39:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[汽车交易服务平台$灿谷(CANG)$ 2021Q2营收9.47亿元人民币，同比增长245.5%，二季度净利润为5.58亿元人民币。 期内业绩增长主要源于公司汽车交易服务业务持续稳步增长。二季度，灿谷推出“灿谷好车”B2B服务平台、升级“灿谷车生活”服务号，赋能B端车商，服务C端车主。公司预计三季度营收7.0-7.5...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[8 月 20 日游戏科学放出《黑神话：悟空》 UE5 实机内容演示，有哪些新信息？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/481112589/answer/2072119480</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/481112589/answer/2072119480?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-20T04:00:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，游科小码农又来了~


离《黑神话：悟空》的首部视频发布刚好过去了一年。
这365日，每日都在思考，怎么为这款东方写实画风的作品，带来尽可能高质量的画面，从技术层面排除一切障碍。
就以首发视频来说，其实当时是留了一些遗憾的。
例如，我们之前使用1080p而不是4k分辨率录制，另一方面看到了惊艳的UE5发布视频之后，也苦于没有办法渲染出同等高精细度的画面。


所以这次的视频，我们尝试追求两个目标：
挑战更高的场景品质
向4k60帧做一次冲刺


而这次的视频，有两个关键词：UE5  &  DLSS
相信有些玩家朋友们已经get到，我们在这次实机录制中，借助Epic最新的UE5引擎，搭配Nvidia的DLSS技术，在画质和性能这两个本来是矛盾的维度上，同时获得了非常大的提升。
我们一起来看看，这些新技术给这次的实机视频带来了怎样的提升。

-Nanite
UE5发布时展示了非常惊艳的Nanite技术，使用Nanite之后可以高性能渲染出面数以亿计的超高精度场景。这意味着我们可以使用精度非常高的模型去制作我们的场景。
结合UE5的新阴影渲染技术virtual shadow map（虚拟阴影），还可以渲染非常高细节度的阴影。




有了Nanite之后我们遇到的最大问题反而是：我们之前很多的资产精度反而变得偏低了。后续一个很关键的工作，就是提升资产的质量。大家可以对比一下我们之前用的石头和现在用的石头。
（左为新模型，右边是旧模型，每个颜色块都是一个三角形，越密代表面数越高）

很多朋友可能会想，Nanite带来那么高精度的画面，是不是我的电脑更加带不动了。
事实上刚好相反。
Nanite本身的作用是优化性能。正是因为性能优化了，才有能力渲染更高精度的模型。
相同精度的模型，基本上在Nanite下渲染都能获得比以前好得多的性能。
实际上Nanite才是拯救显卡的神器。
…]]></summary>
        <author>
            <name>招招</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[8 月 20 日游戏科学放出《黑神话：悟空》 UE5 实机内容演示，有哪些新信息？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/481112589/answer/2072044600</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/481112589/answer/2072044600?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-20T03:00:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[视频集锦，莫要轻信。蒙君垂目，砥砺前行。


上一年曾祝大家睡到自然醒，结果从去年的820到今天，我自己这一年的睡眠反而不太行……
非要形容这个状态的话，大概就是战战兢兢，如履薄冰，才不配位，强装镇定。
不仅因为第一部视频发布后的关注度与期待值，远远超越我们最乐观的预期。
更因为做游戏视频，比做游戏简单得多；而做游戏，又比做一个好玩的游戏简单得多。
关注越大，责任越大。
中途的调整、失误与花边，也越容易被放大。


哪怕时隔了整整一年，我依然不时产生如“为啥有这么多人在看着”的不真实感，以及两种之前不曾有过的情绪。
一是恐惧。一边频繁感受到大家热切而真诚的期望，一边深知自己的能力短板与实力局限。正如庄子说“水之积也不厚，则其负大舟也无力”。在动作角色扮演的大方向上，我们的研发积累刚刚起步，用户理解严重不足，纵然竭尽全力，又岂能尽如人意？
二是焦虑。团队每天实际要面对的，永远是庞杂而具体的开发工作，其中不乏两难选择与细节魔鬼。比如：
如何最大程度保留西游经典的精气神，又创作出耳目一新的故事与设定？
动作乐趣的核心是什么？战斗难度的上下限在哪里？首领是更多考核肌肉反应还是规则理解？
无比渴望使用最前沿的引擎技术与图形学成果，又疯狂担心变成显卡危机与煎蛋利器
猴子本身作为一个神通广大的神话英雄，在还原招牌能力与法术时，怎样才能不破坏关卡体验的稳定与量产？
所谓“史诗感”，“大作气质”，“次世代范儿”到底重点是啥？不计成本的细节堆砌？超高的内容完成度？数百分钟的剧情表演与数百万字的配音文本？
每加入一个自以为牛逼的新特性与新技术，距离项目全局进度失控的开发地狱便更进一步。而且由于大多数时候都在无人区摸索，所有的坑都得亲自趟过一次，或者好几次……
所以昨日预告站的几个小视频，绝非刻意调侃的事后玩笑，而是漫长研发历程中苦中作乐的无奈自嘲。这些看似荒诞的BUG与困局，只是这几年层出不穷奇…]]></summary>
        <author>
            <name>冯骥</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯宣布再投500亿元资金助力共同富裕]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6532.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6532.html"/>
        <updated>2021-08-19T16:51:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[8月18日晚间消息，腾讯宣布再次增加500亿元资金，启动“共同富裕专项计划”，在诸如乡村振兴、低收入人群增收、基层医疗体系完善、教育均衡发展等民生领域提供持续帮助。


　　在四个月内，腾讯已连续规划投入1000亿元资金，充分发挥企业在“三次分配”中的主观能动性，在增进社会福祉、助力共同富裕方面进行持续探索。


　　4月投入的首期500亿元资金“可持续社会价值创新”项目，更多着眼于基础科学、教育创新、碳中和、FEW（食物、能源与水）、养老科技和公益数字化等领域的前瞻性探索。


　　而本次启动的“共同富裕专项计划”，则聚焦在带动低收入增收、帮助医疗救助完善、促进乡村经济增效、资助普惠教育共享等切实带后富、帮后富的领域，长期、持续提供支持。


　　除了资金的投入，腾讯还将运用自身的数字化产品和科技创新能力，配合1000亿专项资金的使用，以“技术+资金”的双驱动形成放大效应，覆盖更广和更深的攻坚领域。腾讯也将承担好“连接器”的使命，带动生态体系内更多的伙伴共同行动，发挥科技向善的杠杆效应，配合政府部门、联动社会力量，在社会普惠领域持续助力。


　　稿源：新浪网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有哪些事是你到广西才知道的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/339131125/answer/2008546912</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/339131125/answer/2008546912?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-19T08:04:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知乎对广西这宝藏地的讨论还有点少诶，给大家安利一下他们的水果。


10块钱以上的水果，滚出广西！(不是)


之前向大家安利徐闻菠萝的时候，我也曾怀着一颗虔诚的吃货之心搜刮了国内各个地方好吃的水果代表
比如川渝地区的丑柑耙耙柑，东北地区的草莓，新疆的香梨大枣葡萄，陕西的苹果猕猴桃等等

在此过程中，我有一个惊奇的发现，那就是只要提到水果，广西的呼声真的惊人的高
没别的原因，实在是广西的水果种类也太多了


你能想到的日常的不日常的见过的没见过的水果，从地里挖的到树上结的到藤上挂的，广西好像都有
最关键的是，人家不仅多，还贼便宜
红心火龙果10块钱9个

2.5一斤的这大芒果！

1.5一斤的这大香蕉！

一块钱一斤的这是李还是别的什么玩意儿我也不敢瞎说

甚至连以娇气难伺候著称的奢侈杨梅也罕见的卖出了个位数的价格

据凡尔赛协会广西分会的朋友介绍：
图上这价算贵的，9毛一斤的大桃你见过吗？

毕竟，在广西除了榴莲以外，不配有水果10元以上
听到高于10元的水果我转身就走，因为它下个礼拜就10元3斤了

众所周知，夏天正是吃水果的季节
所以这两天，一场以【水果自由】为主题的凡尔赛大会正在如火如荼的进行

当然了，参赛者大部分来自广西
发言内容包括但不局限于：
不都这个价？
这还便宜？
我都当饭吃！
我都快吃腻了~
广西人：为什们你们会觉得便宜，全国水果不都是这个价吗？
外省网友：真不是这个价


广西人：讲真的在钦州荔枝一般俩三块一斤，杨梅也是俩三块，8块太贵了，不吃
外省网友：之前宿舍里的广西同学从老家拿了荔枝和杨梅跟大家分享
我们都很有默契的一人只拿了一个
因为感觉但凡多拿一个都破费了，坐标北京

广西人：10块钱9个不够拿出来说，上次10块钱买了12个火龙果，我当饭吃
外省网友：一点都不羡慕，因为他会窜稀

外省网友：上次去浦北县，路边遇到一个卖香蕉的老奶奶，我问怎么…]]></summary>
        <author>
            <name>王尼玛</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有哪些让你觉得「这是我尊贵的盐选会员该看的文」？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/469477579/answer/1974710668</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/469477579/answer/1974710668?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-19T07:50:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我追了她 15 年，为了让我死心，他把朋友介绍给我相亲。
如他所愿，我们在一起了，他又狠狠地冲出来揍了他朋友一拳……
——
最近有篇叫《小青梅与白月光》的盐选文火了：
你身边有比较虐心的爱情故事吗?
知友们纷纷为作者 @魏满十四碎 打 call，并实名表示：「这才是我一个尊贵的盐选会员该看的文」！

于是小盐我突发奇想，决定给大家张罗一批「尊贵的盐选会员」必看文！
继上一篇《小青梅与白月光》之后，我们又在海量盐选文章中扒出了 8 篇知友最推荐的「尊贵的盐选会员必看文」，现双手奉上，请尊贵的你查收～
（排名不分先后）
1、女生如果主动点，男生真的容易心动吗？
我男朋友，是当年把我的脑袋从地铁扶手里解救出来的消防员。
为了勾搭他，我送锦旗！上书四个大字——「救我狗命」，然后成功要到了他的微信。
有些缘分，一开始就「沙雕」无比。
选自《鉴爱高手，热血出击》，作者 @鹅子
女生如果主动点，男生真的容易心动吗？

2、当霸道总裁文里的男主和女主都是沙雕，会是怎样的情景？
我万万没想到，有一天我竟然能和我妈一起穿越，成了霸道总裁的女儿和老婆。
刺激吧？我也觉得！
这事儿说来话不长，只因为我前一晚熬夜看小说，第二天我妈叫了我无数遍我还赖床不起，惹得正在做午饭的她，系着围裙右手拿着铲子就来打我，我一急，脑子还没反应过来，就先跳起来跑，然后就直直地撞在了我妈额头上……
选自《沙雕女孩最好命：爆笑无厘头的女追男故事》，作者 @凯瑟琳一世 
当霸道总裁文里的男主和女主都是沙雕，会是怎样的情景？
3、有哪些追妻火葬场或女主被男主伤透了跟男二在一起的小说？
他红着眼说：「你再给我服个软，最后一次了。」
我嗤笑一声：「哥哥，这话得跪着说，才有说服力。」
然后，席渊真给我跪下了。
高大挺拔的男人，直挺挺跪在我面前时，脊梁也不肯弯下去半分。
那时候，我真觉得，只要席渊能爱我，我愿意一寸寸放低身段，抽去傲骨，把命搭进去也没什么要紧……
选自《万里江山亦如君：搞事业女主的绝美爱情》，作者 @巧克力阿华甜 
有哪些很短的追妻火葬场或女主被男主伤透了跟男二在一起的小说?
4、男生真的不懂什么是绿茶吗？
我的男朋友有一个很要好的兄弟，是一个浑身绿茶味的女汉子，俗称「红茶」。
男朋友池也是一个玩得比较开的男生，他很幽默，长相也不差，又会打篮球，在系里比较受欢迎。
我问过他为什么会看上我，他摸着头笑：「就是觉得，你很对我胃口。」
选自《红酥手：女主她超凶的！》，作者 @是玉子耶 
知乎盐选 | 前任兄弟是绿茶
5、如何以「娘娘，其实奴才不是真正的太监」为开头，写一个故事？
「娘娘，其实奴才不是真正的太监。」
「娘娘要借种，还不如找奴才。」
 夏侯离擎住我的手腕，把我抵在宫墙上，在东宫外的苍树下。
 他的目光阴森寒冷，似陵墓鬼火。
 他是个可怕的家伙……
选自《西陵有美人：我被病娇看上的日子》，作者 @十具 
如何以「娘娘，其实奴才不是真正的太监」为开头，写一个故事？
6、有没有什么短篇言情小说把你虐哭了？
他出征的前一晚我有了身孕，但这不妨碍他将我绑上祭台。他是高高在上的佛子，而我，区区妖女，染指神明，定会落得抽筋拔骨的下场。
选自《夫君修炼指南：宠妻的一百种方式》，作者 @小柒崽子 
有没有什么短篇言情小说把你虐哭了？
7、男生眼里的白月光是一个怎么样的存在？
深夜，枕头旁的手机突然亮了一下。 迷迷糊糊打开对话框：「我回来了，出来聊聊？」
选自《欲望都市：情场玩家的真爱与反杀》，作者 @小呀小猫咪 
男生眼里的白月光是一个怎么样的存在？
8、你看过最爽的爽文有多爽？
老公背叛了我，这个消息是他最好的异性好友告诉我的。
我以为她告诉我这件事，要么是真心为我好，要么是想看我的笑话。
可我万万没想到，她也喜欢我老公……
选自《我的爱情，人满为患》，作者 @浮生半日 
你看过最爽的爽文有多爽？
尊贵的盐选会员们，请享用吧！
如果喜欢，请点赞关注，为尊贵的您服务，小盐感到万分荣幸[嘿哈]

来源：知乎 www.zhihu.com
盐选作者小助手
点击下载
246 个回答，查看全部。
这个小说开头你能看得下去吗？
如何评价本人最近写的小说?]]></summary>
        <author>
            <name>盐选作者小助手</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国内有哪些经典的火车旅行路线？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/469093965/answer/1974550047</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/469093965/answer/1974550047?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-19T07:48:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年是中国共产党成立100周年，在此推荐一条江浙沪皖红色之旅。
Day1：中共一大会址——嘉兴南湖
交通：上海虹桥站出发乘坐地铁10号线至一大会址·新天地站。上海站出发乘坐地铁1号线至一大会址·黄陂南路站。
中共一大会址

推荐理由：这里是中国共产党的诞生地。中国共产党第一次全国代表大会在此召开，中国共产党的历史从此开始。
旅游攻略：独具上海特色的石库门楼房，在四周茂密梧桐的掩映下，别有一番特色，值得“打卡”。
交通：上海虹桥站坐高铁出发，30分钟左右到达嘉兴南站，乘坐71路、95路、游8路公交到达南湖景区站。

嘉兴南湖

推荐理由：这里是“红船精神”诞生地。1921年8月，中国共产党第一次全国代表大会在此闭幕，庄严宣告中国共产党诞生。
旅游攻略：需提前实名预约购买渡船票。主要景点有烟雨楼、湖心岛、小瀛洲等。
小贴士：嘉兴站新建站房将使用南湖湖心取土制作的“建党百年砖”，红砖用1921块，青砖用2021块，取中国共产党建党100周年的寓意。
交通：嘉兴南站坐高铁出发，2个多小时到达南京南站。（建议住宿南京）

Day2：雨花台烈士陵园——淮海战役纪念馆
交通：南京南站出发乘坐地铁1号线至中华门站。
雨花台烈士陵园

推荐理由：这是国内规模最大的纪念性陵园，建在高约60米、长约1000米的山岗上，非常宏伟壮观。
旅游攻略：需要提前预约，关注“中国雨花台”微信公众号，在下方菜单栏中点击“预约服务”，选择入园时间。
交通：南京南站坐高铁出发，1个半小时左右到达徐州东站。徐州东站出发乘坐地铁1号线换乘地铁2号线至淮塔站。

徐州淮海战役纪念馆


推荐理由：这是解放战争时期三大战役之一淮海战役纪念馆，具有较高的史料意义及观赏价值。
旅游攻略：需要提前预约，关注“淮海战役纪念馆”微信公众号，在下方菜单栏中点击“参观预约”，选择入馆时间。
交通：徐州东站坐高铁出发，1个多小时到达合肥南站。（建议住宿合肥）

Day3：渡江战役纪念馆——安徽省金寨县
交通：合肥南站出发乘坐轨道交通5号线至渡江纪念馆站。
渡江战役纪念馆

推荐理由：渡江战役是继三大战役后决定解放战争胜负的战略性战役，馆内基本陈列《百万雄师过大江》，全景式描绘了400万军民奋勇向前的壮阔场景。
旅游攻略：需提前预约，关注“渡江战役纪念馆”微信公众号，在下方菜单栏中点击“预约参观”，渡江战役纪念馆和安徽名人馆同时间预约。
交通：合肥南站坐高铁出发，50分钟左右到达金寨站。

安徽金寨县

推荐理由：金寨是中国革命的重要策源地、人民军队的重要发源地，地处大别山腹地，自然风光优美，是一座“天然氧吧”。
旅游攻略：到了金寨后可去天堂寨、红军广场、梅山水库、金寨革命博物馆等景点。
这条经典火车旅行线路，带你重温革命历史，感受红色经典，一起去打卡吧。
（为保证您的出行顺利，请提前查询当日车次信息。）




来源：“中国铁路”微信公众号

来源：知乎 www.zhihu.com
中国铁路
点击下载
59 个回答，查看全部。
中国有什么经典的火车旅行路线？
国内适合两个人毕业旅行的地方或路线(想多去几个地方)?]]></summary>
        <author>
            <name>中国铁路</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[写给新手父母、奶爸、奶妈的一份生产指南。]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/379385438</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/379385438?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-19T07:36:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这篇文章我还没有写完。本人性别为男性，写得不好请多见谅，也可以在评论区帮忙补充。
这篇文章我尽量写得客观清晰，避免了一些太过主观的问题。
本篇文章适合新手阅读。
1、备孕
代补充。

注意怀孕的时间，以上海的气候条件为例，建议你在上一年的6～8月份怀孕，下一年的3～5月份生孩子，气温不会很低。之后产后护理较为方便。
怀孕之前可以去社区医院领取叶酸和免费体检。
怀孕之前多锻炼。


2、怀孕

在家里呆着，没问题别去医院或诊所。
少吃糖。
多休息，适当轻微运动。
补充铁、钙。

3、孕期（前中后期）

孕妇注意多休息，多睡觉。到了后期更要小心谨慎，非必要不要外出走动。如果是自己一个人的话建议雇佣保姆清洁工之类的。保持怀孕的环境卫生洁净。后期请必须减少过量的运动（少爬楼梯）。
孕期适当补充营养，注意饮食。
调整好自己的心态。
不管是前期还是早期后期，怀孕期间最好不要为爱鼓掌，特别是后期。中后期也不要自慰。不要贪图一时之快而去挑战自己的身体。
少接触电子设备或呆在辐射较大的地方，你所处的环境应当安静卫生。

4、分娩

去大医院分娩，请提前做好准备。（注：如果你一个人，请务必提前准备好所有事物，委托可靠的人在当天帮你处置一切（叫车、备药等）。如果身边没有人，最好在身体不良反应开始前提前去医院。）
顺产或剖腹产看你老婆（或自己）的体质，其后才参考医生的建议。记住不要迷信和去冒险。顺产不建议上麻醉，最终看你老婆（或自己）的选择。（注：顺产可能会导致阴道松弛。）
（陪从者）是否需要陪产？最好需要。你的陪伴会在心理层面给予你的老婆（生产者）一定的安慰，分娩的过程你需要去注意一些细节 ，如观察医生的行动和注意工具材料，避免意外发生。
分娩过程安慰老婆（生产者），这个过程很痛苦。作为生产者，你需要稳定自己的情绪，做好迎接痛苦的准备。过程中，可以和医务人员或者陪产者交流，分散注意力使自己不要太紧张。
需要准备食物和水（能量饮料）。

5、产后

无论是身体素质再好的人，产后都是其身体最虚弱的时候，务必做好最好的调养，避免高强度运动。必须有更多休息的时间。
无论是生产者还是陪产人，请调理好心态。不要发怒。生产者由于生理上的不适会多少影响到心理，情绪上表现出浮躁、易怒、不安等，作为生产者，你需要稳定自己的情绪保持良好心态；作为陪产者，你需要扛住压力给予生产者最好的心理安慰和照顾。


6、月子

一般没有什么太大问题，月子前几天需要多注意。一切饮食以清淡为主不要吃刺激性太大的食物（可以喝红豆薏米粥、枸杞红枣炖鸡汤等）。来不喝碳酸饮料（可乐雪碧）。适当饮食补品但是切忌无脑补充补品。多喝热水。多吃水果。这里建议的食物稍后我查资料科普后补充。
尽量洗热水澡，可以适当按摩或者泡脚。
最好不要做太用力的事情（搬东西）。如果你是单独一人的话如有必要请雇佣他人。
适量补充维生素。
月子内尽量不要为爱鼓掌或自我满足，除非你身体素质实在是够硬。

7、减肥
8、女性健康
（略，后续补充）
9、育儿

避免与人亲密接触。
宝宝啼叫代表饥饿，请及时喂养。母乳哺育不是必须，虽然一般使用母乳喂养。如果你的老婆（生产者）或自己先天奶水不足（几近无奶水的情况下），不需要使用任何方法去催乳，这时候可以用牛乳（上等质量）哺育新生儿。不要去强求身体。如果只是奶水少的情况下可以让医生帮你催乳。
宝宝出生不需要洗澡。不需要绑腿。
涨奶的时候需要把奶挤出来，可以暂时存放在冰箱。涨奶会很痛苦。
宝宝出生需要多休息，避免强光照射。
如果宝宝出现微小问题（如黄疸偏高），请及时咨询医生。


小攻
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>小攻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[上海14岁女孩跳楼轻生，千字遗书控诉悲惨生活]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6531.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6531.html"/>
        <updated>2021-08-19T03:14:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，在上海南汇一所中学的学生，在写下的遗书跳楼身亡，此前，她把自己3万块压岁钱整理好放在桌子上；半夜，她踩着自己房间的榻榻米跳了下去，还在榻榻米上留下字条，值得所有父母深思。


　　她在遗书中表达了和父母相识一场的荣幸，但紧接着又表示，如果有来生，但愿不再相见。因为，父母喜欢的是班级前十，年级前二十的女儿，是经常要考满分的女儿，她觉得自己不是父母真心喜欢的女儿，她根本达不到父母的“完美”要求。


　　因为她的偶尔“语文六十多分，数学七十多分，英语八十多分”，经常在家受到“最肮脏”的辱骂，脸、手背、手臂、大腿以及后背也经常被父母体罚，有时还会使用皮带和电线抽打她，最侮辱人的是，让她穿着拖鞋，站在屋外，面向大家示众。


　　她这个遗书是对所有鸡娃家长的控诉，其中在末尾有一句话这样说的：“毁掉一个人很简单，只需要毁掉她的童年。你们已经毁了我，请好好善待弟弟吧，请收手这种伤害。”


　　以下为遗书全文：



　　人生一趟，遇见你们我很荣幸，若有来生，我们不要再见面了，想想也没什么，你们爱的不是我，是冲进班级前十的我，是排名年级前二十的我，是考到满分的我，你们心目中的完美女儿太优秀，我达不到。开学就是初二了，你们口中美好的小学，轻松的预备，快乐的初一，我都是玩命扛下来的，哪还敢奢望什么魔鬼初二初三，也没有什么好可惜好难过的，是你们说不指望我的，我相信你们，我是带给你们荣誉的人，严格出孝子的代言人，在朋友面前攀比的工具，在人前彬彬有礼，来了电话时语气礼貌又文明，在人后我承受了你们口中最肮脏的辱骂，气撒出来了，你们开心了，我就当睁一只眼闭一只眼，反正也没什么不是吗？


　　人生比的不是长短，是价值。我知道许多你们不知道的事，为世界也做出过微薄的贡献，巴掌打在脸上最疼，然后是手背，再是手臂，最后是大腿，打在背上还行，被皮带或电线抽时腿上最疼，然后时背上，最后是双臂，羞辱人最有效的方法先是让她就穿拖鞋站在屋外向外人示众，再是每日每夜不停地尖声骂最难听的话，还说的冠冕堂皇，最后是耍泼妇，失眠的原因是睡前被骂或被打，躺在床上接着听从主卧传来的谩骂声，剩下的时间用来回味一天的难过，中国人爱说小孩疯掉是因为学习压力大，可明明是家长把成绩看得太重，先来明白了，因为他们不知道自己错了，过去不知道，现在不知道，未来更不可能知道，孩子喜欢的玩耍方式一直在变，我们满意的作业量一直在改，流传下来的却是上一辈的那句“我们在你们这个岁数是没有怎么怎么样，所以现在才怎么怎么样，因此你一定要怎么怎么样”，但凡你真的认识到自己的差，都没脸说出这种话，但凡你在这方面有一点基因，我们都不会这样。这年头就是这么怪，坐在沙发上躺在床上的人永远有资格指着鼻子骂一个正在读书或写功课的人，不为别的，就因为人家是长辈。


　　是我太懦弱了，不敢面对下一次语文六十多分，数学七十多分和英语八十几分，我还是活成了自己最讨厌的样子。这辈子做尽了别人的出气桶，但还是有些对不起的人的，自然不是你们，为了他们，我又意外挺过了初一，的确是意料之外。既然都受不了彼此，不如我们各退一步，我消失了也不错啊！我不怕，我不气你们，爱护你嗯的肺的心脏，不缩短你们的寿命了，你们不适合养女儿，或许儿子承受能力更好。也不能完全怪我，我真的尽力了，实在受不了了，这蛮好，不用担心我抄人作业了，我作业不用交了，也不用担心我某某时间背着你们玩电子产品，花钱买我喜欢的东西。


　　为人大气，我给你们想要的东西，桌子上是我能拿得出手所有的现金，你说压岁钱统一给我三万，我不要了，手机也不要了，全归你，不知道他们会不会给保险金，有的话最好，少了一个败家子，家庭会富裕起来，微信的钱全给你们了，自己看着分，我要课都上完了，那羽毛球课叫你们别买你们偏不听，那个课好像成年人也能上，你们趁着暑假去听掉，平时没有打打球挺好，我不会赖在家里把房子变成凶宅的放心，把奶奶接过来一起住吧，别整天去那种地方旅游被人家骗钱。诚心诚意祝你手术顺利，早日康复，少加班少熬夜，别过来烦我，桌子上那张蓝色的卡是我们学校的借书卡，我借了学校三本书：《创业史》、《红岩》、《哈利波特与死亡圣器》，一定要帮我还掉，麻烦跟老师说声谢谢，记得用我的零花钱给小朋友买棒棒糖，珍珠棒的牌子好。房间里的东西她们有喜欢的一律随便拿。毁掉一个人很简单，只要毁了她的童年，其余一切顺其自然，你们已经毁了我，也毁了江雯月，请好好待她的弟弟吧。请收手这种伤害，这并不威风。你们把我们想的太坚强了，反省这件事就留给岁月好了。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlone@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[通过重建数据库解决PS4问题]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6530.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6530.html"/>
        <updated>2021-08-18T14:52:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如果玩家遇到PS4问题，例如性能降低，“数据损坏”错误或下载或更新游戏时出现问题，则可能是PS4数据库的问题。幸运的是，重建PS4数据库将解决大多数这些问题。


　　有时，如果PS4认为游戏或其他应用程序已损坏，则重建数据库的过程可能会导致游戏或其他应用程序被删除。这不会影响保存数据。


　　什么时候应该重建数据库?


　　重建PS4的数据库是一个安全的过程，玩家可以随时进行。这是一个相对低风险的操作，不一定会影响驱动器上的数据。玩家可以重建数据库以解决现有问题，但这样做也有助于防止将来PS4速度变慢。


　　在某些情况下，玩家可能想强制重建数据库以解决PS4的问题。


　　如果玩家的PS4从挂起状态启动或恢复所需的时间比平时长，或者在使用PS4菜单时发现速度变慢，则重建可能有助于加快速度。在下载大型游戏更新后，通常会发生这种情况，因此，当下载100 GB的游戏程序时，玩家可能要重建数据库。


　　数据库问题也会对游戏性能产生负面影响。如果玩家注意到帧率下降和停顿，尤其是在玩家之前从未注意到的地方，那么重建数据库可能是个好主意。


　　如何在安全模式下重建数据库？


　　玩家需要以安全模式启动PS4以重建其数据库。为此，请像往常一样将PS4从睡眠模式唤醒。接下来，按住控制器上的PS按钮，然后选择电源>关闭PS4。


　　在PS4完全关闭的情况下，使用USB电缆将控制器连接到PS4。这是必要的，因为蓝牙无法在安全模式下工作。现在，按住PS4前面的电源按钮，直到听到两声哔哔声以安全模式启动它。


　　在第二次哔哔声后，松开按钮并等待“安全模式”菜单出现。完成后，选择“ 5. 重建数据库。” 确认警告，该过程可能需要几个小时，然后选择“确定”开始重建。


　　玩家的PS4将重新启动，并显示一段时间的PlayStation徽标。然后，玩家应该看到一个进度条，显示正在重建数据库。


　　该过程完成后，玩家的PS4将重新启动。


　　安全模式还能做什么?


　　“安全模式”菜单中还有其他故障排除选项。第一个是“重启系统”，它退出安全模式并正常重启PS4。


　　在此之下，可以将屏幕分辨率更改为480p。如果玩家的PS4连接到不支持现有分辨率的显示器，这很方便，并且玩家需要还原设置。


　　下一个选项是“更新系统软件”，它检查最新版本，然后尝试更新。如果在正常引导系统时更新系统软件时遇到问题，可以尝试使用此选项。


　　“恢复默认设置”选项将所有系统设置恢复为出厂默认设置。这不会影响玩家的游戏或保存数据。但是，它会将诸如节能设置和DNS服务器之类的内容更改为其默认值。


　　最后，有“初始化PS4”和“初始化PS4(重新安装系统软件)”选项。这些会将玩家的PS4恢复为出厂前的新状态。第二个选项还重新安装了当前版本的Sony操作系统。这两个都将删除玩家的所有游戏，媒体并保存文件。


　　仅当PS4出现严重问题，并且尝试了其他所有方法，或者出售或赠送PS4时，才应使用这些最终选项。这些选项将删除玩家的所有个人信息。]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你觉得电影《兔子暴力》拍得怎么样？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/475771670/answer/2068227062</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/475771670/answer/2068227062?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-18T09:58:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[电影《兔子暴力》摄影指导汪士卿九问九答：
2021年七夕来临之前，全国局部疫情反弹，部分省市电影院关门，影市惨淡。电影《兔子暴力》则提档到8月14日上映，这是一种直面困难的勇气，人生需要乘风破浪，才能抵达彼岸。

缘起：我荣幸在2019年元旦那一天，（当时还在浙江台州外景拍摄）收到劳雷影业制片人杨菲菲发来的剧本，看完很喜欢，当天回复了我的读后感：
“杨总，我刚刚仔细看完了剧本，觉得人物关系很细腻 很有生活质感的真实。边缘城市攀枝花和金沙江流域我去过，知道那里的人文地貌，工业空间很特别（历史的痕迹）城市给人有一种疏离感 ，同时山水天感觉很近。回忆和现实都可以拍摄的很诗意（幻觉 梦境 玄外之音）剧本很多琐碎生活的日常细节很耐看，母女、水青的同学关系具有张力。 我也喜欢舞蹈部分展示了丰富人物的心理外化，在制作上摄影灯光与演员、美术部门的配合十分重要，感觉导演风格还是作者化态度，关于影像如何风格化来帮助导演来叙事，需要与导演进一步沟通。”
第二天劳雷方励总加我微信，他回顾了我参加2016年电影《百鸟朝凤》宣发mv拍摄的故事，他又把我推荐给监制李玉和导演申瑜。3月初我回到北京后的一天，在公司第一次见到导演，记得很清楚的是导演问我曲婷（万茜）开的小汽车，你觉得什么颜色合适？我没有思索说，黄色吧。（潜意识里是因为觉得曲婷是一个潜在危险的角色，另外对攀枝花的黄色的芒果印象很深）。导演和制片人哈哈大笑，原来在之前的筹备和美术设计中车就是黄色的，大家直觉一致是好的开始。

接下来的3月到7月大家就开始紧张的筹备和拍摄，因为劳雷公司的流程清晰，主创团结一致，电影在7月提前2天杀青。时隔一年，2020年8月在北京补拍了一场戏，宣告完成剪辑，随后调色混音，审查通过，10月入围了2020东京国际电影节。



诗意是生活中影像真实的力量，哪怕总被忽视，即便是书写生命的悲剧、宿命、幻灭、甚至死亡，隧道的…]]></summary>
        <author>
            <name>Wangfilms</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[媒体刊文指出剧本杀风靡，抄袭盗版问题泛滥，相关问题是否很严重？应如何解决？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/480078479/answer/2065815893</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/480078479/answer/2065815893?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-18T03:00:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[开门见山，这是由于剧本杀在疫情以来风靡，导致众多对剧本杀不甚了解的投资者进入剧本杀行业所带来的必然结果，当然也是每个文化产业（姑且称剧本杀为文化产业吧）的必经阶段
法制日报的这个文章所指的盗版问题有二，一个一个来谈吧。
一.店家为了节约成本选择直接购买盗版剧本。
首先文章中所提出的「很多店家为了节约成本，会选择直接购买盗版剧本。」这个问题看似十分严重，会严重影响整个剧本杀行业的生态，导致劣币驱逐良币。但我个人倒不是很担心。原因有三：
正版剧本杀店家的抵制
目前从我的角度看，正是由于盗版横行带来严重结果大家很清楚（损害了所有正版店家等利益）因此所有的剧本杀店家都在不约而同的抵制盗版剧本杀。每当一个店家被曝光出使用盗版剧本，他在该城市的剧本杀圈子中基本宣告「社死」。
为什么呢？
因为当这种事发生时，每个正版店家从老板到 DM 乃至客服，往往都会发朋友圈等一些社交平台上来对这家使用盗版剧本的店家进行谴责，而这群人的朋友圈里剧本杀玩家的浓度相当之高，一旦消息开始传播，不到一天，这个城市绝大多数的剧本杀爱好者就都会知道「有一家店用盗版剧本。」大家也会去自觉的抵制。这时候有人可能会问，剧本杀店家抵制可以理解，毕竟这触及到了利益，玩家为什么会大量的去抵制呢？这就要引出第二个原因⬇️
玩家的抵制。
无论是盗版剧本还是使用盗版剧本的店家，带给玩家的游戏体验一定是极差的。
首先，盗版剧本使用的纸张与修订技术往往是较差的。每一个剧本从构思，到展会测车，再到最后的完善和制作与发行，中间是过程是繁琐且辛苦的。做一个不恰当的比喻，可以说每一部剧本都是作者和发行的孩子，更何况他们都指望这个孩子挣钱。因此发行往往都会将剧本（包括但不限于剧本本身的装订、剧本使用纸张、线索卡的制作工艺、道具）包装的非常好。同时好的包装也是剧本的重要加分项。现实中也发生过一些剧本因华丽的包装来吸引众多店家购买，或吸引玩家体验。…]]></summary>
        <author>
            <name>爱吃猹的瓜</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价国产动画《眷思量》第十一集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/480037354/answer/2066582680</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/480037354/answer/2066582680?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-17T15:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知乎的大家好，这周有在尽量调整多休息补觉，知乎也尽量发得比上周早了些，且不用赶着交很多反馈，有空多聊两句。
播到第11集了，很多线索也展现出来，开篇玄哥抓住窥探灵识的点，但这个岛水很深，相信大家看到现在也能感觉到，所以奉眠没有把握是安全的，镜玄也认同了。

且这次奉眠在火芝问题上肯帮镜玄，也让两人关系从之前剑拔弩张的矛盾中有所缓和。毕竟奉眠没有带娃经验，对于怎么跟叛逆少年沟通她不经历一些事也不知道。




而镜玄其实隐忍惯了，性子本就比较沉稳，不是太难忍的事，他会持续惯常冷静模式的。但对屠丽会例外。
这次他从前面集的预感，到这集真的从丽崽口中听到准备离岛，情绪第一次失控，虽然只有一瞬间，马上就意识到并先支走丽崽。对我来说也足以体现玄哥心里对这段羁绊的在乎。岁月里的陪伴对玄哥来说丽崽早就是他想守护好的存在。突然知道真的会离开相信换谁都会意难平吧。

他捶桌子突然克制住的那一下，有一层是在努力调整收敛情绪，毕竟以玄哥的实力，真的用力锤下去，恒水居这层都保不住*罒▽罒*  ，动静太大就算周围有结界保护也不好收场。
而丽崽这集也把我很想表达的性格通透的点找到合适的事件表达出来了。她懂是她豁达的立足点，但她不会妥协，仍然有明确的目标去实施，但“恒老”的生气也会让她反思，虽然方向有些乌龙～～丽崽你凭自己身为凡人的寿命是送不走玄哥的(ฅ>ω<*ฅ)
到这一集，屠丽这个角色的塑造，进行完了大部分铺垫，她于我是特别的，可能成长过程中一直碰壁导致的不服气吧，普通女孩为何不能当主角？用实力证明自己成为更优秀有地位的人，对我来说比天生含着金汤匙要更动人，毕竟生来富贵是少数，大多数都要在岁月中拼搏，只有具备丽崽拼搏豁达的精神，才是立足于世间必备的生存技能。所以这次任性地要表达这样一个特立独行的女主，是清澈透亮又是豁达坚毅的！

这集对两位主角都是性格细化丰满的一集，对配角展现较多的是小侯爷萧霁；强…]]></summary>
        <author>
            <name>赵禹晴</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[没有白走的路，每一步都算数]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8275</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8275.html"/>
        <updated>2021-08-17T13:22:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/竹竿 最近因为加入了筹备论辩的团队，三观也因此发生了改变。 昨天偶然看到电脑屏保上的一句话“Some pe […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读《西游》，读的是人生现实]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8273</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8273.html"/>
        <updated>2021-08-17T12:22:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/曾鑫林 对于四大名著，小时候最推崇的是《三国演义》，因为故事情节有趣充满智慧与计谋，最轻视的是《西游记》， […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[可以推荐好用保湿、抗衰精华吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/58638740/answer/1901671668</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/58638740/answer/1901671668?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-17T11:00:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[因为日常有参与皮肤管理的工作，所以，关于好用的保湿产品这件事我一直都在聆听不同年龄段、不同肤质的女性的意见，发现大家近几年对保湿这件事的看法，还是有蛮大变化的。
最明显的一个变化应数对保湿的重视程度升高。以前很多人说起护肤，都会把重点放在抗衰老上，毕竟不管油皮干皮混合皮，随着年龄的增长，都绕不开除皱抗衰老这个大主题，但最近几年随着护肤科普的普及，大家开始意识到“皮肤屏障”这个东西，良好的保湿是维护正常皮肤屏障、生理功能，以及延缓皮肤衰老的基础。地基牢才能建起好房子，所以保湿被越来越多人重视起来，在我看来这是一件好事。
皮肤屏障是一层“砖墙”般的结构，表皮细胞如同“砖块”，而联结砖块的“水泥砂浆”则是以天然保湿因子（natural moisturizing factor，NMF）为主的细胞间脂质，在砖墙的最外层，还有一层由神经酰胺、胆固醇等油脂共同形成的“腻子”，这就是我们的皮脂膜。它们共同构成了我们的皮肤屏障。

皮肤屏障作为人最浅表的一道防线，每时每刻都在帮助我们控制体内水分不要过快丢失，并且抵御紫外线、致病菌、过敏原等外来刺激的伤害。

当皮肤得到良好的保湿时，屏障完整，细胞间脂质和皮脂膜将经皮失水率控制在合理的范围内，皮肤总能维持正常的弹性、细腻的外观，对各种外界刺激能及时进行自主的修复；
而当皮肤处于乏脂状态时，表皮细胞间的联结是欠紧密的，经皮失水就会升高，皮肤变得粗糙、脆弱，正常的生理活动受到影响，外界的各种刺激都更容易造成伤害。

从这个层面上说，其实是“不保湿，无功效”，没有良好的保湿作为基础，无论是美白、抗衰还是别的什么功效，就都无从谈起。25以上的女性总是特别关心产品有没有抗衰的功能，但保湿都没有认真做好，这是本末倒置的，重视保湿，才是回归护肤的本质。
但最近数年我还发现，人们在重视保湿的同时，又比以往更期望肤感轻盈。这不能不说是一个小小“悖论”。传统的保…]]></summary>
        <author>
            <name>陈语岚</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Facebook维持对塔利班的封杀]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6529.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6529.html"/>
        <updated>2021-08-17T10:28:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[包括Facebook、Twitter和YouTube在内的社交平台因其对待塔利班账户的方式而受到关注，因为在美国撤军之后，这个激进的伊斯兰组织成为了阿富汗的主导力量。虽然这些平台都没有公开改变其对该组织的政策，但持续审核的做法已受到密切关注，许多平台正在转移资源，以确保政策得到适当执行。


　　塔利班已经被正式禁止使用包括WhatsApp在内的所有Facebook服务，但该服务的端对端加密功能使塔利班账户很容易避开审核行动。WhatsApp发言人告诉Vice，当版主意识到违规账户时，版主会对其采取行动，但由于无法接触到用户通信，WhatsApp很少会意识到塔利班账户的存在。


　　“Facebook将继续禁止一切与塔利班有关的内容。”英国广播公司（BBC）17日报道称，Facebook专门成立了一个阿富汗专家团队，负责监控和删除与塔利班有关的内容。塔利班多年来一直利用社交媒体发布信息。而此次塔利班对阿富汗的迅速接管给Facebook带来新的挑战，尤其在处理与该组织相关内容的问题上。


　　Facebook过去一直将塔利班认定为“危险组织”。Facebook称：“根据美国法律，塔利班是受制裁的恐怖组织，我们已经按照‘危险组织’的相关政策禁止他们在Facebook发布信息。这表明我们会删除由塔利班支持或代表塔利班的账号，并禁止一切赞扬、支持和代表塔利班的内容。”


　　Facebook强调称，该政策适用于旗下所有平台，包括Instagram和WhatsApp。Facebook表示，该政策不会轻易因为各国政府承认塔利班就有所改变，而要遵循“国际社会权威”。Facebook对BBC称，只要发现平台上有账号与塔利班存在关联，将会立即采取行动。


　　YouTube根据对美国制裁法的解释，终止了所有与塔利班有联系的账户。"YouTube遵守所有适用的制裁和贸易合规法律，包括相关的美国制裁，"一位代表说。"因此，如果我们发现一个据信由阿富汗塔利班拥有和运营的账户，我们会终止它。"


　　Twitter没有关于塔利班活动的全面政策，但它对违反现有规则的暴力内容或平台操纵的账户采取了行动。"阿富汗的局势正在迅速演变，"一位发言人说。"我们也目睹了该国人民使用Twitter来寻求帮助和援助。"


　　稿源：cnbeta]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价国产动画《游侠战纪》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/480075437/answer/2064570230</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/480075437/answer/2064570230?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-17T03:00:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谢邀，原著作者来答一波。
首先，《游侠战纪》呢，是小佛在网易云阅读发表的悬疑探险小说《夜行者：平妖二十年》改编而成的。

“人之假造为妖，物之性灵为精，人魂不散为鬼。天地乖气，忽有非常为怪，神灵不正为邪，人心癫迷为魔，偏向异端为外道。”
全书一共分为十一卷加几个番外篇。
分别是：

整体的规模呢，还是很宏大的，世界观也比较齐全，所以一开始的时候，其实还挺担心改编的难度的。
不过当整体的动漫剧集出来之后，我发现动漫制作，其实真的还是挺用心的。
首先讲剧情节奏。

众所周知，动漫以及影视改编，最困难的就是去芜存菁，将小说原本平缓的节奏加快，一下子就调动观众的情绪点和代入感，把小说最精华的部分给表现出来。这一点《游侠战纪》就做得非常不错，前情交代、变化和转折，以及仇恨点的累加，还有小说要点的节奏感，几乎都表现得十分优秀，并且在人物方面，正反两派的选择与塑造，我是觉得都表现出了很高的职业水准……
总之我是一口气看到最新番集，感觉十分流畅，没有阻碍。
********
其次是动漫画风。

说实话，我是比较少看动漫的一类观众，但《游侠战纪》出来之后，我特意将国内现在播放的一些动漫番剧找出来看了一下，感觉画风和制作水平，都十分良心，无论是服饰、建筑和人物建模的质感，还是细节方面，甚至毛发之类的渲染……都属于非常用心、并且不惜经费的那种，特别是这种3D的动漫，更是如此。
总之从观众角度来讲，就是诚意满满，十分用心。
*********
因为小佛不是专业动漫领域的人员，所以没办法讲太多的专业内容。
但我觉得，有一个好的故事，好的世界观，以及鲜活的人物，然后制作方认真地吃透原作，并且在节奏与剧情上进行影视化角度的改进，无论是画面，还是人物，还是制作水平，都是优中选优，上上之选，我觉得《游侠战纪》，就已经具备了十分优秀的品质。
同时我觉得如果国漫都有这样的用心和努力，大家总是聊到的“国漫崛起”，也真的不再是说说而已，而是脚踏实地，努力达成了！
当然，看完之后，其实想讲的很多很多，特别是许多的细节，当真是让人感动，还是希望大家能够去咱们腾讯视频，去观看动漫一下，一定能过发现更多的精彩细节，以及惊喜的。
*********
另外，作为原著作者，小佛倒是可以唠两句。
《游侠战纪》的原著《夜行者：平妖二十年》绝对精彩，动漫现在只是拍到了一二卷，更多的精彩内容，还未呈现，请大家给予更多的支持，让全篇十一卷，能过展现在大家的面前，我可以给你们保证，这绝对是一个足够精彩、并且让人感动的故事，不用担心后续故事的不足……
大家还可以关注一下小佛的微信公众号：“南无袈裟理科佛”，里面也有相当多关于小说的内容哦……



来源：知乎 www.zhihu.com
南无袈裟理科佛
点击下载
7 个回答，查看全部。
如何看刺客伍六七第三季第六集?
如何评价刺客伍六七第二季第九集？]]></summary>
        <author>
            <name>南无袈裟理科佛</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阿里巴巴和腾讯将不再享受减税政策]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6528.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6528.html"/>
        <updated>2021-08-16T12:25:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据媒体报道，阿里巴巴在一次电话会议上向投资者透露，其部分业务将不再被视为重点软件企业，从而不再享受10%的税收优惠政策。中国监管机构正在考虑收紧所谓的“关键软件企业”的资格标准，对互联网公司享受的减税优惠提出更严格的要求。业内人士表示，税率优惠政策的变化主要针对的应该是阿里、腾讯等互联网巨头，而对更多创业初期的新经济企业影响不大。


　　4月，工业和信息化部与其他三个部门一起公布了软件企业的指导方针。据财新网报道，这些指导方针将有助于确定哪些企业可以被列为新的“重点软件企业”，别列为此类企业可以获得10%的优惠税率。4月的指导方针指出，合格的公司必须拥有“核心关键技术”，并以此为基础开展业务。这些公司的业务或产品也需要拥有自己的专利或知识产权。


　　在人员方面，指导方针规定，公司必须至少有40%的员工拥有本科或以上学历。此外，研究和开发专业人员需要至少占总人数的25%。符合条件的公司的研究和开发支出也必须占总收入的7%以上，而不是此前的6%。与软件产品开发有关的收入应至少占收入的55%，而以前是50%。


　　据彭博社报道，阿里巴巴预测9月份的公司有效税率为20%，比一年前的8%高出一倍多。阿里巴巴还警告说，大多数互联网公司将可能不再享受10%的税率。


　　摩根士丹利的股票分析师Gary Yu在给客户的一份说明中说，假设腾讯的企业所得税率从10%上升到15%，他预计腾讯的股价将受到6%的负面影响。腾讯是中国最大的游戏公司。Gary Yu说，最坏的情况是税率升至25%。


　　Gary Yu预计，中国第二大游戏公司网易的实际税率将在2021年至2023年期间从去年的20%上升到25%。


　　此举反映了北京对从阿里巴巴到腾讯和美团等大型科技公司的监管紧缩，这些企业运用其庞大的数据，以牺牲用户为代价来造福投资者，饱受外界抨击。8月5日，《证券时报》在一篇评论文章中指出，当这些软件产业已发展起来，具有相对优势时，政府就没有必要再继续给予产业扶持，给予税收优惠。


　　稿源：澎湃新闻]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价国产动画《狐妖小红娘·月红 2》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/479520750/answer/2063275424</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/479520750/answer/2063275424?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-16T11:30:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是《狐妖小红娘·月红2》的总导演阿东，很高兴能有机会在知乎与大家分享一下关于这部作品的一些故事。
5年前我们开始和国内的网络平台合作，关注了一些同时期的动画作品。我是那时候接触到狐妖小红娘的。第一次看了之后的感受是“唉呀！国内现在的二维动画做得这么好了！”在我们和腾讯动漫合作了几年之后，腾讯动漫问我是否有兴趣加入到《狐妖》的制作中来，承制这个特别篇；我马上回答当然啊，因为我很喜欢《狐妖》这部作品，在看原著的时候我也经常被故事里描述的爱情所感动。
60多分钟的特别篇和番剧不同，故事构成要按照电影方式来讲。时间虽然没有电影长，但做起来难度还不小，所以我们邀请了《海贼王》的导演宇田钢之介来一起担任了总导演。我在日本生活了30多年，除去最初的留学期间，在游戏和动画界已经工作了26年了。我十分喜欢动画，所以特别想在这方面能为祖国的动画发展做些贡献，特别感谢腾讯动漫能给我这个机会。
 “月红篇”是很有人气的，有很多铁粉。不同制作公司有不同的风格，因为也是第一次参与，所以在人设创作时我们尽量去靠近原作月红篇漫画风格，当然，也很欢迎能看到大家的建议，我们之后的制作中也会积极改进的。
为了让狐妖粉以外的观众也能看懂故事，我们保留了一些番剧动画中用过的情节作为剧情说明，并且追加创作了原作中没有涉及到的情节来满足已经看过动画的观众，希望大家能喜欢这个故事。
在制作中最大的难点是在短短的60多分钟内要讲一个完整的故事，故事不但要照顾到没有看过狐妖的观众，还要满足狐妖粉对新内容的期待。这个问题在主创人员之间争论了很久。就是作品基本完成之后也是修了再修，剪了又剪，台词和细节表情数轮精修。肯定还有不够到位的地方，但是我们是怀着真诚的心情来制作的。东方月初和红红的爱情令人很感动，这不是一个常规的、脸谱化的、按部就班的故事，那么如何能在60分钟内传达给大家我们的感动是挺困难的一个事，很多情节都是反复斟酌后为了整体做的取舍。最初是由腾讯动漫这边和作者沟通讨论之后给我们一个故事构架和方向，包含了基本的故事逻辑，还有很多精彩的点子因为篇幅的限制没能够用上，希望之后还有机会做出来。我们在那个基础之上进行了故事构成，我们主创人员在进行讨论后，由编剧将内容整理出来，再提交审查，先确定节奏取舍，再精修台词，然后我们根据反馈的意见再进行调整。就这样反反复复的打磨了很多次。剧本创作用了很长时间才定稿的。虽然很辛苦，但我们的目的是统一的，就是要讲好这个故事。
去年3，4月份开始因为疫情，东京戒严封城。当时因为是第一次遇到这种紧急情况，所以很混乱，街上真是没有人。而且因为安全的关系，我们一度无法集中在一起办公，对于消息的传达和进度都带来了不小的影响。一位关键的执行导演还确诊倒下了，我们只能安排人每天去给他送饭。说实话当时真有点恐慌！一方面是为了我们团队成员的安全担心，另一方面很害怕不能好好的做好这部作品，好在我们最后还是做出来了，希望大家能够喜欢。
近年来随着国产动画的不断进步，我这边会陆陆续续收到咨询，问日本这边动画行业的状况。其实制作动画的过程还是挺辛苦的，经常熬夜。尤其是作画环节，作息时间几乎和正常人是拧着的。几乎都是下午3，4点开始工作到早晨3，4点。然后上午去睡觉。上午如果有急事想找人的话是很难联系到的。因为大家都很辛苦，所以有事也会尽量避开上午时间。不过看到作品做出来的一刻内心还是非常的满足。希望想入行的大家也做好心理准备，这一行没有足够的热爱很难坚持下去的。
这个特别篇是很好看的，我们制作团队内部是很喜欢的，希望大家也能够喜欢。如果观众能觉得“还不错嘛”，对我们制作者来说就是最大的安慰和鼓励了。我记得自己刚进电影学院的第一堂课老师就讲“电影是个遗憾的艺术”。的确，这个网大特别篇我们也有很多遗憾，在以后的作品里我们也会尽量去做好来减少“遗憾”，一步一步向前走。
最后，借此机会我再次感谢腾讯动漫能给我们这个机会，我们认同这种有更多制作方参与到作品中来，让作品最终能往更好的方向发展的理念。我很喜欢《狐妖小红娘》，也诚恳的希望大家能给我们建议，无论是好的还是坏的，这都能帮助我们之后做的更好。感谢制作组每位工作人员，感谢大家对我们的支持和鼓励。谢谢！

来源：知乎 www.zhihu.com
阿东
点击下载
42 个回答，查看全部。
推荐几部国漫，类似于天行九歌，斗罗大陆，狐妖小红娘的？
有没优秀国漫推荐啊。类似我喜欢的秦时明月，西行记，武庚纪，天行九歌，一念永恒？]]></summary>
        <author>
            <name>阿东</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[作家斩鞍质疑“靖国神社连参观都不能去”被封号]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6527.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6527.html"/>
        <updated>2021-08-15T08:30:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[8月13日，知名作家斩鞍转发《半月谈》就张哲瀚到日本神社一事的评论，并回复称，“所以靖国神社连参观都不能去了？莫名其妙”，该言论随即引发热议，斩鞍还在微博下与网友进行了一番争辩。8月15日，作家斩鞍微博被封号。


　　近日，演员张哲瀚在日本参观靖国神社等不当行为，近日被披露并引发各界的强烈关注。半月谈就此发表评论《用“无知”做托词，逃避不了应有的惩罚！》。评论称 ，历史不容忘却，尊严不容亵渎。大是大非的问题前不存在含糊其辞，以“无知”作错误行为的托词，是对公众的欺骗，对历史的不敬。


　　随后，《九州·朱颜记》作者斩鞍转发“半月谈”相关话题并配文称：“所以靖国神社连参观都不能去了？莫名其妙…”


　　之后，斩鞍删了那条转发的内容，又重新发了一条微博。微博内容为：“我觉得中国人去日本旅游,应该去参观靖国神社。靖国神社之所以值得看，是因为日本民族的发展史都放在里面，包括近代的侵略史，包括那些战犯和日本人感恩涕零的东京大审判印度法官。把战犯放在神社里，在某个维度上来说是日本民族性的一脉相承。从书上读到这些，和你真实身处那个环境的感受是完全不同的。参观之后当然也不必义愤填膺,甚至不一定都会有那种沉重感，但恰恰是去做这样的了解，才不会以为日本只有美食美景干净的环境友好的人民,才不会到了一个景点就只知道比耶!”


　　8月14日，斩鞍通过其个人微博道歉，称自己“昨天发了三条很不合时宜的微博，造成了远未想到的巨大负面影响。首先我向所有人道歉，这个道歉对历史、也是对所有被我伤害到的人。郑重道歉。”


　　斩鞍在微博中称，自己看到半月谈的“错误是出在去靖国神社这一行为本身”就直接片面转发评论“去靖国神社参观也不行了？莫名其妙……”


　　之所以发出这一评论，“是因为我去过靖国神社，而且是故意去的，因为对这段日本不愿意承认的历史，我很好奇他们到底是怎样表述的…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[宅居一周生活实验]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21081516.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21081516.html"/>
        <updated>2021-08-15T08:04:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[年假即将过期，决定一次用掉，请了6天假，连周末共10天，原计划去西北大环线，可惜因疫情取消了。所以，这周被迫宅在家中。于是萌生一个想法，既然梦想交易为生，何不趁此机会做个生活实验，感受下交易为生...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[真正的爱是在对方身上唤起有生命力的东西]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8269</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8269.html"/>
        <updated>2021-08-14T09:40:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. 如果有一位妇女对我们说她很爱花，可是我们却发现她忘记浇花，我们就不会相信她说的话。 爱是对生命以及我们所 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果还没有相爱的人，该怎么办？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8267</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8267.html"/>
        <updated>2021-08-14T09:30:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/雨令 最近我把生活的重心放在了找对象上。 原来我也认为自己可以一直独立地生活下去，但是，对于已经很长很长时 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价国产动画《春秋封神》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/477793717/answer/2056504454</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/477793717/answer/2056504454?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-13T11:30:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是动画番剧《春秋封神》的导演李家豪。经过将近两年的紧张制作，这部作品终于能赶在暑期档跟大家见上面了，借这个机会先由衷地感谢一下我们创作团队以及外包制作团队中的每一位成员，感谢大家为这部作品所倾注的心血，谢谢。
按照惯例先简单跟大家分享一下我们在制作以及创作上的方方面面：
用游戏引擎制作动画
      已经看过前几集的小伙伴应该对上面视频的场景留有印象，《春秋封神》正是基于UE4引擎所制作的作品，对于喜爱玩游戏的小伙伴来说UE4引擎并不算陌生，但是利用游戏引擎来做动画相信大家了解得就比较少了。《春秋封神》运用了大量的引擎新技术，为了全流程跑下来，我们团队还为此开发了一系列的插件用以辅助。总而言之相较于传统动画流程来说，引擎“所见即所得”的特性是极大地提升了导演以及各环节制作人员们的创作空间。
动画中的国风舞蹈
      动作捕捉现场也是制作的重要阵地之一。对于动作捕捉技术，近些年来在国创作品中的应用也是越来越广，为了使《春秋封神》里面的角色“活”起来，我跟团队的小伙伴辗转了全国各大动捕中心，只为了寻找到最理想的动捕技术支持。
动画分镜正式制作前的预演角色动作预演
      小伙伴正在预演中。为了让我们的分镜以及动画师们能快速理解一场戏的表演意图，我们用上了各种手段，在这个过程也有很多欢乐的时刻。在我看来，我们的动画作品想要不断地突破，不仅需要技术革新，创作流程的创新也同样重要。
   当然以上所展示的只是整部作品诞生过程中的一小部分环节。相对于制作流程，我更想跟大家聊的是创作心得。《春秋封神》是一部漫改作品，这部作品动画化的改编难度还是比较高的，原著的故事很精彩，但是述事的风格相对比较碎片化，并且是双线述事，观感上对于漫画来说问题不大，但对于如何梳理出适合动画节奏的主线，又能照顾到原著粉的情怀，就成了我们最初所面临的最大困难。在立项之初，我们比较坚定的一点就是，既然是改编，那么我们必须得做到尊重原著，在忠于原著的前提下，充分保留原著精华，去强化原著中的戏剧冲突，在思考如何将子殇、韩箕、小姒、幽王这些角色的命运纠葛展现得更深刻，将角色塑造得更为深入人心等方面，我们作了不少思考。同时，这部作品的背景设定很庞大，整个世界由天界、人界、妖界等力量体系构筑，为了让故事形成逻辑自洽的剧情脉络，又能更好地展现每一个角色的心路变化和成长历程，我们选择规避了会容易造成审美疲劳的爽文固有模式，更加注重着墨于不同主角内心的蜕变与成长，抛开固有的主角“打怪升级谈恋爱”套路，以双视角去讲述人世间的风风雨雨，爱恨情仇，引领观众一同感受角色们的冒险历程，而随着剧情的进展，观众会更加详细地了解到整个世界观，并且去认识每一个角色，为此这部作品可能会相对慢热，观众可以期待当所有线索并联时，最终汇聚成一点的时候的爆发力。
《春秋封神》目前还在爱奇艺周更中，暑期还特别开启了周双更福利。希望更多的观众能够关注到这部作品，感谢。

来源：知乎 www.zhihu.com
jiahao
点击下载
18 个回答，查看全部。
话题：如何评价《春秋封神》动画？
如何看待曾承诺全本免费的国漫《战国千年》因人气暴增开始收费的行为？]]></summary>
        <author>
            <name>jiahao</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价国风推理游戏《古镜记》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/479155481/answer/2056589796</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/479155481/answer/2056589796?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-13T03:00:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我来回答这个问题。
建议大家去看一下制作人小鸡的照片。
清丽脱俗，天香佳人。
第一次见到她的时候，我心想，这样的女孩子，怕是有点才华哦。
那之前，她只去上海某公司上了一天班，便快速逃离了那种令人不快的环境。
当然，之后因为很神奇的原因，她最终进入了胖布丁。
我明白她的作品不错，我也明白她的能力不错，只是，那时候，我们还在做着迷失岛2，还在那些粗犷凛冽的美术线条中打转。她试着学习我的风格画了一些场景。画得不错，但是还是和我的原始风格有差别。
所以，我一直想，她值得有机会做一些她能更好驾驭的风格。
刚好，那时候我在写一些未来游戏开发计划。写好后，叫大家传看，选择自己觉得合适的发挥起来。
从《三言两拍》中择取一段有趣的故事，改编，做成解谜游戏。就是《古镜记》的来源。
当然，胖布丁这么多人，想来，也只有小鸡能立马选择这一主题。
非常适合她，如她这样一位古典气质的奇女子，义不容辞，当仁不让啊！
《古镜记》有一种优雅、古拙、华美的色彩。
《古镜记》讲了一段隽永、深情、迷人的故事。
《古镜记》是一个雅致、精巧、奇幻的游戏。
把上面三段话中的色彩、故事和游戏，换成小鸡的名字，也很适合。
我想这就是合格的独立游戏游戏制作人所能带给游戏的个性气质。
当然，胡桃的动画精美到令人屏息，而蒋同学的程序就好像是所有这一切的基石。
还有那些为了这个游戏付出一切的人。
他们所有的灵魂都能在这款独立游戏中找到一一对应点。
所以说，在我看来，这是一款有灵魂的游戏。
我知道我该谢谢他们，因为他们让胖布丁变得更好。
《古镜记》也许在别人看来，不是一款满分的作品。或多或少，总有一些缺陷。
但是在我看来，一群人付出了百分百的努力，做了这些许年，得到了这样一个作品。无论如何，对他们和对我而言，这就是一款满分的作品。
好吧，再写下去，大家会觉得我们在自我陶醉了。
那么，讲一段不自我陶醉的故事吧。
为了得到一段合适的音乐，小鸡找到了一位音乐创作人，几经周折后，主题曲被创作出来了。
第一次听这首歌，《今夜果实成熟时》，我心想，这啥玩意啊，完全接受不了啊。
但是小鸡对这首歌曲很满意。
我想，我是不是老了。所以我给小鸡说：我接受不了，但是，重要的是，你满意就好。
后来，每天，大家做游戏片头动画的时候，我都能在公司的各种场合听见这首歌。
慢慢地，歌曲入我耳也能动听起来。后来，我还能不自觉的哼唱。
再后来，我把这首歌拿给我12岁的小侄女听，她听了一遍后，就极其喜欢，循环播放了一天。
我想，我确实是老了啊。
不过，这正是我开心的原因。
我在胖布丁的每一天，都能和这些有着无穷才华的年轻人一同工作，一同成长，这，让我的游戏开发岁月，变得更加的笃定和有意义。
作为一个创作者，就如同登上了一辆充满斗志的时间列车，开往更年轻的激动人心的未来啊！



来源：知乎 www.zhihu.com
小棉花
点击下载
97 个回答，查看全部。
你知道怎么写游戏设计文档（Game Design Document）么？
如何评价《Paper, please》这款游戏？]]></summary>
        <author>
            <name>小棉花</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价国产动画《眷思量》第十集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/478348101/answer/2055862496</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/478348101/answer/2055862496?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-12T15:30:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[自从上周最后两集特效收完尾，周末头一次花了不少时间在眼睛的康复治疗上，也算趁机多闭目养神休息一下，一直以来为了肝片子平时每天4小时睡眠都保证不了 ，确实扛不住了 ，于是周一又没有完成知乎君的更新任务 orz。。。
而且这次准备的是一些灯光制作上的，编辑起来确实要多花一些时间，今天项目会也不少，断断续续这会才弄完 。
下面就来分享下这集光影设计的一些点。
开篇镜玄披皮救场这段戏，原本中期给的是按实际灯光环境铺的，比较平的光，我希望能显出“恒老”像一道希望之光一样，于是做了相应P图指示，以背光勾边衬托的方式调整了登场思路：

走进的这里，尤其要衬托出恒老和前后层人物的空间感，以光影分割最为合适。

同时配合恒老的场光，其他角度也做相应补光。

但是到了下面这个角度，观察思路又换了一套，从眼睛的自主调节能力去考量，前景人物背光感增强能更凸显空间感以及分割室内气场环境，空气感的表达会更明显。再加入正上方天光和水面光晕反光完成这镜的灯光设计。

“恒老”到柴房给丽崽松绑这段戏，为了继续贯彻恒老的出现像光一样，以及恒老和长老会叙旧交涉，时间已经过度到快夕阳的时段，这两个隐藏含义，于是开门后，对室内有一个暖光的投射。

夕阳登山这场戏，中期原本的灯光时段不太明显，于是P图调整到夕阳氛围，然后又加了云雾，让整座山沐浴在金光里，想表达虽然玄哥在这里生气了，但是出于他内心对丽崽的关心，整个氛围还是充满暖意的。

以及大家可能以为片中场景原本就是那个样子，其实不全是~有不少是需要确定镜头后，单独针对镜头做细化的。需要出图来配合，然后三维场景组配合资产加细，再渲染出来拿给我审核。这也是平时让我分身乏术的镜头细化工作内容之一 ，比如下面这个例子。为了场景氛围，增加了植被层次，调整了植物形态，替换了天空，调整了光影等。

以及大家也许以为任何灯光下角色都很漂亮，其实也不是，为了让角色们每场戏面部看起来尽量完美，我的要求比较高，需要调整到我满意为止。是需要每场都盯一下的。
主角们的镜头可能会出现下面的情况，
1.面光油腻

2.补光不够，角色面部暗沉

程灼这镜中期给的原灯光较平，不够凸显环境氛围以及程灼此时的心境，所以做了P图修正，这样密林深处的环境氛围也更加明显。

好啦！这次先分享这些了，得赶紧奔赴项目会了 ~

来源：知乎 www.zhihu.com
赵禹晴
点击下载
36 个回答，查看全部。
如何评价国产动画《眷思量》第十一集？
如何评价国产动画《眷思量》第九集？]]></summary>
        <author>
            <name>赵禹晴</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[iPad 使用指南 2021]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/399179777</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/399179777?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-12T13:15:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年是我毕业的第五年，也就是说，iPad 已经整整伴随我八年了。我不知道我自己在这八年里是不是有着足够大的进步，但我知道，至少 iPad 变化很多。现在，我正在用 2021 版的 12.9 英寸 iPad Pro 写下这篇文章，我的背包里，还躺着一台 2021 版 11 英寸 iPad Pro。
显然，我比以前更加依赖 iPad 了。
这不是我第一次写 iPad Pro 使用指南了，但距离上次写也过了很长时间，iPad 在我的工作和生活中扮演的角色也发生了变化，所以现在也是一个很合适的时间，再来聊一聊这件事。

可能是因为年纪开始变大了，我已经不再喜欢和人争论。尤其是当任何场所提起 iPad Pro 的时候，「它是不是生产力工具」这件事已经变得像人类那些无解的永恒命题一样。所以，如果你期待在这篇文章中获得这个问题的答案，你可能要失望了，因为我不会回答。以及如果你看完本文，依然想要评论：
「iPad Pro 就是没有生产力。」
那我就说一句你都对吧。
而如果你并不纠结于此，无论你现在是不是已经拥有了一台 iPad Pro，这篇文章的目的都是为了能够让你和 iPad Pro 找到合适的连接方式。我们都知道苹果设备的包装内都不包含说明书，但我希望这篇文章可以成为 iPad Pro 最好的说明书，而这本说明书并非冰冷的操作手册，而是在你和 iPad Pro 之间，做好人与机器之间的传递语言。

在这篇说明书中，我将会从三个角度展开。
首先是产品的形态，在这一部分中，我会尝试回答「到底什么是 iPad」。
其次是产品的使用，我尝试分享具体的使用经验，尽可能给出清晰的工作流。
最后是产品的购买，尤其是针对尺寸、配置和配件给出更为针对性的参考。当然，在这一环节中，我也将会明确指出它现在并不适合哪些工作，避免消费浪费。
需要说明的是，在 2021 年谈 iPad ，潜台词就应该是 iPad…]]></summary>
        <author>
            <name>Derrick Zhang</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[游戏《永劫无间》8 月 12 日全面开服，游戏体验如何？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/479024078/answer/2055822769</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/479024078/answer/2055822769?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-12T11:30:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我们在8/12正式全球开启了永劫无间公测，Steam的玩家久等了！
公测版本您可以体验到的和6月Steam测试的差异内容，我简单介绍一下：
1）新英雄：妖刀姬。攻击能力著称，以豪快的巨型妖刀进行砍劈。
2）新武器：匕首，万刃轮。近战武器匕首，神出鬼没，可以借由闪步发动快速的扑杀或撤收。金色飓风客的万刃轮，则是正面突破神器，提供单纯高速冲刺的快乐。
3）新机制：宝窟。在战场听到蛙鸣声时，留意四周，取得金蟾蜍带着的钥匙就可以开启宝库！
4）新模式：快速匹配。如果您觉得段位排名很费力，只想休闲一下涨涨经验，快速匹配满足您的需求。
5）局外功能：亲密度，为您和好友的组队获取更高回报；快速匹配，解决孤狼想找同伴的困扰。
6）商品：聚宝阁（抽箱），隐族秘宝（赛季bp），幻丝商城。
7）福利：初启征程（14天）为新手提供了贴心奖励；传火则让您与好友获得更多馈赠。
8）其他：展示台，让您自己编辑展示画面的英雄展现。
9）调整：天赋改为英雄修行解锁，不再消耗古币。灼烧造成减疗。各种英雄和武器平衡调整。自定义新增各种选项。


在服务器策略上我们努力满足大家的需求。作为极少的有版号的登录STEAM且在海外有可观玩家数的国产联机游戏，我们做了许多方案探索，最终通过各种争取与妥协确认了当前的服务器策略，希望各位玩家理解。
后续我们还将持续推出各类新内容，并对现有内容不断进行优化调整。感谢各位对《永劫无间》的支持！

来源：知乎 www.zhihu.com
Ray Kuan
点击下载
178 个回答，查看全部。
《永劫无间》这款游戏值得玩吗？
如何评价 24 Entertainment 研发的游戏《永劫无间》?]]></summary>
        <author>
            <name>Ray Kuan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[电商流量机制]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21081118.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21081118.html"/>
        <updated>2021-08-11T10:38:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近想着总结一下工作，发现之前写过两篇：20年7月：关于电商流量的总结思考20年11月：电商搜索太难了那么，这篇就简单记录两点新的体会。一、流量机制设计最近一段时间的工作命题，是流量机制设计。对...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《德军总部》系列到底讲了一个什么故事？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/425097623/answer/2046791153</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/425097623/answer/2046791153?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-11T03:00:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大名鼎鼎的《德军总部》相信不少玩家都很熟悉，年轻的玩家一般是从贝塞斯达发行的《德军总部：新秩序》和《德军总部：新巨像》最先接触的，年长一些的是从2009年动视发行的《德军总部》开始玩的，或者是更早一些的《重返德军总部》，一般只有那些游戏老炮们才玩过30年前的原版《德军总部3D》。

1992年，游戏开发商id Software推出的《德军总部3D (Wolfenstein 3D)》震惊了世界，约翰·卡马克、约翰·罗梅罗与他们的id工作室名声大噪，后来他们推出的《毁灭战士 | DOOM》系列更是深刻的改变了游戏史。对于《DOOM》系列大家了解的应该比较多，我在之前的文章中也详细讲过《DOOM》、《DOOM II》、《Final DOOM》、《DOOM 64》以及《DOOM 3》的全部剧情故事。

原汁原味！带你领略原版的《DOOM》、《DOOM II》和《Final DOOM》全部剧情
原汁原味！带你领略《NRFTL》、《DOOM 64》和《DOOM 3》全部剧情
原汁原味！带你领略老《德军总部3D》和《命运之矛》的全部剧情故事

相对来说，大家对于老《德军总部》的关注度并不高，原因其实也很简单，就是用现在的眼光看老《德军总部》实在是太落后了。由于几乎是最早的FPS游戏，《德军总部3D》的画面非常简陋，画面分辨率低，没有地板天花板贴图，场景重复度高，实际上不是真3D（射线发射法），无法上下瞄准，要同时按住alt键才能左右平移……而且游戏的枪械只有3种，敌人种类也不丰富，最令人头疼的一点是没有地图，而游戏到处又看起来几乎都一样，因此需要不少时间在沉闷的迷宫中找路，堪称“迷路模拟器”。基于以上原因，我是不会推荐大家像我自己一样去玩上20多个小时的（加上后面会说到的资料片）。如果实在想玩，可以用ECWolf（类似GZDOOM），修复了很多我上面提到的问题。

虽然不推荐大家亲自尝试…]]></summary>
        <author>
            <name>冰河洗剑</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价集英社的编辑X漫画家节目 million tag?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/478580523/answer/2050928315</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/478580523/answer/2050928315?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-10T15:30:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[暂时没什么人写，我来自问自答一下吧。
我觉得漫画的绘制过程是比较枯燥和耗费精力的过程，和编辑的洽谈也并不一定会那么有趣。所以搞这么个类似爆漫王的活动，我本来是不特别看好的。而且哪有说刚看个漫画开头，还没开始连载，就决定动画化了？这绝对是最速动画化了吧。所以我对这个综艺其实是有一丝怀疑态度的。
实际上，这个活动1-6期的油管视频，各话的播放数分别是：第一话：31w；第二话：14w；第三话：43w；第四话：14w；第五话：9.3w；第6话目前：14w。参考，jump油管大概目前300个视频出头，100w以上播放数的13个、50-100w的视频21个、30-50w的视频20个、20-30w的视频24个、10-20w的视频40个，所以算是，马马虎虎吧；或者说，是个“实验性质”的节目。
不过这个节目还是很有意思的，比如里面提到的水之呼吸名字的由来是编辑的决定；贺来和三浦的对谈；境界触发者短篇的情节拆解；等等等等，从这方面来说，这个节目还是有一些收获的。
其中1，2期的奖励和2期的辅助，分别是：藤本树的电话，远藤达哉的信件，贺来友志的对谈；而电锯人，间谍过家家，地狱乐这三部漫画，都是将要动画化的作品，所以以jump+为主体的这个节目，明显也承担了部分这三部作品的宣传工作。因此个人推测，第三轮冠军的奖励，大概是怪兽八号的作者：松本直也的解惑，你两周一更，还是有时间搞这个的吧。
主持人们不说了，樱小姐真可爱。（竟然这么多期节目都没换衣服，出乎我意料，记得我看投石台里面她几乎就没穿过相同的衣服。）

编辑x漫画家阵容，林不用说了，从前面藤本树贺来友志远藤达哉就可以看出来吧，这全是林做的编辑，也是jump+最能打的作品，他明显非常注重漫画家自身的“输入工作”，所以其他人都开始画了，他们组总是：先花一周看各种书籍，漫画，电影，等等，然后再动手，非常稳健。分镜对门开合的修改，对整个剧本的改善，都一语中的，林编辑真是强。搭档的漫画家是个很有意思的人，年龄是六组中最大的，画风我也相当喜欢，有种“魔性”。每轮的故事也都挺有意思，不过第三轮的那个战斗漫画，虽然挺乐呵类似间谍过家家，但真的距离“异能力战斗”差的好远啊...估计真的不擅长这类吧。我个人也是觉得这组是最稳的。


玉田个人是觉得真不行...前两轮把小姑娘心理都有点搞崩了，不知道他到底再做些什么，心理起伏太大了。第一轮那个四格，看到第一页就能猜到最后一页。我记得第一轮的标准大概是“反转，震惊感”之类的，这作品怎么拿的出来嘛。第二轮心态完全就崩了，看画面就看的出来。第三轮虽然是她擅长的战斗漫画，但个人觉得那个作品拿前三可以，拿第一还有点牵强...和第一轮一样，这位漫画家对漫画角色的情感拿捏的不太行，情感变化的有些突兀...所以我认为这肯定是有剧本的成分在里面...

对冈本没什么印象...可能是这组的漫画家点子太多了所以忽视了...但是每轮这组呈现出来的作品我都很满意，和林那组并列是我最喜欢的。第三轮的魔法少女回家，虽然故事和怪兽八号有些像，有的地方的分镜我觉得有点问题，但依旧是我最喜欢的作品，第二轮的CO2也不错。

李光良这组，是唯一一组三轮排名前三的，搭档的是“性癖猫”。我认为这个编辑还是很有实力的，比如他对异能力战斗漫画的一些坚持：必须要有必杀技；不过性癖猫真的是个非常“坚持自我”的作者，从第一回的换装play，到第二回的摸胸，第三回的体液交换，她的每部作品都非常有自己个人的风格。不过似乎这组编辑和作者是相对最针锋相对互相争论的。

双女性这组，关系应该是最融洽的，可能是两个人兴趣很相近吧。第二轮编辑帮忙找自己同学进行话剧社的取材这点，可以看出还是很尽职尽责的。其他没有什么特别想说的。

浅井这组，虽然我对浅井还是挺有怨念的...毕竟是马修的编辑，而且还各种破事...但是他的确还是做了些事情的...第一回看了大量的四格漫画总结了经验，第三回拆解了触发的那个迅的短篇，这些我觉得做的都不错。不过第一回的故事怎么说呢，感觉恐怖漫画应该是“细思恐极”的，而不是它那种呈现...第二回的故事不太行不说了...第三回应该说，他们组的漫画反倒是最符合“异能力战斗”的。

总之，这个节目我还是觉得挺有意思的，毕竟漫勉就挺有意思的，这应该是另一种展示漫画家与编辑日常生活的方式了。节目时长一期大概也就半个小时以内吧，不过实际上他们第2，3回漫画评比我记得是绘制时间是3周，剪出半个小时，应该还是富裕的。不过我个人还是对直接动画化的决定抱怀疑态度...这真的能行吗...
大概就这样，溜了溜了。

来源：知乎 www.zhihu.com
云吞花卷
点击下载
4 个回答，查看全部。
有哪些极端不以画工见长的漫画/漫画家？
漫画以后是否会消失，想成为漫画家，很担心？]]></summary>
        <author>
            <name>云吞花卷</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当下你所偷的每一个懒，未来都会要你加倍偿还]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8265</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8265.html"/>
        <updated>2021-08-10T13:21:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/廖超国 人生最可怕的，是道理明白了，但就是不能按道理去做。这比不明白道理，没按道理去做更可怕。关于“懒”的 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[每当回忆时，仿佛昨日重现]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8263</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8263.html"/>
        <updated>2021-08-10T13:13:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/花开到荼蘼 20年代初的时候，我父母加入南下务工的浪潮，正在读幼儿园大班的我跟着外婆回到了乡下。 记忆中这 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价2021年8月发售的策略游戏新作《HUMANKIND》（人类）？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/383497512/answer/2051296175</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/383497512/answer/2051296175?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-10T11:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好！
首先感谢知乎团队的邀请入驻。我们的游戏《人类（《HUMANKIND™）》上线啦，今天为大家带来有趣的的发售预告和花絮视频~
HUMANKIND 发售宣传片《人类（HUMANKIND）》游戏规模
游戏中共有60种不同的历史文化，你可以把它们结合起来，创造一个与你一般的独特文明。我们进行了简单的计算，推断出这60种文化可以产生超过一百万种不同的最终组合……不过实际上，我们到现在都还没算出最终的数字，我们还提供了近乎无限的虚拟形象自定义选项，可以说是无穷无尽~
所以说游戏的规模很大，但我们还想用更多的数字来告诉你游戏究竟有多大。 
在《Humankind》中，你可以看到129种不同的单位，他们将在10种细致精美的生态群落中穿行。这些生态群落中栖息着45种不同的动物物种，它们将在荒野中漫游，而你最终也会在其中繁衍生息。而你借此获得的成就和历史声望时刻，将通过700幅独特插图中的一幅来彰显。 
随着你不断壮大你的文明，在93种科技中不断发展，你将体验到13个半小时的声响效果，内有超过1300个声音文件。与此同时，Arnaud Roy的280首气势磅礴的曲目将不断穿插其中，总共520分钟的配乐，由63名独立音乐家和20名合唱团歌唱人倾情演绎。 
你自定义的虚拟形象将随着你的文明而发展，你将能够从超过122件量身定制的服装中为他们选择着装，而这些虚拟形象会通过10000多条配音台词来在游戏中表达他们的赞成或反对意见。你在150个叙述性事件中所做的选择将进一步丰富你和你的文明，而你将与竞争对手显得愈发不同——尤其是在支持10名玩家的多人游戏中！ 
《Humankind》已可在PC和Stadia平台上进行预购。游戏现在还将从8月17日起登陆Microsoft Xbox Game Pass。我们迫不及待地想让你和我们一起玩游戏，分享你的经历。
- Amplitude团队

来源：知乎 www.zhihu.com
AMPLITUDE STUDIOS
点击下载
119 个回答，查看全部。
玩游戏真的可以提升人类的反应力吗？
《人类：一败涂地》真的很好笑吗？]]></summary>
        <author>
            <name>AMPLITUDE STUDIOS</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你是我的宝贝]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8261</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8261.html"/>
        <updated>2021-08-08T13:43:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/大伟 1. 我这身体，医学上讲，属于习惯性流产。 之前我好不容易怀上，但后来却发现怎么也找不到孩子，最后才 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[7月复盘：好了伤疤忘了疼]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21080723.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21080723.html"/>
        <updated>2021-08-07T15:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[回顾：往年：2019年 / 2020年今年：1月 / 2月 / 3月 / 4月 / 5月 / 6月又是一次痛苦的总结，不想写，所以拖了这么久。但，逃是逃不掉的。越是亏损，越要坚持。账户收益账户收...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020 东京奥运田径男子 4 x 100 米接力决赛中国队夺得第 4，如何评价本场比赛？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/477844835/answer/2043691123</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/477844835/answer/2043691123?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-06T14:33:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[汤星强起跑足够出色、谢震业顺利过渡、苏炳添疯狂的追赶、吴智强全程力压牙买加守住优势——37秒79，追平国家纪录（2019年多哈世锦赛，苏炳添/许周政/吴智强/谢震业）！
与上一届里约奥运会一样，还是决赛第四——甚至跑赢了牙买加！






意大利田径队是今夏东京田径赛场上最大的黑马，中国田径队是中国代表队里最让人欣喜的队伍——哪怕他/她们的目标都只是进入决赛、争取名次。
这些无奖牌的王者，真的是中国体育的骄傲。


4x100米可以说的点太多了，往详细了说——


「奥运会是国与国之间无硝烟的战争」这句话让顾拜旦（现代奥运会主要倡导者）听到，估计会气的七窍生烟。但说4x100米接力项目，是国与国之间最强速度的PK，这个描述问题就不大——100米/200米项目都是个体天才间的pk，4x100米这样的接力，就完美体现了最强的速度、最高的默契、最完美的/零容忍的技术要求。
可能是整届奥运会最紧张刺激的项目（之一）。


25岁的汤星强、27岁的谢震业、32岁的苏炳添、27岁的吴智强，他们代表的中国速度，真的完全不亚于中国其他领域的速度。




预赛回顾：超神的小组第一，力压美加意等短跑强国


预赛两组。
第一组牙买加、英国、日本、特立尼达和多巴哥、法国、南非都算是有进入决赛实力的。最终牙买加（37秒82）、英国（38秒02）、日本（38秒16）晋级；
我们在第二组，汤星强、谢震业、苏炳添、吴智强跑出37秒92，力压加拿大、意大利等强队，第二组排名第一晋级决赛。





预赛中国队发挥并不算完美，交接棒的一些衔接细节可以做得更好些。
但37秒92本赛季最佳、小组第一晋级的结果，完全不需要吹毛求疵了——汤星强的起跑足够给力、谢震业守住了领先优势、第三棒苏炳添的表现天神下凡生生创造出距离差、而最后一棒吴智强也完全没让加拿大的迫近变成逆转。





美国出人意料的小组第六（38…]]></summary>
        <author>
            <name>运动分子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020 东京奥运乒乓球女团中国 3:0 完胜日本夺冠，如何评价本场比赛？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/477548190/answer/2041170193</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/477548190/answer/2041170193?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-05T12:52:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[恭喜中国队3比0战胜日本！
本届奥运会，中日女子选手仅在女单半决赛上交锋一次，即为经典的孙颖莎伊藤之战：
叶子盛：2020 东京奥运会乒乓球女单半决赛孙颖莎 4:0 轻取伊藤美诚，如何评价本场比赛？
中方的陈梦、孙颖莎、王曼昱三位大将，对日本大姐大伊藤的胜率均是极高的。孙颖莎更是刚刚4比0取胜，对于队友的士气是极大鼓舞。平野虽曾17年表现极其亮眼，但自从被国乒研究后，反手长下旋被盯死，后来一直便没有特别出色的战绩。然而，这是日本的主场，且国乒被其研究了许久。伊藤和平野的打法比较看状态，要防止爆发的可能。这次终于在决赛上相遇，尚有不小的悬念。希望中国队可以迅速取胜，消除任何小概率事件发生的土壤。

第一场 双打
第一场双打，陈梦/王曼昱对战石川/平野。伊藤留作生力军打单打了。日方上来几回合内就锁了个两个直线，对中国队的习惯、跑位是有较深的研究的。日方选手一个左手一个右手，相比中国两个右手还是有一定跑位优势。
石川打得很凶，能反拉就反拉，能近台加力快带就快带。局初段我方不太适应，速度有点跟不上，再加上日本有两个运气球，比分到了局中有点落后。日本的配合、线路目前而言要比我方强上一些。
第一局中后段，日方吃了两个发球。再加上我方抡出了几个质量，实力球还是比日方功底深厚，比分一度扳至八平。然而，日方的线路优势再次发挥作用，连续的正手锁直线，把中方攻得有些措手不及。之后虽我方追上一分，但其后仍被逼到远台，尝试反攻失分。
我方第一局打得还是有点拘谨，起板的落点也没拉开。这样被对方一左一右调动得太被动，质量优势就显现不出来了。看看第二局换发球接发球轮以后会不会有改观，中国队也需要适应对手的时间。
偶数局上来似乎中国队明显要舒服一些，平野的综合实力相比石川还是差些，中方能给出更多质量来。虽然石川0比4落后时有一个精彩的侧身爆冲，但并不能挽回下风的气势。见形势大比分落后，再加上本轮次日方限制线…]]></summary>
        <author>
            <name>叶子盛</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SWITCH销量会破亿吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/266492999/answer/309613424</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/266492999/answer/309613424?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-05T11:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不可能破亿的。


能过5000万就了不起了。


我觉得是过不了5000万这条线的，要是过了的话，每过100万我在这个回答里更新一个任天堂游戏人物的画像。

愿赌服输。


5100万突破的马里奥

5200万突破的碧琪公主

财报更新了，目前5577万。
5300万突破的罗伊·阿夸·库巴

5400万突破的初代林克

5500万突破的小麦克

 任天堂新财报出炉，硬件销量累计6144万台。
5600万突破的《打鸭子》里的狗。

5700万突破的大库巴。

5800万突破的初代塞尔达公主。

5900万突破的……“公主在另一个城堡”

6000万突破的DONKEY KONG X 凑阿夸

6100万突破的《MOTHER》初代主角：NINTEN

任天堂新财报出炉，硬件销量累计6830万台。
因为这次有人提醒所以提前几天就画了……到家后传上来吧。
这次我猜得挺准的……
6200万突破的卡比（卡比的造型是真好画啊……）

6300万突破的马里奥系列经典家门怪酷栗宝。

6400万突破的塞尔达传说系列人气角色……汀格尔（不过气球装的来源是DS上的汀格尔气球大战）

6500万突破的火焰之纹章初代男主马尔斯。

6600万突破的塞尔达传说风之杖的BOSS加农。

6700万突破的银河战士系列主角萨姆斯。

6800万突破的马里奥系列老二哥路易。

任天堂新财报出炉，硬件销量累计7987万台。
虽然提前画了些但少估了200万，到家后快点画完补上两张……
6900万突破的马里奥系列经典怪德哥（其实叫锤子兄弟……）

7000万突破的老娘经典怪星人

7100万突破的纸马折纸王国的炸弹彬

7200万突破的F-ZERO猎鹰队长

7300万突破的口袋妖怪经典PM鲤鱼王

7400万突破的魔法假日女主角

7500万突破的塞尔达时之笛傲娇佐拉小公主露塔

7600万突破的口袋妖怪PM 巨钳螳螂

7700万突破的动物之森恶毒资本家狸克

7800万突破的皮克敏主角奥利马

7900万突破的黄金太阳米雅莉

……躺着也赚爆，ND还会开吗。
 任天堂财报出炉，截止2021年3月31日：NS硬件销量累计8459万台。
最近痛风（不是MHR）中只能保持着一个难受的姿势画图，没什么耐心就偷了一些工……
8000万突破的马里奥系列的黛西公主。

8100万突破的健身环BOSS堕拉贡，顺便庆贺健身环突破1000万销量。

8200万突破的口袋妖怪大朝北鼻

8300万突破的迪迪刚

8400万突破的火纹初代女主希达

该忏悔了……
任天堂财报出炉，截止2021年6月30日：NS硬件销量累计8904万台。
这次有之前多画的凑数，倒是省事……
8500万突破的零装萨姐

8600万突破的马里奥系列炮弹刺客

8700万突破的金属之光主角老妹日向梓

8800万突破的赫拉克罗斯

8900万突破的面具商人（这个角色真是塞尔达系列里最让我感觉渗人的……某种意义上的童年阴影）

这次硬件销量同比缩水，爆杀古川，该来点大的了吧！（但其实是去年动森太猛了，恐怕古川还要继续躺……）

来源：知乎 www.zhihu.com
匿名用户
点击下载
188 个回答，查看全部。
如何评价switch2019年推出的升级版？
年龄大了玩 Switch 什么感受？]]></summary>
        <author>
            <name>匿名用户</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果艺术家也能角逐奥运金牌……]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/396372387</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/396372387?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-05T09:34:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1908年奥运会，沃尔特·威南斯代表美国队出赛，赢得了射击项目金牌。他在1912年又一次参加奥运会，并且除射击之外，还参加了另一个项目，并赢得金牌。
沃尔特·威南斯
问：沃尔特·威南斯参加的是什么项目？

A，马术
B，游泳
C，唱歌
D，雕塑

要是按照以往做选择题的经验，我们肯定先排除两个明显和题干奥运会无关的选项唱歌和雕塑，然后再考虑，射击、游泳和马术都包含在现代五项里面，不太好选，但看照片这位老人家颇有一幅西部片里面警长的样子，肯定会骑马，不一定会游泳，所以答案应该是A，马术？
很遗憾，答案是D。他的金牌的确和马有关，但并不是马术，而是……一件青铜雕塑——《美国快步马》。
沃尔特·威南斯，《美国快步马》
是的，当年的奥运会，曾经是比雕塑的。而且不光有雕塑，还有绘画、建筑、音乐和文学，一比就是几十年。
在奥运会搞艺术大奖赛这事儿确实不是瞎折腾，而是现代奥林匹克运动会的创始人皮埃尔·德·顾拜旦的主意。早在1894年头一回奥运会之后，顾拜旦就觉得不过瘾，不够劲儿。他觉得世界大同光靠体育的交流还是不够，还需要有心灵的交流，心灵交流就要靠艺术。
顾拜旦男爵皮埃尔·德·弗雷迪顾拜旦的《奥林匹克宣言》手稿于2019年经苏富比拍卖，以6160万元成交。
于是，当1912年斯德哥尔摩承办奥运会的时候，顾拜旦就说，咱那些体育项目：田径、体操、帆船、马术……照常比，再加几条艺术的呗。斯德哥尔摩一开始是很不情愿的，但是最终还是同意增设绘画、雕塑、建筑、音乐、文学五个领域，各设金银铜牌。舞蹈、电影和摄影等形式一度也被纳入考量范围，但最终没有被采纳。参赛作品的体裁不限，但有一个要求——必须呼应体育运动主题和奥林匹克精神。
这就有了前面咱们说的双料冠军沃尔特·威南斯，一个人赢下射击和雕塑两项金牌的逸事了。不过，老实说咱们这位奥运金牌得主并不是特别有名的艺术家，他的雕塑作品也是中规中矩。之所以他赢…]]></summary>
        <author>
            <name>翁昕</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价 2020 东京奥运会田径女子 800 米决赛王春雨创个人最好成绩获第 5 ？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/477063063/answer/2039110968</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/477063063/answer/2039110968?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-05T06:15:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[赛后知道一个小细节，更加理解为何昨天王春雨从赛后直到媒体混采区，一直都在抽泣——她说，自己赛前已经偷偷准备好了领奖服。
尽管可能没有多少人（哪怕是自己人），会相信她能最终站台。
带着眼泪的「个人最佳」和「创造历史」，特别令人动容。





女子800米决赛的八名选手在昨天都是超水准的发挥，6人创造了PB（个人最佳）、1人创造了SB（赛季最佳）。包括冠军是美国新国家纪录（1分55秒21）、亚军是英国国家纪录（1分55秒88）。
在这样一场几乎所有选手都拿出自己110%实力的「PB决战」中，王春雨的1分57秒00、第五名的成绩，含金量极高极高。
对她个人来说，也是继半决赛后三天时间再次大幅PB，很厉害。





赛后王春雨说了一番话，
“（第五）证明了自己是可以的，但还是遗憾没能站上领奖台。也许是自己水平不够，跟她们还有差距。”
“这个差距是可以训练出来的，我觉得自己有一天会战胜她们。”

复盘一下王春雨的东京奥运会之旅。


7月30日第一轮，2分00秒05，小组第三晋级半决赛
王春雨东京奥运会前表现出的状态非常好，赛前20天曾在杭州跑过一场邀请赛，轻松跑出1分59秒18——这是自1997年上海八运会以来、中国女子800米的最好成绩。
这场比赛对王春雨来说只是奥运前的最后热身赛，并不算完全展现实力，也可见王春雨当下的状态和能力。
东京的第一轮和半决赛只相隔一天，王春雨也尽量会以最低的消耗确保自己晋级、并在半决赛发挥。最终2分00秒05，小组第三，顺利晋级半决赛。


5年前的里约，王春雨已经晋级过奥运半决赛，当时她的实力和目标就是半决赛，第一轮就得全力输出（1分59秒93），到了半决赛位列小组第八（2分04秒05）。东京奥运会王春雨不管能力和目标显然都要远得多。



7月31日半决赛，1分59秒14，小组第二晋级决赛
前400米59秒5（第一）、后400米59秒6（最终…]]></summary>
        <author>
            <name>运动分子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价街舞（breaking）、滑板、攀岩和冲浪正式成为 2024 年巴黎奥运会比赛正式项目?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/433842940/answer/2040348123</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/433842940/answer/2040348123?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-05T06:15:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[东京奥运会攀岩预赛结束更新：
中日韩三国赛果如下：
男子组：中国的小将潘愚非速度赛排名第20位，抱石赛排名第8位，难度攀登比赛排名第7位，最终总成绩第14位，无缘决赛；
日本队，一哥Tomoa Narasaki发挥出色，不专攻速度赛的他爬出了5.94秒位居第2，抱石赛也高居第2，在基本已经确保晋级的情况下难度攀登轻松上阵排名第14，总成绩第2位进入决赛。另一名选手Kai Harada总成绩排名第18位，无缘决赛；
韩国队唯一的入围选手Jongwon Chon排名第十与决赛失之交臂。

女子组：专攻速度的中国小将宋懿龄速度赛爬出了6.46秒的好成绩，位居第3位，但是受到肩伤影响的她抱石赛排名第19位，难度攀登比赛排名第18位，最终总成绩第12位无缘决赛；
日本队，老将Akiyo Noguchi和中生代选手Miho Nonaka分别以总成绩第4位和第3位晋级，毫无悬念；
韩国队的天才少女Chae-hyun Seo在速度赛仅仅爬出第17名的情况下，抱石赛取得第5名，难度攀登更是豪取第1名，以总成绩第2名的成绩挺进决赛。



资格赛，中日韩三方的表现基本在笔者的预测范围内。中国两位小将其实需要发挥出自己的全部实力，加上一些些运气才可以晋级。只不过，潘愚非的速度赛稍微欠缺了一些运气，宋懿龄受到奥运会资格赛期间肩伤的影响并没有完全恢复，在战略性放弃抱石赛保存体力避免受伤的情况下难度攀登还是未能克服伤病影响。但是这一次他们的表现已经足够出色，中国的攀岩水平还在不断上升，让我们期待2024年巴黎奥运会速度攀岩和其他两项分开之后，这两位选手和其他中国选手的表现。
这次奥运会，大家都是时隔很久看到大多数选手登场，所以也是对他们闭关修炼的一个检验。很明显日本队对于速度攀岩的训练得到了回报，潘愚非和韩国的小将Chae-hyun Seo也加强巩固了自己的抱石水平。
今明天将是男子组和女子组的决赛，…]]></summary>
        <author>
            <name>梁维</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[奥运神射手许海峰视力不足 0.5，张梦圆近视 600 度，近视也可以练射击吗？他们是如何看清靶子的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/474850082/answer/2026108063</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/474850082/answer/2026108063?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-04T06:30:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[对于射击运动来说，视力远没有多数人想象的那么重要。
普通人无法看清的靶纸，很多射击运动员同样无法看清。


因为一来靶纸那么小、距离那么远，已经超过人类视力的极限。最后的结果是，大家都看的不是很清……二来即便存在“千里眼”看得清清楚楚，如果无法做到动作稳定、且心态平静的完成射击，依然无法实现目标。
毕竟射击向来比的不是谁看的最准，甚至不是比谁射击的技术，而是比谁心理更沉着，动作更「稳」。
——所以射击选手花了大量的时间，都用来训练抗压能力/心理负荷和稳定性。包括所有射击项目用到的道具，射击服、射击鞋等，主要的作用也都是提高稳定性、降低干扰。





之前和射击队的聊过，其中两点记忆犹新。
打气步枪射击的，别管平时表情多么搞怪面部动作丰富，射击时控制面部肌肉颤抖的能力相当重要（实际上很多身体的细微动作并不受主观控制，这是与生俱来的天赋）；
另外别看射击运动员比赛中每个动作那么稳、甚至视觉上动作表现的很程序化很僵化，其实他们的身体动作非常柔和（笨重的射击服也限制了活动），射击运动员在所有奥运运动员里，可能具备最强的姿势模仿能力。
这个姿势模仿能力，也是选拔潜力小射击运动员的重要标准之一。

多放一些射击相关的设备和数据，对视力和射击这件事理解就能直观很多。
也就能明白为什么说，视力其实压根不是决定最终成绩的关键因素。


奥运射击分为两类，固定靶射击（气步枪、气手枪）和飞碟移动靶射击（双管霰弹枪）。固定靶射击里最短距离10米，固定射击位+固定靶纸。
找了三张十米气步枪比赛的照片，注意距离十米远的靶纸上的黑点（很小）：





照片里几乎看不清的黑点，长这样：



具体尺寸为：
总直径= 45.5mm； 
4 环直径=30.5mm；
9 环直径=5.5mm； 
10 环Ø=0.5mm；
划线宽度0.1mm至0.2mm


就这么点大，且那么远。
想要看清靶纸上的7～10环区…]]></summary>
        <author>
            <name>运动分子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[6 岁的孩子说想学跑步，成为像苏炳添那样的运动员，作为家长该如何培养？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/476569561/answer/2033431219</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/476569561/answer/2033431219?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-02T03:45:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[田径出身的一名大学田径队教练来谈一谈我的看法，希望有所借鉴。
我先从专业的角度，来给一些解答。
7-14岁是孩子速度发展的一个窗口期
人的身体素质，包括速度、力量、耐力、灵敏、平衡等，在不同的年龄段，都会有发展比较迅速或缓慢的时候，当然儿童处在成长期，身体各指标都会快速增长，但总有增长尤为突出的某项指标，我们把这段快速增长的一段时期，称为快速发展的“窗口期”。
为什么小学会把快速跑当成一个衡量身体素质的重要指标呢？就是因此此年龄段，正好处在孩子速度快速发展的阶段，在这个阶段有意识地培养孩子的速度，提升孩子的爆发力，就会事半功倍。
作为一名田径运动员、教练，苏炳添能够以打破亚洲纪录记录的成绩闯进奥运会男子100米决赛，成为第一个站在飞人赛道的黄种人，我由衷感到自豪！这个时候，如果孩子热爱体育，有这样的信念支撑他，有这么一个强有力的偶像光环作为他的榜样，作为父母，我给的建议是：
支持他，从心理和实际行动上，给他鼓励和帮助！
因为我深知，扎根一个梦想的种子，对于一个满怀激情的孩子来说，是无比重要！而此时父母给予的帮助对孩子来说，定会弥足珍贵！

作为父母，孩子的监护人，看着子女健康成长，衣食无忧，建功立业，结婚生子，是我们所愿所想。但培养他们良好的行为习惯，磨炼他们坚强的意志品质，遵守社会公德和法律，是父母的职责所在，此外，我们还希望在顺境中为其欢欣鼓舞，逆境中支持鼓励，给他们心中埋下一粒种子，为他们的梦想保驾护航。
那么6岁的孩子究竟是否合适？在这些练习过程中又要注意什么呢？父母又要做什么呢？不要着急，请听我一一解答。
田径是一切运动的基础
请允许我"王婆卖瓜"一番，田径是运动之母，我们自打出生起，就跟田径运动分不开。走、跑、跳、投等，融入到我们的生活方方面面。6岁的孩子即将进入发展速度的窗口期，因此在此时学习跑步，是一项非常明智的选择，对于提升孩子的整体素质，大有裨益。不论是…]]></summary>
        <author>
            <name>萌爸Kyle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微言小义（2021.07）]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21080120.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21080120.html"/>
        <updated>2021-08-01T12:20:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021年7月微博备份。2021-07-01 13:45:03@SKYue：好像有点吃撑了 »2021-07-01 18:03:23@SKYue：转发微博 »@木遥：刚刚去世的美国前国防部长拉姆...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020 东京奥运会女子铅球决赛巩立姣夺得中国奥运田赛第一金，如何评价她的表现？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/476454230/answer/2032146937</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/476454230/answer/2032146937?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-08-01T06:30:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[奥运冠军，拿来吧你！

在东京奥运会田径项目田赛女子铅球决赛的比赛中，中国选手巩立姣以20.58米的成绩夺得了决赛第一名，刷新个人最佳成绩的同时也为中国代表团拿下本届奥运会第22枚金牌，这也是中国田径队在东京奥运会上的首块金牌。
回顾她本场比赛：

出场，巩立姣发射爱心

第一投，19米95

第二投，主动犯规

第三投继续提升，投出19米98：

第四投19米80状态回落

第五投，一击致命！20米53直接打破个人最好成绩，提升了10厘米！几乎锁定金牌！

第六头继续提升！20米58！金牌，冠军！
*******
巩立姣曾说，每一届奥运会都像做梦一样，有的是美梦，有的是噩梦。而5年前的里约，无疑是后者。
2016年5月，巩立姣投出20米43，刷新尘封七年之久的个人纪录，并创下当年的世界最好成绩。来到里约，她是女子铅球的头号夺金热门。


决赛前夜，第三次参加奥运的巩立姣辗转反侧，脑子里不断浮现夺冠的场景，分不清是幻想还是梦境。然而第二天，迎接巩立姣的是残酷的现实，在奥运会的赛场上，她仿佛灵魂出窍。
“投完第二投我就知道肯定没戏了。”巩立姣后来回忆，“第一次有这种感觉，我是人来疯，那场比赛想赶紧结束，每投一个球都是煎熬。”
最后一投，巩立姣被匈牙利的马顿逆转，无缘领奖台。返回驻地的大巴上，巩立姣默默对自己说：“别做梦了，醒醒吧，都结束了，你是第四。”巩立姣把自己关在房间里，几天没吃东西，不愿意见人，离开奥运村时，她忍不住在众人面前嚎啕大哭。
回国后，巩立姣始终不愿意面对冲金失利的现实，陷入抑郁的情绪中无法自拔，一度萌生退意。在德国外教克拉克的建议下，田径队为巩立姣请来了北京师范大学的心理老师，对她进行针对性心理辅导。
人生中最难熬的时光，巩立姣还是挺了过来，引领她走出阴影的仍然是内心对冠军的渴望。当失意的2016年重新翻篇，巩立姣又一次上路，在三战钻石联赛中夺冠后，她发了一…]]></summary>
        <author>
            <name>网易体育</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价手游《俄罗斯方块环游记》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/470408812/answer/2027319600</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/470408812/answer/2027319600?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-31T15:30:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是《俄罗斯方块环游记》的制作人Poly，感谢@知乎游戏 的邀请。大家看到这个答案的时候《俄罗斯方块环游记》已经上线了，但这个答案中的很多故事、想法、感慨已经在心里酝酿了很久，很高兴有这个机会能够转化为文字跟大家分享。
1、立项初衷
我是个健忘的人，当要开始写这段故事的时候，我下意识的翻了一下2017年年底的照片以帮助我回忆。看了会照片后我想起很多事情，比如那时候我还一根白头发没有，养了一只叫布丁的花枝鼠，姥姥还在。
刚接触Tetris时，它最吸引我们团队的地方是和一般的IP，例如故事、角色形象不一样，Tetris是一个家喻户晓的玩法。而我们又是一群特别喜欢设计新玩法的团队，我能想象也期望着它的变化与玩法延展能给我们一个大的发挥空间，这是件令人兴奋的事情。我用了一个月的时间来研究现代俄罗斯方块的各个版本，深入研究后，我发现原来在国外俄罗斯方块已经在各种平台上演变出了大小玩法上百种的新内容和规则变化，而这些新模式我们在国内很多人之前都没有玩到过。所以我当时我就很希望这款手游能承载这个小目标，能让国人玩到这些新内容，能给大家带来一些关于俄罗斯方块的惊喜。
2、初次测试反馈
第一个版本是在开发几个月时候在tap上测试的，这是一个完全创新，又有些“放飞自我“的版本。我记得几个月前和模电一起吃饭，临走时候他和我说，第一个版本是他最喜欢的版本。我不想对此发表我的想法，但是我理解他的意思。那是一个纯粹的tetis粉丝版本，那个版本有点小众。我记得当时每天都在看玩家的反馈，每晚到凌晨还在看玩家在世界频道说什么。总结来说，那个版本偏难。手感也有很多问题，如果是经常接触现代俄罗斯方块的玩家会觉得难度刚刚好，且他们对我们游戏当时的操作有很高的包容性。但是对于绝大多数新玩家来说，游戏的关卡设计太偏向解密性质了，而且那个版本当时还没来及做充足的新手指引。这让很多玩家在前期关卡卡住而消失。测试…]]></summary>
        <author>
            <name>Poly</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020 东京奥运田径男子 10000 米埃塞俄比亚选手巴雷加夺得田径首金，如何评价本场比赛？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/476149568/answer/2029677017</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/476149568/answer/2029677017?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-31T06:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[21岁的塞勒蒙·巴雷加（Selemon BAREGA）捍卫了曾经格布雷塞拉西耶、贝克勒的荣耀！
27分43秒22的冠军成绩成绩并不算快，但对很多赛前预估者来说，当打之年的切普特盖的落败，还是算得上是一个小冷门？
埃塞俄比亚队最后几百米的战术相当成功。
万米世界纪录保持者，24岁的约书亚·切普特盖27分43秒6拿到银牌，其实他今年万米跑的并不多（也不算太亮眼），这个成绩依然SB（赛季最佳）了，只可惜他今天在埃塞军团的夹击下最后也是无力反超。






长跑算是比较垂直关注的领域了，就多说说——

东京奥运会万米前瞻
万米决赛现场回顾
赛后复盘





东京奥运会万米前瞻
10000米在奥运会的径赛里一直是非常重要且传奇的项目——历史上几乎所有长跑领域的传奇选手，都拿到过奥运会万米的金牌。
其中最为传奇的几位，还都拿到过至少两次。


比如上古时期的“芬兰飞人” 帕沃·努尔米（1920/1928）和拉瑟维纶（1972/1976）、上古传奇纳米尔·扎托佩克（1948/1952）、“长跑皇帝”格布雷塞拉西耶（1996/2000）、肯尼萨·贝克勒（2004/2008）、莫法拉（2012/2016）——努尔米、扎托佩克、老格、贝克勒等，几乎都是长跑领域某段时期GOAT的人选。
所以奥运会的万米比赛，和历史级的长跑超级巨星，某种程度上相互成就。
这是最耀眼的舞台，也有着最耀眼的选手。
 最近几年冒出来的约书亚·切普特盖（Joshua Cheptegei）势头很猛，也几乎把长跑径赛和路跑的各种纪录拿到手软，很多人都把他当做老格和贝克勒的接班人（想一想这是怎样的褒奖）。


2016年里约奥运会切普特盖才19岁毕竟太年轻，当时5000米第8、10000米第6，只能算少年初体验。当时比赛中有几个细节，包括莫法拉的反超，相信对切普特盖来说是很生动的现场教学了…… 然后今年莫法拉廉颇老矣，虽然…]]></summary>
        <author>
            <name>运动分子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020 东京奥运乒乓球男单半决赛樊振东 4:3 险胜林昀儒晋级决赛，如何评价本场比赛？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/475814903/answer/2026857855</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/475814903/answer/2026857855?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-30T06:30:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[恭喜樊振东抢七战胜小小林，4比3进入决赛！太过惊心动魄的一场比赛！
继混双、女单过后，再次预测成功：
叶子盛：怎么看待奥运会乒乓球比赛抽签结果？伊藤美诚与孙颖莎同半区，樊振东与张本同半区，昕雯与日组合分属半区？
樊振东不论从任何方面，都是当世实力第一。奥运一路杀过来，也面对了无数冲击，樊振东对可能遇到的困难是有准备的。而小小林也不是等闲之辈，近年曾在T2上战胜樊振东。虽然那个比赛的赛制有点奇怪，也不是特别正式，但也是计入国际乒联的积分的，因此绝对可以体现出他的实力。前面打爆张本的达科，被小小林4比0带走。这场球，非常有看点。
小小林一向以敏捷轻快、思路活跃、反手犀利著称。第一局果然给樊振东造成极大麻烦，直接拿下此局。小小林的发球变化极多，长球偷得又快又低，严重限制了樊振东的上步拧拉。同时正反手中近台的加力爆撕爆摁上台率也是极高。樊振东这边则没有完全适应这个节奏，相持中经常找不到点，而且小小林的力量相对弱势，反而让樊振东在相持中难以借力。
第二场起直至第五场，双方进入了白热化的贴身肉搏战。樊振东状态慢慢回升，在长球的高质量对抗中取得上风；而小小林则一直保持反手的强势，拧拉接发力量很足但旋转偏弱，樊振东的回防屡屡下网；节奏的控制也很好，既然打快，那就一路快到底，樊振东反倒显得偏慢了。樊振东虽比第一局适应许多，但仍打得不舒服，全倚仗自己厚实的基本功硬吃硬撑。
小小林的正手力量是薄弱项，但打球的确很聪明，竭尽全力不让樊振东抓住；如果被抓住了，那就搏杀一板，丢了不亏，上了刚好挫败一下樊振东的锐气。樊振东的中间四局打得非常艰难，没有几球的位置是舒舒服服能让他发力的，但仍努力找到间隙去发力得分。好在樊振东对小小林的偷长球适应了许多，算是少了一个劣势。
第四局小小林增加了一些正手进攻的变化，起初的几球开始违背自己原本的特长，开始加旋转了。樊振东反而不太适应，引拍的防守本来都蹲着平直的弧线了，因而防守出界失分。可见小小林无时无刻不在尝试着变化。毕竟从纸面实力上来说，他还从未在赛制正规的国际比赛上战胜过樊振东。
除了坚决执行拼搏的技战术，小小林的心态也是持续的稳定。早就有冷面杀手绰号的他，在奥运赛场上也是一副淡如水的神情，倒颇有几分魔王气质。相比而言，樊振东的心理状态肉眼可见有很大的起伏，好几次回合间的特写都可以从微表情看出他非常的紧张。这不由得让笔者为这场比赛的结果感到担心。
第六局，樊振东大比分领先，士气也在线。笔者本以为差不多稳了，结果在接下来的接发球中，樊振东异常保守。小小林本是为了拼死搏杀几个，结果发现个个都上了，士气一下就恢复了。笔者眼看着比分拉近干着急。后小小林一鼓作气拿下该局，再没让樊振东拿到一分，笔者的心情可以说跌入了谷底。
最惊心动魄的抢七开始。局间休息，解说员还在那里煞有闲事地聊混双。笔者虽知他们也很紧张，是为了调节气氛，但仍不禁暗骂晦气。但好在樊振东一路打得都比较顺，而小林的搏杀状态终于终于终于（这里要说三次，因为撑到这里实在太难得了）有了下滑。樊振东得以取得领先，比分到了8比4。
笔者心里希望樊振东千万别像上一局那样松劲。但比分事与愿违，还是被逐渐拉近了些。这时笔者已经无心去分析技术了，大家都是老对手，现在只是在看双方的心理了；更何况大家都有能力拧起来互殴，一球球抠线路已经完全没有必要。好在樊振东没有受到前一局的影响，虽被追了数分，但自己也有所得分，率先拿到局点，并在之后的均势拉锯中四两拨千斤，拿下至关重要的一分，获得了半决赛的胜利！
此时笔者脑海里只有“百炼成钢、破茧成蝶”之类的话，樊振东也经受住了考验。但笔者更想把这些话留到决赛之后。让我们拭目以待吧。另外，小小林打得真不错，应该说是非常出色。相信将来也会是在历史上留名的最顶级运动员之一。如果能把中台正手补上就更好了。
艰难比赛看多了，不妨来看看虐菜爽文局：
叶子盛：2020 东京奥运会乒乓球女单半决赛孙颖莎 4:0 轻取伊藤美诚，如何评价本场比赛？


奥运赛程众多，多数以文字简评方式进行赏析。笔者创建了一个专栏，目前收录了较为齐全的各场次简评，自忖在全网算做得最有诚意的之一了。见：
乒乓赛事简评
欢迎前去专栏对我付出精力更大的图文作品进行指正。无团队，无盈利，用爱发电。如果喜欢，欢迎关注（含多个编辑推荐等）：
避秦斋


叶子盛
点击下载
276 个回答，查看全部。
2020 东京奥运会乒乓球女单半决赛陈梦 4:0 胜于梦雨进决赛，如何评价本场比赛？
如何评价 2020 东京奥运会乒乓球女团 1/8 决赛中国队未失一局 3:0 轻松晋级？]]></summary>
        <author>
            <name>叶子盛</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价玄机出品的动画《武庚纪》第四季第一集，如何看待逆天而行之死？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/475547867/answer/2027215850</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/475547867/answer/2027215850?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-29T11:30:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[古有王婆卖瓜，今有我们武庚纪编剧组来回答这个问题——如何评价国产动画《武庚纪》第四季第一集。
先为动画做个简单的科普，《武庚纪》的故事则是由商王之子武庚为起点的，衍生至三界万年的传说。在故事的发展中，人族不屈于神的奴役，追求独立自由的生活；冥族为生存为荣耀而战；人、神、冥三大种族纷争不断，不断有新的人物登场，追求他们心中的信念，完成他们命定的使命，在挑战与被挑战的路上，让人感受热血沸腾的力量。
本次《武庚纪》新篇章《问天之战》，人、神、冥三大种族的战斗将迎来高潮，逆天而行、子羽以及武庚都将对战力天花板“天”发出挑战，尘封在时间长河中的远古旧神之战将再次展开，武庚在本季也会面对更强的对手，不得不更快地成长！
我相信，只要是《武庚纪》的粉丝，一定都很期待这部分内容。第一集的标题就叫《终点》，暗示冥族大元帅“逆天而行”走到了他生命的尽头，但这也是神权瓦解的开始，三界格局变化的开始，当然还是第四季精彩故事的开始。编剧在写逆天而行最后一战时，也有万般不舍，不过更多的是触动。他是十万年冥族战士的缩影，也是散落三界火种的象征。我们不禁问道：有些事明知是对的，却又明知不可为，还会有奋力为之、奔向终点的勇气吗？是啊，就像逆天而行说的“很多事并非尽力就可以成功”，“但会在‘ 我们’手中完成”。
所以第一集讲了一个“死亡”的故事，希望给观众展现“生命”的光芒。这种光芒不只属于主角光环，而是每个角色的内心力量。之后集数，还会有形形色色的新角色——旧神登场，他们不仅有传奇色彩的名字，更有因绽放各自生命而迥异的魅力。
在第一集播出后，我们也收到了众多粉丝恭送大元帅的真心。看到逆天而行的人物塑造能收获大家的认同，非常开心，正所谓一千个观众心里有一千个哈姆雷特，在逆天而行踏上他命运的同时，我们也将这部分的评价权交由一直以来支持我们的观众，期待你们说出对这个悲壮角色的感受。
回归这个故事，说是一场人类自救之旅也不过。当商王焚毁“天”之神谕，举旗逆天，人类的自我觉醒和为自由独立而战的决心已然萌芽。后面又遇到同样去推翻神权的盟友，冒出来一个又一个的厉害角色，我们想要展现的和观众想要看到的，就是如神挡，则可以杀神；如天挡，也逆天而行的决心和快意。
最后，《武庚纪之问天之战》究竟会有什么新故事？目前动画也有了更新，还是希望大家去观看、去感受，有关于剧集的任何问题，都欢迎大家在评论区和我们探讨。
感谢大家对《武庚纪》动画的支持！

来源：知乎 www.zhihu.com
武庚纪动画
点击下载
4 个回答，查看全部。
动画《秦时明月》系列有哪些bug？
如何评价动画《天行九歌》第二季预告?]]></summary>
        <author>
            <name>武庚纪动画</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[心理学家阿尔伯特·班杜拉（Albert Bandura）2021.7.28 逝世，如何评价他的一生？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/475684348/answer/2026194701</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/475684348/answer/2026194701?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-07-29T08:30:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今天我才知道班杜拉老师跟我们是同一时代的人，可悲的是我一直以为他已经去世了。作为一名老师，大学当中对于班杜拉的“交互决定论”、“自我调节机制”以及社会学习理论非常感兴趣，可以说他的很多理论指导了我论文的撰写。
一、班杜拉的一生
1925年，班杜拉出生于加拿大阿尔伯塔省的一个小农场社区，他的家庭来自东欧，移民至加拿大。他的父母没有正式读过书，但是他们非常看重孩子的教育。班杜拉在加拿大拿到本科文凭后，1949年在不列颠哥伦比亚大学获生物学学士学位。
在这之后，班杜拉攻读艾奥瓦大学研究生（因为这个大学在学习理论方面传统颇深），在这里他遇到了一位对他产生深刻影响的人——肯尼斯·斯宾塞。在艾奥瓦大学的学习过程中，班杜拉逐渐坚信，心理学者应该“以经得起试验检验的方式把临床现象概念化”。于1952年获得博士学位。
班杜拉于1953年来到斯坦福大学，继续在传统学习理论和认知人格理论之间、在临床心理学和人格研究的实证取向之间架设桥梁。于1974年当选为美国心理学协会主席，并在1980年获得美国心理学会颁发的杰出科学贡献奖。
二、核心理论
1.社会认知理论
由于人总是生活在一定的社会条件下的,所以班杜拉主张要在自然的社会情境中而不是在实验室里研究人的行为。事实上,人们在社会情境中,通过观察和模仿,学到很多行为。
班杜拉不同意其他行为主义者对人的描述——外界刺激无论以怎样的方式施加于人，人都是被动接受者，这忽视了人类行为的一些重要原因。由于这些被忽视的东西一般都与思维和信息符号加工有关，所以班杜拉称自己的理论为社会认知理论。
□交互决定论
班杜拉认为行为是由内因和外因共同决定，但是并非是由二者的简单结合来决定，在此基础上他提出了交互决定论的概念：即外因和内因是一个相互作用的影响系统中的一部分，它不仅影响行为，也影响系统中的其他部分。
我们举一个例子：加入有个你不喜欢的人找你玩游戏，但是你觉得与他…]]></summary>
        <author>
            <name>翼犀稀</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[白嫖了一天居家办公]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21072621.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21072621.html"/>
        <updated>2021-07-26T13:44:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[昨天深夜，收到公司消息，受台风「烟花」影响，杭州、上海等地员工居家办公一天。现在已经深夜了，说好的台风、暴雨并没有来。「烟花」登陆时属台风级，这样级别的台风往年也不少，都没有像今年这样严阵以待，...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
</feed>