<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2023-04-13T00:24:52.837Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2023-04-13T00:24:52.837Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大语言模型的涌现能力：现象与解释]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/621438653</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/621438653?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-12T14:11:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[注1：本文整理自我在今年3 月 11 日 “中国人工智能学会”主办的「ChatGPT 及大模型专题研讨会」上《大型语言模型的涌现能力：现象与解释》的现场分享，介绍了大语言模型中的涌现现象，以及关于涌现能力背后原因的相关猜想。感谢CSDN帮助整理的文字稿。
注2:另，有人问了，既然很多自然现象也体现出涌现能力，那么大语言模型的涌现现象需要解释吗？我个人认为是需要的。毕竟，说大语言模型的某个特殊现象属于“涌现现象”，也是被个别研究提出来，未有确切证明或证据，是否它和自然现象中出现的涌现现象内在机制是类似或一样的，其实可以存疑。而且我认为大模型的这个现象，背后应该有些我们可以理解的原因。如果我们不追求现象背后的解释，仅仅把目前解释不了的现象统一归类为涌现或者其它什么概念，就此了之。那么，其实我们也可以把大模型的目前理解不了的很多现象，统一归类为这是一种“神迹”，那世界上很多事情就简单多了。另另，用Grokking解释涌现现象，尽管我把它称为”用玄学解释玄学“，但是觉得还是值得深入探索的方向，也许可以把上面的说法，优化为”用含玄量较低的玄学解释另外一个含玄量较高的玄学“。
注3:如果仔细分析的话，大语言模型的这个所谓“涌现现象”，如果仅仅把现象归因于模型规模，目前看大概率是把问题简化了，很有可能影响因素是多样化的。如果让我归纳的话，某个任务，大语言模型是否会出现“涌现现象”这个变量  ，很可能是以下多因素影响的某个未知函数：  
而关于此，需要进一步更深入的研究与解释。
什么是大模型的涌现能力
复杂系统学科里已经对涌现现象做过很久的相关研究。那么，什么是“涌现现象”？当一个复杂系统由很多微小个体构成，这些微小个体凑到一起，相互作用，当数量足够多时，在宏观层面上展现出微观个体无法解释的特殊现象，就可以称之为“涌现现象”。
生活中的涌现现象
在日常生活中也有一些涌现现象，比如雪花的形成…]]></summary>
        <author>
            <name>张俊林</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究发现ChatGPT可影响用户道德判断]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7133.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7133.html"/>
        <updated>2023-04-12T13:54:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据发表在《科学报告》上的一项研究，人类对道德困境的反应可以由人工智能聊天机器人ChatGPT的声明来塑造。结果显示，人们可能没有完全意识到聊天机器人对其道德决策的影响。


研究发现，ChatGPT可以影响人类对道德困境的反应，用户往往低估了聊天机器人对他们判断的影响程度。研究人员表示，这凸显出需要更好地理解人工智能，开发出能更谨慎地处理道德问题的聊天机器人。


Sebastian Krügel和他的团队向ChatGPT（由人工智能语言处理模型Generative Pretrained Transformer 3驱动）提出了一个道德难题，多次询问它是否可以接受牺牲一条生命来拯救其他五条生命。他们发现ChatGPT产生的声明既支持又反对牺牲一条生命的行为，显示出它并不偏向于某种特定的道德立场。


然后，作者向767名平均年龄为39岁的美国参与者展示了两个道德困境中的一个，要求他们选择是否牺牲一个人的生命来拯救其他五个人。在回答之前，参与者阅读由ChatGPT提供的声明，支持或反对牺牲一个人的生命来拯救五个人。声明是由道德顾问或ChatGPT提供的。回答后，参与者被问及他们阅读的声明是否影响了他们的答案。


作者发现，参与者更有可能认为牺牲一个人的生命来挽救五个人的生命是可以接受或不可接受的，这取决于他们读到的声明是支持还是反对这种牺牲。即使声明是由ChatGPT提供的，情况也是如此。这些发现表明，参与者可能受到了他们所读到的声明的影响，即使这些声明是由一个聊天机器人提供的。


80%的参与者报告说，他们的答案没有受到他们所读的声明的影响。然而，作者发现，参与者认为他们在没有阅读声明的情况下会提供的答案，仍然更有可能同意他们确实阅读过的声明的道德立场，而不是相反的立场。这表明，参与者可能低估了ChatGPT的声明对他们自己的道德判断的影响。


作者认为，聊天机器人有可能影响人类的道德判断，这突出了教育的必要性，以帮助人类更好地理解人工智能。他们建议，未来的研究可以设计聊天机器人，拒绝回答需要道德判断的问题，或者通过提供多种论据和注意事项来回答这些问题。


稿源：cnBeta]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华明装备2022扣非净利增长逾9成，你怎么看这份财报？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/247226905</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/247226905"/>
        <updated>2023-04-12T10:41:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4月11日晚间，变压器分接开关龙头公司$华明装备(SZ002270)$ 披露2022年年度报告，2022年，公司实现营业收入17.12亿元，同比增长11.7%；扣除非经常性损益后归属于上市公司股东的净利润3.43亿，同比增长90.56%；归属于上市公司股东的净利润3.59亿元，同比下降13.79%。公司拟向全体股东每10股派发现金...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基金首批一季报出炉，债基利润收正！哪些债基值得关注？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/247208239</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/247208239"/>
        <updated>2023-04-12T07:50:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，首批披露一季报的基金，主要包括中银基金、蜂巢基金旗下的固定收益类产品，合计共13只基金(不同份额合并计数，净值涨幅仅计A类份额，下同)，其中货币基金4只，债券基金9只。从债券基金表现看，已公布季报的债券基金一季度利润悉数为正。经过去年四季度的震荡之后，今年一季度债券市场总体企...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[上证路演中心指导，#2023投资炼金季沪市专场# 来啦！业绩会直播、互动直通、行业评述……原帖回复聊聊你关注的沪市上市公司！投资炼金季:&nbsp;市场常将业绩说明...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/247166151</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/247166151"/>
        <updated>2023-04-12T02:43:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上证路演中心指导，#2023投资炼金季沪市专场# 来啦！业绩会直播、互动直通、行业评述……原帖回复聊聊你关注的沪市上市公司！
投资炼金季: 市场常将业绩说明会比作“桥梁”，是一座架设于上市公司与投资者之间的交流通道，也是一条价值传递、价值发现的“快速公路”。作为投资者了解上市公司的重要途径，业绩说明会已经成为诸多上市公司财报季的“标配”，上市公司高管同各路参会者分享行业动态，解析公司业绩，回答投资者疑问，倾听投资...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「港股医疗估值低位，反攻号角何时吹响」征文活动收官！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/247122236</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/247122236"/>
        <updated>2023-04-11T14:01:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#港股医疗估值低位，反攻号角何时吹响#征文活动完美收官了，收到了很多球友的积极投稿，感谢大家的积极参与！经过评选，本次征文的获奖球友已经产生啦！恭喜以下获奖球友：
一等奖2名：(打赏现金1500元)
“恒医大侠”恒生医疗ETF：价值回归在路上{“恒医大侠”恒生医疗ETF：...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网信办拟出台《生成式人工智能服务管理办法》]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7132.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7132.html"/>
        <updated>2023-04-11T13:50:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据“网信中国”微信公众号4月11日消息，国家互联网信息办公室发布关于《生成式人工智能服务管理办法（征求意见稿）》公开征求意见的通知。征求意见稿提出，利用生成式人工智能产品向公众提供服务前，应当按照《具有舆论属性或社会动员能力的互联网信息服务安全评估规定》向国家网信部门申报安全评估，并按照《互联网信息服务算法推荐管理规定》履行算法备案和变更、注销备案手续。同时，利用生成式人工智能生成的内容应当真实准确，采取措施防止生成虚假信息。


以下为征求意见稿全文：



生成式人工智能服务管理办法（征求意见稿）


第一条 为促进生成式人工智能健康发展和规范应用，根据《中华人民共和国网络安全法》《中华人民共和国数据安全法》《中华人民共和国个人信息保护法》等法律、行政法规，制定本办法。


第二条 研发、利用生成式人工智能产品，面向中华人民共和国境内公众提供服务的，适用本办法。


本办法所称生成式人工智能，是指基于算法、模型、规则生成文本、图片、声音、视频、代码等内容的技术。


第三条 国家支持人工智能算法、框架等基础技术的自主创新、推广应用、国际合作，鼓励优先采用安全可信的软件、工具、计算和数据资源。


第四条 提供生成式人工智能产品或服务应当遵守法律法规的要求，尊重社会公德、公序良俗，符合以下要求：


（一）利用生成式人工智能生成的内容应当体现社会主义核心价值观，不得含有颠覆国家政权、推翻社会主义制度，煽动分裂国家、破坏国家统一，宣扬恐怖主义、极端主义，宣扬民族仇恨、民族歧视，暴力、淫秽色情信息，虚假信息，以及可能扰乱经济秩序和社会秩序的内容。


（二）在算法设计、训练数据选择、模型生成和优化、提供服务等过程中，采取措施防止出现种族、民族、信仰、国别、地域、性别、年龄、职业等歧视。


（三）尊重知识产权、商业道德，不得利用算法、…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯定性此前微信QQ故障为一级事故]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7131.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7131.html"/>
        <updated>2023-04-10T15:02:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[3月29日凌晨，腾讯旗下的微信和QQ等业务曾出现崩溃状况，包括微信语音对话、朋友圈、微信支付，以及QQ文件传输、QQ空间和QQ邮箱在内的多个功能无法使用。


虽然该故障在当天稍晚时候就被修复，且微信此前也出现过几次大小故障，但腾讯仍然对本次事故开出了堪称严厉的处罚单。


据了解，本次事故由广州电信机房冷却系统故障导致，腾讯将它定义为公司一级事故。


腾讯管理层认为，这次事故暴露出容灾设计方案和应急预案不完善的隐患，有关业务部门的风险防范意识不到位，所以对大量相关领导做出了处罚。其中包含公司高级执行副总裁、TEG（技术工程事业群）总裁卢山（LS）和WXG（微信事业群）副总裁周颢（harveyzhou）在内的管理者承担领导责任，被予以通报批评。值得注意的是，卢山目前为腾讯总办（腾讯总经理办公室，为公司最高决策机构）成员。


此外，TEG华南数据中心的两位总经理和总监被处以降级和免职处罚，WXG技术架构部的两位总监和组长当期绩效考核给予Underperform等评级（二星级别，最高为五星）。


早年间在腾讯内部的一次分享活动中，已经卸任腾讯CTO的主要创办人张志东曾直言，微信作为用户早晨起床第一个点击的国民应用，如果在登录、群聊、朋友圈和支付功能上出现故障，容易造成部分社会恐慌，用户会不断关机重启，受到惊吓。


不仅如此，目前腾讯有大量B端业务对微信有高依赖度，比如企业微信和小程序等。


根据官方公布的最新数据，小程序2022年的GMV已达到数万亿元。如果本次事故发生在电商年中大促（618）期间，导致用户无法顺利支付订单，可能会给商家造成数十亿甚至百亿级的损失，也会直接影响客户对腾讯的信任。


本次严厉处罚是腾讯近年来重视安全的一个缩影，尤其在腾讯加码的B端业务上，企业客户更加强调稳定性和安全性。不过，目前尚不清楚容灾方案和应急预案的缺失是否和整个集团层面推行降本增效有关。


稿源：界面新闻]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[游戏分析（三）：从《双点医院》看关卡设计I]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/620837753</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/620837753?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-10T11:38:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[引言
上一篇文章试图自上而下搭建关卡的框架，本文就用这个框架来解释现成的游戏，不指望一个游戏就证明框架有效，慢慢来。
本次分析的游戏是《双点医院》，一个口碑销量都不错的模拟经营类游戏。我会用框架去分析好关卡的特征，并围绕之前讲过的游戏的六层结构去拆解。
《双点医院》拆解  

关卡框架如上图，接下来拆解这个游戏的关卡设计。关卡的设计目的就是影响玩家行为，营造游戏体验。我们来看看它营造了什么游戏体验，又如何影响玩家行为。
《双点医院》的核心体验就是经营一家“无厘头”风格的医院，用奇葩的方式治疗稀奇古怪的疾病。并在过程中处理各种事件，频繁获得对达成目标有帮助的正反馈。
体验循环
体验循环是一个游戏的行为循环过程中获得的体验。
《双点医院》的大行为循环是接待->诊断->治疗->收费，一个病人从进入医院开始需要经历这四个步骤，大部分行为都是围绕这四个步骤进行的，大部分关卡设计也是针对这四个步骤进行的。
之前讲过我的游戏机制设计步骤借鉴了许荣哲的讲故事的七个步骤，后来想想不能直接搬来设计游戏，所以做了一些调整，只留五步。接下来就详细拆解体验循环。
目标及目标的变化
初期目标：刚进入游戏，游戏的题材和玩法会让玩家形成固有的“经营医院赚钱”的目的，玩家需要掌握基本的赚钱流程，即玩明白游戏。
中期目标：掌握了游戏玩法，解锁所有房间和疾病，知道招聘好员工是本阶段的终极目标。
后期目标：最终开始研究各种极限玩法，或是赚更多的钱，或是招聘最极品的员工，或是建造美观的医院。
游戏的目标一定要能切换，否则时间一长无欲无求，肯定不耐玩，好游戏都是玩明白了才是开始。
阻碍
阻碍就是机制对玩家的限制。
《双点医院》对行为影响较大的限制有几个：空间限制、时间限制、资金限制、各项指标限制、流水线效率限制、物品限制。
“阻碍”这类限制永远存在，不会偶尔出现偶尔消失。但它一般不会太难，简单处理一下就可以很久不关注…]]></summary>
        <author>
            <name>是否</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球精选基金第9期——10只适合新手的混合基金入选，来看看有没有你的中意基！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/246951175</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/246951175"/>
        <updated>2023-04-10T05:53:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#雪球精选基金# 雪球精选基金由雪球官方打造，以帮助投资者选出好基金并提升投资者持有体验为主要目标，由雪球基金投研团队和雪球基金投资达人共同参与、通过定量与定性多维度精选得出。
第9期“雪球精选”聚焦适合新手的混合基金
对于一名基金新手来说，选择买哪只基金是首先面对的困惑。...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[知乎故事大赛·长篇创作马拉松第三季正式启动——「人间游记」邀您起笔]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/620704426</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/620704426?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-10T04:09:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知乎故事大赛开赛！
2023 年 4 月，知乎故事大赛·长篇创作马拉松第三季正式上线！
故事大赛共开设 4 大征稿赛道，覆盖都市、职场、青春、悬疑等多个题材，征收字数 6～30 万之间的全品类内容，总奖池 50W+ 历史新高，有亿级曝光支持。入围作品皆可签约盐选专栏，可带来持续收入，还有超强影视 IP 改编机会。
4 月开始报名，8 月截止，9 开始签约，先报名可享受更多流量。在活动页报名后，进入问题页面回答即可！
报名入口 ➡️ 知乎故事大赛·长篇创作马拉松之人间游记


本届故事大赛，
旨在记录基于现实展开的人间百态，
在你一生的旅程中，
有哪些你愿落笔的往事呢？

赛事时间
2023-04-10 至 2023-08-10 之间皆可报名，报名越早可享受更多曝光机会，预计 2023-09 进行结果公示。
奖项设置
50W+ 总奖池，入围即有奖项，提供更多机会！

投稿要求

完稿作品需 6 万字（建议 8 万字以上），上限 25 万字，否则不具评奖资格。 
作品必须为原创作品，作者独立拥有全部版权，未获在先权利人授权的有版权争议的同人作品不可参加。 
必须完成报名，否则不具参赛资格，且回答作品不保证放出展示（作品简介可后置填写或修改）；截稿日期前必须完稿，并完成报名中的作品简介，否则不具参赛资格。 
作品必须以简体中文写作；体裁为小说。
每位作者可以在不同赛道中的问题下发布作品，但同一个问题下仅支持一部作品；严禁一稿多投。 
此处列出为部分针对作品参赛的要求，同时遵守反作弊/遵守政策法规社区治理要求，均列入创作者需签署的「活动协议」中 。

备注：作品无需完结投递，可在赛事问题下进行连载。8月10日截稿前完结作品即可参与奖项竞争。

赛道设置 
都市情感
都市爱情：可以是霸道总裁、也可以是青梅竹马的互相依靠，写下在都市中相遇相识相恋的爱情。 
影视对标作品：《欢乐颂》《三十而已》《我在他乡挺好的》《爱很美味》
出版对标作品：《情满申城》《上海森林》
家长里短：鳞次栉比间，记录万家灯火背后的故事。 
影视对标作品：《都挺好》《小敏家》《小欢喜》《父母爱情》 
出版对标作品：《我漂亮的女儿们》
职业故事
职场生活：可以记录打工生活、创业故事，更鼓励以独特的职业视角，来聊一聊职场生活中的种种遭遇。
影视对标作品：《半泽直树》《穿普拉达的女王》《编辑部的故事》
出版对标作品：《真实治疗手记：一个医生的生死记事簿》《入额》《三万里河东入海》
职场情感：在职场，你是否遇见过让你心动的 TA？
影视对标作品：《杜拉拉升职记》《失恋33天》《亲爱的翻译官》《平凡的荣耀》
出版对标作品：《你好，楚律师》《单身投资人》
青春校园
同桌的你：你是否还记得彼时心动的感觉？是轰轰烈烈地爱过一次，还是暗生情愫却不敢开口？记录下你的青春爱情。
影视对标作品：《最好的我们》《致我们单纯的小美好》《你好，旧时光》
出版对标作品：《招惹》《同学少年》《与光同尘》《为了你的荣光》
少年热血：绿茵场上的拼搏岁月，提灯苦读的考研征途，和朋友的中二经历，只要是属于你的热血故事即可。
影视对标作品：《风犬少年的天空》《闪光少女》《睡在我上铺的兄弟》
出版对标作品：《逆风跑者》《这个男生宿舍，有些狂》《晚星》
悬疑脑洞
悬疑推理：有哪些基于现实生活的谜团？撰写你的破局之法。
影视对标作品：《隐秘的角落》《摩天大楼》《白夜追凶》《无证之罪》
出版对标作品：《花市街》《雪与火》《时空缉凶》
奇特脑洞：题材设定足够新颖即可，但要求具有现实元素。
影视对标作品：《开端》《想见你》《棋魂》
出版对标作品：《胤都异妖录》《冰洞》
科幻故事：有关现实科学的想象性故事，未来科技、时间旅行、人工智能种种来者不拒。
影视对标作品：《三体》《黑镜》《西部世界》
出版对标作品：《流浪地球》《平行网络谋杀案》
赛道问题链接（报名后方可作答！！）
都市情感 在都市生活，有哪些感情曾触动过你？
职业故事 身处职场，你见过哪些人生百态？
青春校园 少年的你，可曾真挚又热情地爱过哪些人和事？
悬疑脑洞 有哪些异想天开或神施鬼设的情节和诡计？
报名入口：知乎故事大赛·长篇创作马拉松之人间游记


感谢各位创作者的参与！

来源：知乎 www.zhihu.com
知乎故事大赛
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>知乎故事大赛</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国哪些职业会被GPT（们）替代？]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/620334140</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/620334140?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-10T04:04:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[之前我在这篇文章（ ​OpenAI 研究人员发文称「约 80% 美国人的工作将被 AI 影响」，如何看待这一观点？ ）中介绍了OpenAI的工作论文，那篇文章研究了GPT对于美国职业的替代。
那篇文章的各个版本在这两周的自媒体中广为流传，但需要注意的是，OpenAI的研究是对于美国职业来说的，中国的劳动力市场和美国有不少差异。
因此最近两周，我们使用中国在过去8年的数亿条招聘数据完成了这个研究，看中国哪些职业最有可能被GPT之类的大语言模型和其衍生品替代。
具体结果可以在微信小程序的“数据团+”里面看到（没错就是之前计算疫情达峰过峰的那个小程序）


分析不同职业被GPT替代的可能性，需要对每种职业的职能和具体工作进行分拆。
比如你笼统地问，“人力资源专员”这个职业，被GPT替代的可能性有多大呀？
这类问题就不好回答，因为太模糊了。
但是你可以根据招聘网站的情况，将“人力资源专员”给分拆成不同的职能，比如
1， 新员工的招聘，员工入职手续办理
2， 安排以及开展新员工入职培训
3， 考勤及工资绩效的核算
4， 维护和拓展公司招聘渠道，协助社招及其他招聘活动
去问其中一个职能，例如“安排以及开展新员工入职培训”，人力资源专员工作的这一部分有多大可能被GPT替代，就直观了一些。
我们还可以继续分拆，把“安排以及开展新员工入职培训”，进一步分拆成下列具体工作内容——1，撰写、准备培训材料；2，交流、沟通并安排计划时间表；3，演讲、培训，提升员工技能……
再问其中每一个具体工作，
撰写准备培训材料，GPT可以替代多少？
交流和沟通安排时间表，GPT可以替代多少？
演讲培训，GPT可以替代多少？
我们用O*net的数据，将中国的职业映射到O*net，再分拆成19265条工作任务和23534种工作内容。
这么分拆下来，每一个职业拆分研究，再汇总，那么我们对每一个职业中有多少部分可以被G…]]></summary>
        <author>
            <name>chenqin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拾月周刊（第17期）：知识管理]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23041007.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23041007.html"/>
        <updated>2023-04-09T23:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这是拾月周刊第17期。本期开始把邮件服务切换到Mailbrew，它能直接将RSS转Newsletter，比Substack发布更方便。上一期讲了时间管理，这期讲一个相关主题：知识管理。知识管理这...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[皖南川藏线自驾游]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23040910.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23040910.html"/>
        <updated>2023-04-09T02:20:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4号在武汉办完事，连夜开车前往泾县，计划在泾县玩一玩。5号在查济古镇，感觉和江南其它古镇没啥区别。但碰到非常多的美术生来此写生，其中不少是全班结队到此，听驻念咖啡馆老板讲，此地以写真出名，号称中...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谷歌打击“流氓”借贷软件]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7130.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7130.html"/>
        <updated>2023-04-09T01:28:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4月7日消息，据报道，最近一段时间，作为安卓生态的管理者，谷歌公司遭到了一些批评，即纵容网络借贷平台的应用软件胡作非为，在消费者手机上大肆采集数据，进行骚扰和敲诈。据悉，谷歌已经开始采取措施打击这些借贷应用，禁止他们访问借款人手机中的通讯录、照片、地理位置等信息。


当地时间周三，谷歌宣布，五月底之前，公司将会对Play应用商店中个人金融服务类软件的行为出台新规定，届时，提供个人贷款服务的应用软件可能无法访问用户通讯录和照片等个人信息。


谷歌提供给安卓软件开发商的详细信息显示，借贷软件以后将限制访问用户手机的地理位置、本手机号和视频内容等信息，这是谷歌商店首次做出这样的限制。


谷歌整顿的个人金融服务软件，包括了提供个人借款、发薪日借款（为期一到两周的短期贷款）、P2P网络贷款软件，但是不包括住房抵押贷款、汽车消费贷款和信用卡相关软件。


之前的一些研究发现，在谷歌Play商店中，有几百款个人金融服务软件过度采集个人信息，他们要求访问用户手机中极度隐私的信息。这些软件声称，为了进行个人信用核查或风险评估，这些隐私数据是必须的。这样往往能够获得用户的同意。


然而，在印度、墨西哥等国家，一些安卓手机用户报告称，他们受到了金融服务应用的侵犯，比如一些借贷平台会使用篡改的个人照片进行敲诈，甚至通过通讯录获得的信息，对亲朋好友进行骚扰。


一些金融服务软件实际上是在“趁人之危”。目前在很多国家，通货膨胀日益严重，能源价格上涨，民众生活成本上升，一些用户很着急获得借款，往往也就同意了借贷平台过度采集个人隐私的要求。


去年底，网络安全公司“Lookout”进行了一项研究，结果发现全世界大约有250款安卓金融服务软件，存在过度采集个人隐私数据，并在催债时进行骚扰的违规行为。这些金融软件的累计下载量已经超过了1500万次，目前覆盖了非洲、东南亚、印度、哥伦比亚和墨西哥等地区。


而在苹果应用商店中，该公司也发现了35款存在问题的借贷软件。在Lookout的研究报告发布后，苹果和谷歌在各自的应用商店中删除了这些问题软件。


对于新一轮的整顿行动，谷歌官方并未作出评论。据悉，之前谷歌商店已经封杀了所有借款期限低于60天的借贷软件。


网络借贷平台在全世界快速增长，许多国家也推出了新政策进行规范整顿。在美国市场，谷歌和苹果封杀了所有年利率达到和超过36%的高利贷软件。在印度、印度尼西亚、尼日利亚、肯尼亚和巴基斯坦，两家公司也出台了一些限制措施。


据悉，目前在全球智能手机操作系统市场，安卓占据了七成份额，预计全球活跃用户多达30亿人，其中也包括中国市场的大量手机用户。


稿源：新浪网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[语不惊人死不休（317）我也害怕，可是不能让你发现。]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9018</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9018.html"/>
        <updated>2023-04-08T11:13:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[///生活： 1.白昼起于长夜之末，万物生于春风之始。此刻，你我平分春色！ 2.如果工作不得不快一点，吃饭就慢 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[聊聊大刘的科幻]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9016</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9016.html"/>
        <updated>2023-04-08T11:11:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/洱海扁舟 （文章来源于书影光年，微信号：lz-reading） 初遇《三体》，是2014年的寒假，那种阅读 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[朱光潜：给青年的十二封信]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9014</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9014.html"/>
        <updated>2023-04-08T11:09:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“为什么年轻人都存不到钱？” “为什么年轻人热衷于考公？” “为什么年轻人越来越不快乐了？” 有关年轻人的问题 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[妈妈开心，全家开心]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9012</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9012.html"/>
        <updated>2023-04-08T11:07:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/高乐可 漫漫通勤路太苦，在看理想app上搜罗播客。因为“妈妈”这个身份的增加，我的目光一下子被一档名为《豁 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[翟欣欣一审被判退还千万财产]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7129.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7129.html"/>
        <updated>2023-04-07T16:11:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[六年前，曾有一条新闻轰动全网——闪婚41天之后，因妻子翟欣欣索要千万财产，IT男丈夫苏享茂被逼无奈，在互联网上留下公开遗书，跳楼自杀。


2018年苏享茂家属将翟欣欣告上法庭，要求法院撤销苏享茂价值近千万的赠予，并要求对方返还近百万现金。


2023年4月5日，记者获悉，本案于3月31日在北京市朝阳区人民法院宣判，一审判决翟欣欣退还苏享茂家属现金、汽车共近千万以及撤销翟欣欣海南、北京两套房产的个人所有权。


案发6年后一审宣判：翟欣欣退钱退车退房


本案的案发时间，即苏享茂死亡时间，为2017年9月7日，距两人相识不到6个月。


记者了解到，本案分别就苏、翟二人的赠予合同纠纷和离婚后财产纠纷进行了判决。


赠予合同纠纷一案判决书显示，根据审理查明的情况，翟欣欣与苏享茂相识至协议离婚仅110余天，期间收受苏享茂赠与的车辆、物品、款价值超过300万元，婚恋过程具有明显的经济特征。


翟欣欣在离婚中为取得高额补偿，对苏享茂实施了胁迫，未顾及到苏享茂赠与其财产、希望与其共同生活、维系感情的初衷以及苏享茂受胁迫下的主观感受和客观经济情况，是造成苏享茂自杀的重要因素。翟欣欣与苏享茂婚恋，以增加自身财产为目的受赠取得的大额婚前婚后财产，均属可撤销范围。


根据此份判决，翟欣欣需退还苏享茂家属价值约108万元的特斯拉汽车一辆；退还价值30余万的卡蒂尔钻戒和项链；退还转账共计186万余元。


根据离婚后财产纠纷一案判决书显示，翟欣欣在离婚过程中采取胁迫手段，使苏享茂陷于恐惧而作出非自愿意思表示，符合可撤销行为法律特征。


因此，撤销苏享茂与翟欣欣于2017年7月18日签订的《离婚协议书》中两条协议，即“离婚后男方无条件配合女方到海南三亚相关部门面签办理房屋所有权归女方的过户手续。如男方不配合，赔偿女方三百万违约金”以及“男方自愿一次性补偿女方现金壹仟万元。男方自愿一次性补偿女方现金壹仟万元男方首期支付660万元整，已支付完毕。剩余款由男方给女方当面出具340万元的欠款凭证，并保证在领取离婚证后120天内一次付清。如果本协议签订后男方拒付或者迟延支付，则每延期支付一天，赔偿女方10万元人民币的违约金”。


据此，翟欣欣需退还苏享茂家属660万元。


此外，法院还判决，撤销翟欣欣对二人置于海南和北京的两套房屋的个人所有权。


记者就此联系了翟欣欣此前的代理律师易胜华，对方表示已于2018年与翟欣欣解除代理关系。随后记者联系了本案双方，截至记者发稿时，翟欣欣和苏享茂家属方面，均未作出回应。


案情回溯：闪婚41天后 IT软件创始人自杀


翟欣欣曾在2018年7月13日接受了记者的独家专访，在此次专访中翟欣欣首次就两人从相识到离婚再到苏享茂选择自杀的160天里的始末进行了呈现。


2017年9月7日凌晨，手机应用wephone的创始人苏享茂跳楼身亡，并留下遗书称自杀与前妻翟欣欣有关。


据其遗书中显示，2017年3月30日，二人通过网络婚恋网站认识，6月7日领证，7月16日离婚，18日办理离婚手续。苏享茂在曾在遗书中提到“资金链断裂，我很绝望”，因此，翟欣欣索要1000万作为离婚赔偿，导致苏享茂资金链断裂，被外界普遍认为是“逼死”苏享茂的原因之一。





对此，翟欣欣在5年前接受记者采访曾表示：“离婚后，苏享茂积极地履行离婚协议，做公证，要求我提供征信等根据原告提交的诉状，苏的姐姐是2017年8月17日得知苏离婚的。并于2017年8月20日前后与苏的哥哥一同来到北京。根据媒体采访得知，（苏的哥哥和姐姐）来到北京后，终止了苏享茂的贷款计划。”


基于此，翟欣欣认为，苏享茂家人提出的“翟欣欣以wephone软件涉及灰色地带等威胁让苏享茂生活在恐惧中，因此导致苏享茂自杀”并不成立。


稿源：红星新闻]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[推特图标换回蓝鸟 狗狗币应声大跌]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7128.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7128.html"/>
        <updated>2023-04-07T13:36:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[北京时间4月7日早间消息，据报道，几天前，马斯克将Twitter蓝色小鸟Logo换成柴犬，而柴犬与马斯克力捧的狗狗币（Dogecoin）有着密切联系，因此狗狗币价格大涨。然而现在Twitter又将标志换回蓝色小鸟，投资者抛售狗狗币，导致狗狗币价格大跌9%。


2013年马斯克以近乎玩笑的方式“创造”加密货币狗狗币，而且允许消费者用狗狗币购买特斯拉汽车。美国时间周一马斯克将蓝色小鸟标志换成柴犬，当时狗狗币的价格为10.5美分，现在已经跌至8.4美分。


自周一Twitter更换标志后，狗狗币价格一度上涨约30%，但相比2021年高点仍然低很多。许多狗狗币持有者因为换标受益，他们纷纷在Discord社区向马斯克表达谢意。马斯克一直以来极力鼓吹狗狗币，但怀疑者将他告上法庭，认为马斯克暗中操纵狗狗币价格。


稿源：新浪网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【雪球基金调研团】开团啦丨结构性行情极致演绎下，基民该如何应对？快来向金牛基金经理在线提问吧]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/246795237</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/246795237"/>
        <updated>2023-04-07T09:43:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#雪球基金调研团#
》》》点击报名雪球基金调研团，与金牛基金经理聂世林在线交流《《《
为了让球友更深入地了解自己喜爱的基金经理，雪球成立了基金调研团！你想与喜欢的基金经理直接对话吗？你想文章被百万雪球用户阅读，成为社区内...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[创作者请回答｜米花：从封笔三年到写出 9.9 分神作《胤都异妖录》，她要为中国妖怪正名]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/620167841</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/620167841?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-07T09:33:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「每个人物都很生动，让人揪心，希望后续能够出一些番外。」  「真的好好看啊，文笔流畅细腻，人物刻画丰满，每一个人都有血有肉，情节更是流畅通顺，这是我在知乎看了这么久的文以来，看到的最好看的文。」  
在知乎打开《胤都异妖录》的评论区，这样的评价随处可见。

评分也是高达 9.9 的天花板。

站外自来水也很「疯狂」。

知名作家紫金陈这样评价这部作品：
「设定新颖，想象力丰富，阅读有趣，感情充沛，可读性极高。虽单篇故事设定都不复杂，但是结构颇花心思，故事首尾呼应，志怪的结合更是让人印象深刻。」  
《胤都异妖录》米花-点击阅读
《胤都异妖录》是一部什么样的小说？
在这部十五万字的长篇中，缠绵悱恻的爱情自然是必不可少的；而现代捉妖的故事又充满了不可思议的想象；更迷人的是笔下那些妖怪，蛇妖、山魈、飞头獠……亦正亦邪，敢爱敢恨。
「神作」背后的作者 @米花，是一个一度怀疑自己能否在写作路上走下去的 90 后女生。写作这篇故事的初衷是，为中国妖怪正名，也为自己的坚持正名：「是金子一定会发光。」
我们和上届知乎故事大赛·长篇创作马拉松亚军作品《胤都异妖录》的作者 @米花 聊了聊，「神作」是怎么诞生的。而从默默无闻到被读者认证「米花出品，必属精品」，她坚持了什么，收获了什么。
米花的书桌
「这些妖怪都不是日本的！」
小说的创作念头源自一件很小的事情——有一天米花和别人讨论起妖怪，惊讶地发现不少人对于国内妖怪知之甚少，错把很多本土妖怪都当成了舶来品。
「飞头蛮是日本的，九尾狐是日本的，画皮鬼是日本的，连魑魅魍魉也是日本的。」
这让从小熟读古典书籍的米花感觉十分不舒服，她决定创作一部和妖怪有关的现代故事，为了向别人科普，也为了给本土妖怪正名。
「《搜神记》和《拾遗记》都是比较有名的中国神话志怪小说，里面很多内容有历史的时间线，记载的荒诞古怪的故事特别多，我特别喜欢。写飞头蛮的时候还看了《新…]]></summary>
        <author>
            <name>故事档案局</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ChatGPT编造法学教授性骚扰丑闻]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7127.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7127.html"/>
        <updated>2023-04-06T12:18:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澳大利亚Hepburn Shire市长布赖恩·胡德威胁要对OpenAI提起诽谤诉讼，因为ChatGPT称胡德曾因涉及澳大利亚储备银行子公司受贿案而入狱。如果最终起诉，这将是全球第一个指控ChatGPT诽谤的诉讼。


上周一个晚上，法学教授乔纳森·特利（Jonathan Turley）收到了一封令人不安的电子邮件：他被列入性骚扰名单。但他并没有性骚扰过他人。


据《华盛顿邮报》当地时间4月5日报道，事情的起因是，美国加州大学洛杉矶分校法学教授尤金·沃洛克 （Eugene Volokh）做了一项研究：要求人工智能聊天机器人ChatGPT生成一份“对某人进行过性骚扰的法律学者”的名单，特利的名字在名单上。


ChatGPT说，特利在一次去阿拉斯加的班级旅行中发表了性暗示评论，并试图触摸一名学生，并援引《华盛顿邮报》2018年3月的一篇文章作为信息来源。问题是，并不存在这样的文章，特利也从来没有参加去阿拉斯加的班级旅行，他说他从未被指控性骚扰学生。


作为经常接受媒体采访的学者，特利有时会要求更正新闻报道，但这一次，没有记者或编辑可以打电话，也没有办法更正记录。


“这真令人不寒而栗。”他在接受采访时说，“这种指控非常有害。”


错误信息从一个AI传播到另一个AI


沃洛克说，聊天机器人软件的日益普及，使学者们必须研究其产生虚假信息时谁该负责。上周，他询问ChatGPT，教授们的性骚扰是否一直是美国法学院的一个问题。 “请至少包括五个例子，以及相关报纸文章中的引述。”他提示说。


ChatGPT给出了五个回复，所有回复都包含真实的细节和来源引用。但当沃洛克检查这些信息时，发现其中3个是假的。它们引用了《华盛顿邮报》、《迈阿密先驱报》和《洛杉矶时报》等媒体上不存在的文章。


ChatGPT说：“乔治城大学法律中心（2018）教授乔…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SIFU师父：弱者报复，强者宽恕，智者忽略]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/619618591</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/619618591?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-06T05:36:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本文主要想聊的是：

玩法聚焦功夫的得与失
美术的写意设计与boss战
外国人做的中国功夫题材到底如何

一、玩法聚焦功夫的得与失
玩法、叙事、艺术的优秀结合

3a游戏开发有这样一个DNA原则：即Design（设计），Narrative（叙事）和Art（艺术）的统一性——师父做得很好：

开局惊艳的新手引导，很写意（这个词是重点，我后面会一再提到）的表达了主角这些年的辛苦，这算是脑海里对于复仇的演练。演练→新手引导，很合理
游戏系统也符合，比如复活的钱币、院子里的树，有一些槽点，但也属于符合玩法/叙事/艺术结合的典范
死亡机制也是很好的诠释，很好的将这个设定和叙事结合，且和整体的游戏是一个完整的循环。不仅是机制上的改变（年龄大了攻击高，但血变少），更结合了叙事（10年了，就这？）——君子敏于行而纳于言
游戏的重玩则是在游戏和故事层面完成了游戏内外的成长，通过宽恕结局让玩家不仅游戏内完成了成长，游戏外也能够进行一些思考。

聚焦战斗的得与失
师父的战斗颇有种街机感，同时也能很明显的感受到很多港片的影响：

游戏的战斗整体十分符合现实的格斗技巧，比如防御可以选择格挡化解，也可以闪避位移，还可以用拍档直接迎上去——实际体验，菜的时候等敌人进攻后主动格挡，等间歇期输出较好。但技术好了可以用更主动的进攻方式
主角有上百种招式，可以打击不同部位——这可以让玩家随着熟悉慢慢真的精通，做到各种赏心悦目的表演，处决也颇有味道。打击感较弱，但我认为不是缺点，在这样复杂的动作招式里，现在的度是恰当的
场景/道具的联动，十分有成龙的味道，拿上扫把一同输出也很爽

上面说的是优点，其实已有很多解析，我主要说说问题：

游戏中其实比较缺乏节奏变化，因为比较写实的原因，导致小怪基本都差不多，这会导致体验的雷同
游戏通过场景变化、出怪节奏进行一些缓解。同时加入了一个横版巷战的设计，舒缓这种体验，也更接近…]]></summary>
        <author>
            <name>Paranoia</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[卧龙-关卡拆解]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/619705261</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/619705261?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-06T03:15:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（转载请注明作者与出处）
本文对“荣华付一炬”这一关进行分析，从而窥探卧龙的关卡设计思路
一、关卡俯视图
·俯视图

·区域关系图

·完整收集路线图

·速通路线图

二、关卡引导
·引导素材
引导必然有具体的对象作为载体，玩家看到这些对象后会更倾向于走设计者规划的路线，这些能够影响玩家路线的具体对象，可以将其称之为关卡可以使用的引导素材，在卧龙中包括：
Boss、旗子、机关、物资、宝箱、食铁兽、怪物、地形、地标建筑
还可以将这些素材具体分类
游戏机制类：Boss、旗子、机关。引导性
这类引导素材是游戏的基础目标与机制，打败Boss才算作过了这一关，是唯一的必要条件，旗子虽然不是通关的必要条件，但是可以算作是“子关卡”的解锁条件（关于“子关卡”下文详述），是游戏中除了Boss外的第二重要机制。Boss会在小地图中指出其方向，作为一个最基础的定位锚点，

旗子会有较高的光柱，如果出现在玩家的视野中会很容易被发现，

其中牙旗可以回满状态并且作为存档点，所以其光柱的高度和亮度都会比旌旗更明显。地图中散落的物资也有一个很小的光柱，可以看出来其设计语言的一致性
机关在卧龙中指只能从一个方向向另一个方向触发，触发后开启新通道的机关。包括单向开启的门、踢下的圆木、放倒的桥、降水位的轮子等。因为游戏的有意教学以及游戏的通用经验，玩家会默认此类机关触发后可以推动游戏进展，这类机关离近会有闪光特效。

这类单向机关在你无法开启的一侧会引导你绕路去对面，在可以开启的一侧则会引导你走过去打开机关完成解谜或者是探索新区域。
因为这类引导素材直接关系着游戏的胜利目标，所以他们的引导性是最强的。
局外资源类：物资、宝箱、食铁兽
这类引导素材是明确的奖励（怪物是否掉落奖励不是一定的），并且可以带离局外完成局外成长，玩家为了得到这些确定的奖励会被引导着走向这个地方。有的奖励在一些位置可以看见，但是无法直…]]></summary>
        <author>
            <name>籽鼠</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[武汉收房记]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23040519.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23040519.html"/>
        <updated>2023-04-05T11:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[续《武汉买房记》，昨天到武汉办完收房手续。高位站岗，也不知得站多久。《武汉卖房记》遥遥无期。]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[比尔盖茨反击马斯克：暂停AI开发解决不了问题]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7126.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7126.html"/>
        <updated>2023-04-05T03:16:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[北京时间4月4日晚间消息，据报道，微软公司联合创始人比尔·盖茨（Bill Gates）今日表示，暂停人工智能（AI）的开发并不能解决该领域未来的挑战。这是自特斯拉CEO埃隆·马斯克（Elon Musk）等上千名科技人士发表公开信，并引发关于人工智能未来的大讨论以来，盖茨首次公开表态。


上周，马斯克等上千名科技人士发表公开信，呼吁暂停训练比GPT-4更强大的人工智能系统。这封公开信称，所有人工智能实验室应立即暂停训练比GPT-4更强大的人工智能系统，至少6个月时间。否则，政府就应该介入采取强制措施。


对此，盖茨今日在接受采访时称，暂停开发并不能真正解决问题。相反，弄清楚如何最优地利用人工智能领域的发展才是硬道理。而且，真正在全球范围内暂停人工智能技术的开发，似乎也不太现实。


盖茨还称：“我认为，要求某一特定群体暂停开发人工智能技术，是无法解决相关挑战的。显然，这些东西很实用。我们需要做的是找出棘手的问题，并加以解决。


当前，虽然盖茨全身心专注于其慈善机构“比尔和梅琳达·盖茨基金会”，但他一直是人工智能的乐观支持者，并将其描述为与互联网或手机一样具有革命性。


3月21日，盖茨还在他的博客GatesNotes上撰文称，人工智能时代已开启，并预测了人工智能将如何改变就业、气候变化、医疗保健和教育等领域。


但随后（上周一），马斯克就给盖茨的这番言论泼冷水。马斯克在推特上称：“我之前曾与盖茨讨论过人工智能，他对这项技术的理解十分有限。直至今日，依然如此。”


其实，马斯克与盖茨长期以来一直就是针尖对麦芒，相互看不上对方。今年2月，盖茨曾表示，他宁愿资助疫苗来拯救生命，也不愿花钱去火星。


他说：“实际上，去火星的花费相当高。相反，你可以购买麻疹疫苗，救一条生命只需1000美元。”盖茨还称，至少到目前为止，马斯克还不是一位伟大的慈善家。


而马斯克也曾表示：“老实说，我和盖茨的对话一直索然无味。”


稿源：新浪网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团第十二期成团！9只均衡风格基金测评征文颁奖]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/246474524</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/246474524"/>
        <updated>2023-04-04T05:59:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#老司基硬核测评# 13只晨星奖入围基金 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！经过评选，本次获奖测评帖已经产生！与此同时第十二期雪球基金评审团成团！恭喜以下球友：
一等奖2名（打赏现金1000元）：
聊几只适合做底仓的均衡风格基金{聊几只适合做底仓的均衡...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[馒头、面包为什么会有「皮」？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/20285657/answer/2963446768</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/20285657/answer/2963446768?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-04T05:51:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[馒头、面包之所以有「皮」，之所以内外不一样，
是因为：内外部的温差，导致面团的内外发生了不一样的反应。

一、面团内、外的温差
当我们蒸馒头、或者烤面包时，面团的内、外会存在温差，而且温差还不小~
以烘焙面包为例：

烘烤5分钟后，表皮的温度已经130℃了，可中心才刚刚超过40℃，还没怎么开始上升。
哪怕再往后，面团的表面和中心也维持着接近90℃的温差。
也就是说，面团的温度是从外到内逐步递减的，处于两者之间。
吃火锅时煮过冻丸子的人应该有类似的体验：
丸子下锅煮了十分钟了，外面已经烫嘴了，里面咬开还是温的、或者是凉的。


有人可能会问，为什么面团的内外温差这么大呢？
因为面团的传热速度是有限的：
传热效率在45-55℃时候就达到了上限，温度再升高时，效率反而会因为蛋白的变性而降低。

既然蒸馒头、烤面包时，面团的内外部存在着巨大的温差，
那么，内外部同时在发生着不同的反应，也就可以理解了。
二、面团内、外部发生的反应
关于面团里面发生的反应，有个有意思的规律：温度越高，发生的反应越单一。
先说温度最高、反应也最单一的面包皮
高温烘烤时，面团的表面在短短3-4分钟内，就经历了快速的失水和升温过程。

升温，让面包表面发生了剧烈的美拉德反应，赋予了面包诱人的黄褐色，和阵阵浓郁的麦香味~
而失水，让面包表面变又「干」又「脆」。
在两者共同的作用下，面团表面就成了我们平时吃到的面包皮了~

馒头皮的形成会稍微复杂一点
在蒸煮的时候，馒头表面的水分会稍微上升。
因为在蒸煮时，馒头表面是蒸笼里温度最低的地方，水蒸气会冷凝在上面。
在充足的水分和高温作用下，
馒头表面的淀粉开始吸水膨胀，填平了一些原本坑洼的地方；而蛋白会开始变性、硬化，像钢筋一般加固了这个表面。
这种变化让馒头表面变得更平整，对光线的反射更整齐，所以肉眼看上去自然更有「光泽」了。

不光是馒头，像米粉、肠粉、饺子等米…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Twitter Blue表现不佳：订户比例不足1%]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7125.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7125.html"/>
        <updated>2023-04-04T03:12:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[北京时间4月5日早间消息，据报道，互联网流量分析服务SimilarWeb的最新测算显示，今年3月共有260万人访问Twitter Blue订阅服务的销售页面，但实际购买人数只有11.6万。


Twitter CEO埃隆·马斯克（Elon Musk）曾经表示，从本月开始，只有Twitter Blue会员可以享受蓝V认证。而在此之前，所有公众人物都可以获得这一待遇。


从3月开始，当通过旧系统获得蓝V认证的用户登录Twitter后，有时会收到系统发来的消息，鼓励他们付费购买Twitter Blue服务，以便保住自己的蓝V认证。


这一变化有望增加Twitter Blue的订阅人数。马斯克最近也决定给部分认证用户更多时间来决定是否付费。


据悉，Twitter Blue今年2月的订户不足30万人。即便考虑到SimilarWeb测算的11.6万的新增订户，总订户也不到Twitter月活跃用户的1%。SimilarWeb的测算并未包括通过手机应用或大宗采购购买Twitter Blue订阅服务的用户。


马斯克表示，Twitter的月活跃用户超过5亿。但他也在上月的推文中表示，Twitter去年10月至今年3月的广告收入已经下滑了50%。


尽管Twitter试图重新获得广告主的青睐，但其中许多并未选择回归。Twitter Blue订阅服务每月收费8美元，其增长速度还不足以覆盖广告收入的下滑。


稿源：新浪网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[做清明]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23040322.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23040322.html"/>
        <updated>2023-04-03T14:38:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[九江话把清明扫墓叫「做清明」，大学毕业（甚至高中毕业，记不住了）之后，再没跟家人一起做过清明。今年清明节请假到武汉办些事，刚好途经九江，于是顺道回家做清明。昨天（周日）是外公外婆的，今天（周一）...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[浅谈中日两国之间的历史渊源]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/330251297</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/330251297?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-03T09:55:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[南宋咸淳三年、蒙古至元四年（1267年），忽必烈正是在各路战场上所向披靡，意气风发的时候，蔑视周围临国，都想占为己有。于是遣使节前往日本递交国书，字面意思是要与日本建立邦交，以示通好，但盛气凌人。明确告诉日本国，如不通好，“以至用兵”“王其图之”。日本方面对使节态度不仅十分怠慢，而且对元朝的国书根本不予理睬。此后忽必烈又派出四次使节，然皆无功而返。五次劝降的失败在世界征服者忽必烈的眼里简直就是不可忍受的耻辱，愤怒的他终于向这个顽固不化的岛国发兵，拉开了元朝第一次征日战争的序幕。
1274年征服的南宋战争间隙，蒙元大军准备于七月出兵日本，实际上早在三月中旬之后就陆续派兵开赴高丽,集中在合浦一带,当时征日军组成和人数是: 蒙汉军共二万人，征东都元帅忻都率军4500人；征东右副元帅洪茶丘率军5000人；征东左副元帅刘复亨率蛮子军(汉籍)15000人(内含部分女真兵)。高丽陆军共5600人，由中军都督使，平定反蒙三别抄义军的高丽军阀金方庆等统率。此外尚在驾驶九百艘大小船只的高丽船工水手6700人，合计32300人，以汉族士兵为多。
由于高丽王植于六月十八日逝世，蒙汉军只得改于九月出兵，实际上在安葬高丽王之后，第一批部队直到十月初三日(公元1274年11月9日)才从合浦出发，在初五日下午五、六时左右到达日本对马岛西岸，有部分元军则已进至小茂田沿岸的佐须浦，该地是对马守府的门户。当时日本镰仓幕府的执权者是青年北条时宗，他坚决制止朝廷对元朝让步，下令太宰府加强九州沿海要地防务，防备蒙古人来犯。一直对蒙古入侵倍加警惕的日本方面的对马守护允宗助国得到消息后立即带领八十骑兵星夜驰往，布置抵抗，并于第二天早上遣真继男为使，到蒙古战船上来问原因变故。蒙帅忻都根本不管这一套，命令元军登陆进攻。顿时从七八艘船上登岸聚集起千余元军，分散箭射日军，装备和组织落后的日本守军哪里敌得过登陆的众多敌兵，互相对射…]]></summary>
        <author>
            <name>厉建强</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[王熙凤欺负林黛玉？抄检大观园避开薛宝钗，偏抄潇湘馆]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/617823084</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/617823084?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-03T08:39:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[红楼梦第五十三回，王夫人指示王熙凤会同邢夫人的陪房王善保家的开展了“抄检大观园”行动。
从抄检结果来看是颇有喜剧效果的。此举与于邢夫人将贾母房里的傻大姐捡到的绣春囊交给王夫人处理直接相关，王善保家的则积极参与抄检工作，表面上是协同“整风”，实际目的是借机修理一下与她互相看不惯的晴雯等丫头。
的确，这样的机会是极好的，历来人们也乐于这么干——算是公私两济嘛！
但结果却是，怡红院的丫头及其他各房的丫头都没什么原则性的问题，都只要提醒或者批评教育就行了，倒是他的外孙女司棋被查到了和表弟潘又安有私情的证据，而她自己还在搜查探春房里的时候，挨了探春一记响亮的耳光。
对此王善保家的也没什么话好说。不过，如果非赁此说绣春囊是司棋经由潘又安带到园里的，则她估计就不服气了，不是还有一个地方没搜过吗？那里的人跟外面的交通更便捷呢！保不定就有见不了天日的东西。
说的不是别处，就是薛宝钗所住的蘅芜苑。王熙凤没让搜蘅芜苑，林黛玉所居住的潇湘馆却是搜了。

于是就产生了一个疑问，两位姑娘都是贾府的客人，为什么不搜薛宝钗，偏搜林黛玉呢？王熙凤这是欺负林黛玉吗？
其实，如果说抄检大观园本身是愚蠢的做法，王熙凤本就知道不妥，也没有哪一位姑娘会喜欢，“刺玫瑰”探春则直接指出这种做法只意味着大厦将倾了。但对这种与贾氏姐妹一视同仁的“待遇”，黛玉却未必太不痛快，因为这也算是进行了一个区分，宝钗是外来亲戚，而她基本上是“自家人”。
她俩确实是有差别的。
薛宝钗一家来到京城并在荣国府长住下来时，薛姨妈本就与王夫人有约在先的：
一应日费供给一概免却，方是处常之法。

除了住的是贾府的房舍，生活开支全是薛家自行开支，包括宝钗和莺儿等丫头，是没有月例银子的。莺儿善编织，有一回折大观园的柳条编竹篮之类，其时已经由探春主导改革，园内水土花木都已经承包给老婆子们了，而她就理直气壮地表示她不收贾府的月例，不是贾府的丫头，是不必受管束的。
当然如果较真起来，完全不拿贾府一针一线、不吃一茶一饭也是做不到的。比如就有朋友说没听说薛家交房租。
的确如此，她们应该经常参加贾母、王夫人安排的聚餐等活动，也没见她们交茶饭钱。贾府那样的大家族，不必计较这些细枝末节吧。
这样的好处很明显，就是保持了充足的独立性。薛家始终是以亲戚的身份住在荣国府，而不是寄人篱下；他们在京城有自己的房子，如果需要，随时可以搬出去。
事实上，薛蟠成婚就是在自己的家里，而发生了抄检大观园事件后，宝钗也马上就搬走了。
既然是客人，怎么好搜她的房子呢？那不是摆明了疑心她们了吗？说出去的话，被笑话的还不是贾府？这事坚决不能干的。
其实就算不搜蘅芜苑，嫌疑也已经生成，本来就盘算着搬走的宝钗立即借机说再见了。
而林黛玉呢，身为林家的女儿，但除了荣国府，她无家可归，而吃穿用度都来自荣国府，她已经在事实上成了贾府的姑娘；只是她终究又是客人，于是在主人与客人之间移动，总归是处境尴尬。
林黛玉心里在想什么，王熙凤、王善保家的等人是不会过多考虑的，按着自家姑娘的标准执行了便是。
林黛玉也曾在一次和宝钗聊天的时候说到：

“你又有母亲，又有哥哥，这里又有买卖地土，家里又仍旧有房有地。你不过是亲戚的情分，白住了这里，一应大小事情，又不沾他们一文半个，要走就走了。我是一无所有。吃穿用度，一草一纸，皆是和他们家的姑娘一样，那起小人岂有不嫌的。”
这也是一个证明。
不过，抄检到潇湘馆的时候，曹公安排黛玉早睡了。除了文法多变，也免得敏感的黛玉像探春一样感到大厦将倾却又不能用一记耳光释放悲愤，又免得强化她对自己处境的忧虑。曹公慈悲啊。
对以上说法，朋友们怎么看呢？欢迎留言讨论！

来源：知乎 www.zhihu.com
陈想读名著
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>陈想读名著</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《纽约时报》拒付费认证推特“蓝V”引来马斯克嘲讽]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7124.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7124.html"/>
        <updated>2023-04-03T05:20:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据路透社报道，推特4月1日起宣布逐步关闭传统验证程序，淘汰此前的账号认证系统，取消没有付费的账号的认证标记，并对企业和个人提供不同的认证服务套餐。在美国，企业想要保持“金V”就得每月付1000美元，个人则每月需付8美元（或每年84美元）续上“蓝V”认证。不少美媒拒绝为企业账号和员工账号付费。


美国主流媒体《纽约时报》、《华盛顿邮报》、《洛杉矶时报》纷纷表示，他们不会为其官方推特账户或记者的账户购买推特的Twitter Blue认证服务，因为这项认证不再像以前那样代表着权威和专业。


《纽约时报》发言人表示，将不会为推特的这项服务支付月费，也不会为旗下记者报销个人账户的Twitter Blue费用，“除非在极少数情况下，这种认证状态对报道目的至关重要”。


《纽约时报》拒绝付费引发了马斯克的羞辱和嘲讽。他在推特上说，“他们（《纽约时报》）的推文就像拉肚子，无法阅读”，“如果他们只发自己的头部文章，他们会有更多真正的粉丝”，“《纽约时报》的真正悲剧在于，他们的宣传甚至都不有趣”。


被问及自己当下最青睐的新闻源，马斯克回答道：推特。


他批《纽约时报》“非常虚伪”，称其一方面不买推特的付费认证，一方面又要求读者付费订阅文章。


值得一提的是，在推特发布最新认证规定后，除了《纽约时报》，美国《华盛顿邮报》和《洛杉矶时报》也宣布不会付费维持认证，理由是认证标记不再代表权威性和专业性，只意味着该用户为这个账号交钱了。Buzzfeed和美国政治新闻网“Politico”也通知员工，不会再报销他们的账号认证费用。


另据美国新闻网站“Axios”报道，白宫数字战略总监罗布·弗莱厄蒂（Rob Flaherty）通过电子邮件告诉员工，不会为继续认证账号的工作人员个人账户支付认证费用，他们可以自费购买相关服务。


来源：综合界面新闻、观察者网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[宁德时代股东大会通过年度分红预案，年终派息股利支付率达20%！你怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/246293451</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/246293451"/>
        <updated>2023-04-03T01:47:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#走进宁德时代2022年度股东大会# $宁德时代(SZ300750)$ 
宁德时代2022年度股东大会3月31在福建省宁德市蕉城区漳湾镇新港路2号公司科技大楼一楼会议室召开，通过现场和网络投票的股东及股东代理人共计831人，代表有表决权股份数共计占公司股份总数的65.1363%。其中：通过现场投票的股东及股东代...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拾月周刊（第16期）：时间管理]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23040307.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23040307.html"/>
        <updated>2023-04-02T23:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这是拾月周刊第16期。最近因为作息不规律而研究「睡眠」，本来计划本周分享，但觉得看的内容还不太够。所以，临时改为分享「时间管理」。时间管理这个话题长期有关注，也没少折腾（如1、2、3、4），属实...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[看五年想三年，认认真真干好一两年]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9009</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9009.html"/>
        <updated>2023-04-02T12:25:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/贾刚 杭州这座城市，对于我来说，并不算陌生，因为工作的原因经常到来，也曾经在西湖边上留下过自己的足迹。这次 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[由“友谊衰退”讲起]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9007</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9007.html"/>
        <updated>2023-04-02T12:22:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/德鲁伊 尝试理解世界，是值得每个现代人焦虑的事情。 社会是负责教会人如何做人的，但时移世易，有些事儿，社会 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[让一粒尘土睁开眼睛]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9005</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9005.html"/>
        <updated>2023-04-02T12:21:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/刘亮程 我小时候读过一本中医书，繁体字竖排版的，里面都是能治病救人的方子，是先父20世纪60年代初从甘肃到 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[那些被误解的历史典故]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9004</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9004.html"/>
        <updated>2023-04-02T12:17:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[读史时，发现一个有趣的现象：许多我们自以为耳熟能详的历史典故，如果细细研究，完全不是我们想的那么回事。 &nb […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[这不是玩笑，升级typecho 1.2.1]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23040119.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23040119.html"/>
        <updated>2023-04-01T11:35:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[又是一年愚人节，记得去年今天，Typecho官网突然更新《这不是玩笑，我们回来了：Typecho 1.2.0》。巧了，不是！今天有网友留言提醒我typecho 1.2有bug，于是把本站type...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[漫画《死神》(BLEACH) 中有哪些设定被弃之没用或者前后矛盾的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/25282426/answer/2962400334</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/25282426/answer/2962400334?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-01T02:16:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[现世篇
故事开始的阶段，世界观、主线剧情乃至很多细节设定都没有成型，所以这个篇章中的很多设定在后面出现了消失或者自相矛盾的现象。
目前发现以下11处。

平子真子


一切开始的地方。
可以看到后排画框里都是一护的同学们，包括此时尚未正式登场的雨龙和茶渡。
需要注意的是最右边出现了平子真子，说明在最初的设定中平子真子也是的一护同学之一，不出意外会在现世篇出场。
后来平子虽然也以转校生的身份来到一护的班级，但这应该是修改过的设定。

整


作为和“虚”相对应的概念，在故事一开头被提出，但是后来再也没提过。
而且“整”读作plus，与之对应的“虚”读作hollow，都是英语而不是西班牙语。
也就是说，虚圈相关的内容都用西班牙语命名显然是后来追加的设计。

灵络


可视化的灵气，表现为丝带的形式。后来很少出现。
与其说是被弃用的设定，倒不如说是典型的因为故事前期和故事后期风格不一致导致没有被沿用的设定。

地狱


我们一度以为久保带人把这个设定给忘了，事实证明他没忘。
地狱和尸魂界到底什么关系，敬请期待即将（？）到来的地狱篇。
不过你要说地狱篇是久保带人一开始构思好的内容我是绝对不信的，十有八九是他翻书想起了这个东西再变废为宝。死神里很多所谓的“伏笔”都是这种情况。

改造魂魄·魂


挺有意思也挺有发展潜力的一个角色，他和一护互换身体这种情节本来可以玩出很多花样，可惜后来没有剧情空间沦为吉祥物。
不过改造魂魄这个设定被久保挖掘得比较好，后面诸如崩玉、假面、破面等内容应该是从这个构思延伸出来的。

针对改造魂魄尸魂界曾经有一个“尖兵计划”，但后面没再提过。

雨中的回忆

从这开始故事渐渐浮出了一些主线的味道，后面很多的情节也都回扣到了这里。
但是显然，在这个时候黑崎一心还没有那么多复杂的设定，看上去就只是个普通人。强行解释说他这个期间丧失灵力也说得通，但边画边打补丁的痕迹…]]></summary>
        <author>
            <name>许多的小兵器</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023晨星基金奖获奖名单出炉！你最中意哪一只？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/246158465</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/246158465"/>
        <updated>2023-03-31T11:33:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2023晨星基金奖出炉# 3月31日，晨星(中国)2023年度基金奖揭晓，全市场共13只产品获得提名，仅5只产品最终摘奖。其中，$广发睿毅领先混合(F005233)$ 摘得混合型基金奖，此前获得该奖项提名的还有交银施罗德国企改革灵活配置混合等。
获得股票型基金晨星奖的是$工银创新动力股票(F000893)$ ，此...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[连续四年盈利，营收22.63亿元，亚朵集团2022年的业绩你怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/246124645</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/246124645"/>
        <updated>2023-03-31T07:11:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[3月30日，$亚朵(ATAT)$ 发布2022年第四季度及全年财报，财报显示，亚朵集团2022年实现营收22.63亿元，同比增长5.4%；调整后净利润为2.59亿元，同比增长85.6%；调整后的息税折旧摊销前利润（EBITDA）为4.24亿元，同比增长41.9%。截至2022年底，亚朵集团现金及现金等价物余额总额为15.89亿元。
...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读书：毫无意义的工作]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23033109.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23033109.html"/>
        <updated>2023-03-30T17:12:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近读完了格雷伯的《毫无意义的工作》，非常推荐，职场人应该都会有强烈的代入感。一、首先，如何定义狗屁工作，这非常难，格雷伯在前面花了大量篇幅和案例解释（这部分是必要的，但我觉得花的篇幅过多，有些...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球精选基金第8期——4只港股基金入选，来看看有没有你的中意基！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/245848529</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/245848529"/>
        <updated>2023-03-29T08:38:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#雪球精选基金# 雪球精选基金由雪球官方打造，以帮助投资者选出好基金并提升投资者持有体验为主要目标，由雪球基金投研团队和雪球基金投资达人共同参与、通过定量与定性多维度精选得出。
第8期“雪球精选”聚焦港股基金
2022年11月以来，随着流动性及风险偏好改善明显，港股转机渐显，涨势...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【福利贴】绑定养老金账户，抽最高88元现金奖励]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/245846236</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/245846236"/>
        <updated>2023-03-29T08:18:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[年轻人，你开始准备养老了吗？
现在越来越多的年轻人已经意识到了养老需求，这说明年轻人用更加成熟与理性的态度来看待自己的人生问题。
而春天是播种希望的季节，也是养老趁早的关键！
现在参与个人养老金福利多，早规划早享受：自2022年1月1日起，个人养老金实施递延纳税优惠政策。...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《塞尔达传说：王国之泪》3 月 28 日公布新游戏实机视频，有哪些新信息值得关注？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/592419514/answer/2958135281</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/592419514/answer/2958135281?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-29T03:46:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《王国之泪》——把旷野之息的成功留给旷野之息
超涌现式交互！
本次实机演示信息量很大，但是讲的方向集中在讲解本作林克拥有的新能力，其他方面还是藏着掖着，比如时间维度，大迷宫，小迷宫等等。
在UI界面上相同位置取代了四英杰能力的是以下几个图标（可能还有别的），之前炸弹等希卡之石能力的UI位置也即上方向键被一个苹果图标代替，但是意义不明。

一条一条来。
倒转乾坤

这条是大家都知道的，可以让某物体在其一定长度的时间轴上回溯，本次预告片详细跟进了之前预告片中也出现过的“让天空中的落石时间回溯，借此帮助林克去往天空”的全过程。

不过还是存在一定疑惑：

我之前写的一些回答或是文章里一直提到一点，就是回溯这个机制强依赖于物体本身的移动，物品是静止的话无法回溯。那么落石的下落机制是怎样的呢？随机？这就不得而知了。
本次实机演示依然很难推测时间回溯这一机制的广泛用处，对于旷野之息大多数物品和场景都是静止的世界来说很难发挥，从因果关系来倒推，《王国之泪》的地图元素相对《旷野之息》会有更多移动的物体。

余料建造

首先从图标上区分，这个能力和后面的做木筏，做载具不是同一个能力，虽然两者乍一看有点像。
这个能力我在之前的回答里猜到了一半一半，但没想到任天堂做的这么彻底。
这个新能力如果翻译出来那就是：
1.武器、弓箭、盾牌可以和背包的材料或者场景里的物体做拼接融合。
2.武器可以和材料比如怪物掉落的角拼接，提供更高的攻击力或者特殊属性（这是之前泄露集里的），也可以和场景里的木头、巨石等等结合，前期树枝可以拼接一个巨石变成一个能用的不错的武器；除此之外，武器也可以和武器拼接，比如长矛拼接长矛变成超长的矛。
3.弓箭可以结合背包的材料，比如偏攻击向的属性丘丘胶，比如偏功能向的定向追踪的蝙蝠眼，或者激发玩家想象力的玩法，肉、鱼、树叶等也可以被弓箭射到玩家想要射到的地方。
4.盾牌和武器一样可以…]]></summary>
        <author>
            <name>唱小曲的辣椒儿</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023 赛季中国足球职业联赛准入名单，广州城、昆山、陕西长安竞技无缘，广州队准入，哪些信息值得关注？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/592515397/answer/2958602371</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/592515397/answer/2958602371?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-29T02:56:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[3 月 29 日，中国足球协会、中足联筹备组在北京召开媒体沟通会，宣布 2023 赛季职业联赛准入俱乐部名单，并就社会关心的准入工作热点问题进行解读。
据悉，共 53 家职业足球俱乐部提出准入申请（河北足球俱乐部未提交申请材料，武汉长江和新疆天山雪豹退出），中国足协、中足联筹备组严格依规进行审核，并经公示后，截止 3 月 28 日，共 48 家职业足球俱乐部获得 2023 赛季中国足球协会职业联赛准入资格。

准入面临严峻背景与巨大压力
据介绍，本赛季职业联赛准入工作面临的背景形势极其严峻。近年来，受多方面原因影响，许多职业俱乐部缺乏投资、营收不足，经营困难、欠薪普遍，俱乐部规范化建设受到影响，联赛品牌形象受损。
在这样的大背景下，严格的准入标准势必使得部分俱乐部无法通过准入而被迫退出。一旦俱乐部退出，地方球迷受到伤害，地方足球文化生态受到冲击；被欠薪的球员个人利益受到永远的损害；职业联赛整体形象也会受到破坏。
因此，如何能够按照要求，既要保持联赛的整体稳定，又能严格准入审查，是中国足协面临的压力。
明确重点，完善准入规程
在此背景之下，中国足协修订完善了准入标准和规程，明确了准入工作重点，制定规范的准入审查流程，确保准入审查工作合规合法。
据悉，中国足协竞赛部和中足联筹备组首先对三级联赛 54 家俱乐部开展了详尽调研，结合亚足联关于准入的具体要求，对原有准入标准和规程中关于梯队建设和配置、女足建设、教练员资质、主场、亚冠参赛等多处进行了修订完善。
随后，中国足协明确，解决俱乐部“足球债务”作为本赛季准入审查重点。经过充分摸底、汇总，分析、研究，并听取专业人士及社会各界人士意见，中国足协将各俱乐部需要解决的“足球债务”进行了定义和分类。并按照已裁决的国际仲裁案件、已裁决的国内仲裁案件、已上诉但未裁决的仲裁案件、未上诉的实际欠薪情况、纪律处罚罚金以及欠赛区住宿、交通等相关费用，对各俱乐部“足球债务”进行了梳理、汇总。
2 月 15 日，中国足协将各俱乐部“足球债务”具体情况函告俱乐部（同时请地方协会及属地体育部门给于俱乐部大力帮助和支持）。中国足协明确要求，一是国际、国内已裁决的案件必须按时限要求妥善解决；二是双方无争议的实际欠薪案件，必须按照备案合同妥善解决；三是纪律处罚罚金和欠赛区住宿、交通等相关费用必须按照要求妥善解决；四是正在仲裁的案件可在仲裁结果公布后按照相关规定解决。前三项列入准入必须要完成的条件。
各俱乐部债务清欠大都采取了全额付清、达成和解协议（分期付清或减额付清）等方式解决，均可被视为已解决债务。
确保准入工作公开公正
据介绍，中国足协经过严格审查，3月13日至15日对通过审查的第一批共 42 家俱乐部（中超 15 家、中甲 11 家、中乙 16 家），进行为期 3 天的公示（昆山俱乐部主动放弃）， 3 月 21 日至 23 日，对 9 家俱乐部进行第二批公示。
为确保公开、公正，中国足协设立投诉邮箱，接受并处理各类投诉。截至 3 月 23 日晚，共计收到 131 份投诉，其中中超 50 件，涉及 10 家俱乐部；中甲 67 件，涉及 8 家俱乐部；中乙 14 件，涉及 9 家俱乐部。经梳理，投诉内容涉及欠薪 102 件，欠债 29 件。根据投诉内容，属于“足球债务”必须清欠范畴的，第一时间向俱乐部反馈，督促解决，对其他投诉反映内容进行了解、核实，尽快反馈。
清理“足球债务”取得成效
通过此次严格准入审查，清理“足球债务”工作取得积极成效。期间妥善解决国际仲裁案件 20 起，涉及到 8 家俱乐部；已完成和解案件共 18 起，涉及到 5 家俱乐部。共解决国内仲裁案件（含和解案件） 50 余起，涉及到 10 余家俱乐部。未提起仲裁的国内欠薪人员 500 余人的欠薪得到较为妥善解决。此外，此次准入还解决了很多老大难问题，比如俱乐部之间的三角债等。北京国安、上海申花等老牌俱乐部全力解决欠薪欠债，减轻了负担，得以轻装上阵，为俱乐部健康长远发展奠定了基础。
2023 赛季准入工作基本完成，但清理“足球债务”还有很多工作要做。目前，中国足协针对即将做出裁决的案件、2023 赛季新产生的欠薪欠债、达成和解协议分期付清的情况等，结合目前积极推进的财务监管系统，正在研究制定针对性措施。同时，为确保下赛季各项工作有序衔接，中国足协计划今年 8、9 月份提前启动下赛季准入工作。
职业联赛组委会执行主任、中足联筹备组组长史强，中足联筹备组副组长、中超公司董事长刘军，中足联筹备组竞赛负责人郭炳颜，中国足协竞赛部副部长孙日等参加会议并回答了记者提问。


来源：知乎 www.zhihu.com
知乎体育
点击下载
38 个回答，查看全部。
2023赛季中国足球职业联赛准入名单公布，昆山、广州城无缘，广州在列，哪些信息值得关注？
2022 年中国足球超级联赛 6 月 3 日举行，你对接下来的比赛有何期待？]]></summary>
        <author>
            <name>知乎体育</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【征集】宁德时代股东大会即将开始，你最想问的一个问题是什么？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/245785649</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/245785649"/>
        <updated>2023-03-29T01:53:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#走进宁德时代2022年度股东大会# 后天（3月31日）下午15点，$宁德时代(SZ300750)$ 将在福建省宁德市蕉城区漳湾镇新港路2号公司科技大楼一楼会议室召开2021年度股东大会。
年报数据显示，$宁德时代(SZ300750)$2021年营收3285.94亿元，同比增长152.07%，净利润307.29亿元，同比增长92.89%。截止2...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[顺丰控股2022年净利同比增44.62%，拟10派2.5元。符合你的预期吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/245751413</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/245751413"/>
        <updated>2023-03-28T14:08:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[3月28日，$顺丰控股(SZ002352)$ 发布2022年年度报告，实现营业收入2674.90亿元，同比增长29.11%；归属于上市公司股东的净利润61.74亿元，同比增长44.62%；归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润53.37亿元，同比增长190.97%；基本每股收益1.27元，拟每10股派发现金红利2.5元(含税)。经营活...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[溢价88%被沙特阿美拟收购，荣盛石化一字板涨停！你怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/245713431</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/245713431"/>
        <updated>2023-03-28T07:56:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[3月27日，沙特阿美与荣盛石化签署最终协议，沙特阿美拟以246亿元人民币（约合36亿美元）收购荣盛石化10%的股权，沙特阿美将大力拓展在华下游领域的相关业务。沙特阿美下游业务常务副总裁穆罕默德·卡塔尼（Mohammed Y. Al Qahtani）表示，这一交易展现了其公司对中国长期投入和对中国石化行业基本...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[白马股复星医药2022年财报成绩单出炉，营收与归母扣非净利润保持稳健增长，你怎么看?]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/245631434</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/245631434"/>
        <updated>2023-03-27T13:58:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[报告期内，复星医药实现营业收入 439.52 亿元，同比增长12.66%，归母扣非净利润 38.73 亿元， 同比增⻓ 18.17%;经营活动产生的现金流量净额42.18 亿元，同 比增长 7.10%。
得益于新品及次新品的收入增长贡献以及营销费用的有效控制，公司营收及扣非归母净利润稳健增长。汉利康、 汉曲优、复必...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【雪球基金调研团】开团啦丨2023年还会有牛市吗？快来向晨星提名的基金经理林乐峰在线提问吧！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/245589534</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/245589534"/>
        <updated>2023-03-27T07:15:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[》》》点击报名雪球基金调研团，与晨星提名的基金经理林乐峰在线交流《《《
为了让球友更深入地了解自己喜爱的基金经理，雪球成立了基金调研团！你想与喜欢的基金经理直接对话吗？你想文章被百万雪球用户阅读，成为社区内有影响力的基金KO...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有哪些常见却叫不上名的植物？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/585362867/answer/2942847517</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/585362867/answer/2942847517?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-27T05:49:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[【注：本文含25种常见早春小野草的高清大图与简介，可作为图鉴收藏使用】


说到常见却叫不上名字的植物，当然要提早春常见小野草啦！
这个季节在草地上总是能找到很多开着小花花的小野草，但大部分人很可能连其中一种的名字也叫出不来
所以我今天特意整理了中国东部的二十五种常见早春小野草——这25种常见早春小野草及其相近类群，可以说涵盖很大一部分常见的早春小草本了！！！
推荐大家看完后收藏，留着之后遇到不认识的春日小野草时拿出来比照！


1.荠菜Capsella bursa-pastoris 十字花科 



非常常见的可食用野菜，识别主要看叶片、花和果
叶片长圆形，羽裂、深裂或不分裂，茎生叶叶片长圆形至披针形，边缘具疏锯齿或近全缘；总状花序初成伞房状，白色花小，四瓣；短角果倒三角状心形，熟时开裂


2.臭荠Lepidium didymum 十字花科



跟荠菜植株形态类似，都有十字花和角果等特点，但是整体较小
特点是臭荠全株有臭味，若是取少许组织用手指捏碎，便能闻到明显的臭味


3.碎米荠 Cardamine hirsuta 十字花科



和荠菜和臭荠形态类似，但是叶形很独特，非常有识别度
叶片是奇数羽状复叶，由3-6对不定的猫爪状的小叶组成；花和荠菜、臭荠类似，果是小小的长角果


4.白车轴草 Trifolium repens 豆科 




这个是我们的老熟人了，就不多介绍了
正版三叶草，叶片上有箭头状的花纹，花白色头状花序，是经典的牧草


5.大巢菜（救荒野豌豆）Vicia sativa 豆科 



常见的豆科小草本，长着豆科植物典型的偶数羽状复叶，每片复叶有6-14枚小叶
叶轴顶端有分支卷须；花1-2朵腋生，花冠紫红色；荚果扁平，线形


6.红花酢浆草 Oxalis debilis 酢浆草科



常见的“盗版”三叶草，五瓣的小红花非常好看，小时候会有人吃…]]></summary>
        <author>
            <name>犬君拌汪酱</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天能股份2022年营收再创新高，储能加速跑！你怎么看天能的这份财报？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/245541188</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/245541188"/>
        <updated>2023-03-27T01:39:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[$天能股份(SH688819)$ 年报显示，报告期内，公司实现销售收入418.82亿元，同比上涨8.18%；实现归母净利润19.08亿元，同比上涨39.35%。
在传统业务板块，铅蓄电池业务仍然保持了稳步提升的发展态势。2022年公司实现电动轻型车铅蓄动力电池销售收入360.35亿元，同比上涨11.40%。
储能业务正...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[朝云集团收购中科研加快研发步伐，“专利+实力”的打法，你怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/245533911</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/245533911"/>
        <updated>2023-03-27T00:50:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[$朝云集团(06601)$发布公告，全资收购广东中科研，引起市场关注。
资料显示，广东中科研是集“分析、研究、检测”于一身，专注为化妆品、母婴护理、个人护理及宠物用品提供优质服务的一站式科研团队，与行业机构合作超过15年，曾支持128款创新产品的开发、参与139个发明专利技术研究，带领华南...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拾月周刊（第15期）：停止担心并学会热爱人工智能]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23032707.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23032707.html"/>
        <updated>2023-03-26T23:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这是拾月周刊第15期，标题仿自第一篇文章。总体而言，这周看了不少人工智能与科技史相关的内容，其中有几篇旧文，标题后的数字是发表年份。最近两期都是围绕特定主题阅读，有两个感受：需要主动检索信息，能...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[看完《铃芽之旅》你觉得怎么样？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/591630080/answer/2954760136</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/591630080/answer/2954760136?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-26T15:09:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[概述
对于诚哥的新作《铃芽户缔》我的评价大概是比《你的名字。》低0.5分，比《天气之子》高1分。
本作的宣发力度应该是新海诚在国内上映的电影中最高的，诚哥本人也亲自来到北京参加宣发活动。到最新的《铃芽户缔》为止，新海诚应该是全日本动画导演中在国内知名度最高的导演了（单论出圈知名度应该比宫崎骏还高）。在过去，新海诚的作品就以绮丽精致的画面和青年爱恋的主题闻名，《秒速五厘米》成为虐心恋爱动画经典名著之一，《你的名字。》带给观众的感动让新海诚正式在国内出圈。同时诚哥本人随和的性格也博得了不少的路人缘，即使平时从不看动画的青年男女都会来影院看新海诚的作品。
电影的类型定位
我是在24号电影上映的第一天去看的电影，当天的评价貌似并不是很高，看到b站、朋友圈很多失望觉得拉胯的。我认为这是大家对《铃芽户缔》这部电影的类型定位有误解。《铃芽户缔》并不是一部以恋爱为主题的电影，或者说恋爱并不是位于第一位的线。
正因为诚哥因爱情类型的作品而出名，大部分圈外人都是通过《秒速五厘米》和《你的名字。》了解到新海诚的，认为新海诚出的作品一定都青少年跟恋爱相关，只是每一部恋爱的种类不同罢了，而上一部《天气之子》也很好地巩固了他们的印象。所以大家理所当然地认为《铃芽户缔》也是一部讲述高中生之间的恋爱，只不过这次女主显得大了一些男主年长了一些，并且到了观影的过程中也依然带着这个先入的观点去欣赏评价这部电影，最后自然不满意。
我想说的是，在我看来，新海诚其实一直有着创作者的勇气，愿意主动踏出自己的舒适区尝试不同的题材和类型，例如《追逐繁星的孩子》、《天气之子》以及这次的《铃芽户缔》。《铃芽户缔》有三条线，分别是：1、铃芽自我治愈的成长之旅 2、铃芽和草太的爱情故事 3、铃芽和草太关闭“往门”的旅途故事[1]。大家仔细回想一下，影片中应该有九分之七的部分都用来在日本一路向北四处奔波关闭往门了吧，而这九分之七的情…]]></summary>
        <author>
            <name>OceanPresent</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我们该如何奋斗？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9002</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9002.html"/>
        <updated>2023-03-26T11:28:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/浩正 如果有“艰苦奋斗”和“及时享乐”两个标签供你选择，你会选择哪一个？ 说起艰苦奋斗，大家眼前可能立即呈 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[春日三章]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9000</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9000.html"/>
        <updated>2023-03-26T11:24:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/白头翁 一 杏花，春雨，古城夷陵，三峡宜昌。 这里是俊美的，沾衣欲湿杏花雨，吹面不寒杨柳风；这里是清幽的， […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[看完《铃芽之旅》你觉得怎么样？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/591630080/answer/2952901187</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/591630080/answer/2952901187?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-26T07:27:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[18日首映的时候在党史展览馆应邀去看的，新海诚也在现场分享了他的创作思路，故此这篇内容可能会有剧透交织着我个人的一些感想，既是杂文，那就信手随心。
观影的时候，我一直在观影的群里思考，倘若过去新海诚喜欢表达不圆满，这次可能依旧延续不圆满。
我当时写下，铃芽之旅很像是我们之前看的情书，但是背景发生在12年前的日本大地震，在观影过程中我猜测里面的一些逻辑和剧情“比如隐喻和细节”，在我们拉入其他工作人员的群里猜测，后面结束后和晚上得到了新海诚的印证……我对里面印象比较深的台词是跟女主角铃芽很亲密的环阿姨的那句话“虽然不满是其中的表达，但是这些不是情感的全部”，有些话会让人伤心，但是其实本意并非如此，羁绊住留住彼此的是爱意，如果能充分的表达该是多好……说到亲密关系，我们往往词不达意，明明是在乎却恶言相向，对亲近的人往往更甚。
当然彼时彼刻其实只是想到什么写下什么，现在想展开一番：
1.16岁铃芽的爱情观，和草太。
很多朋友看完之后不明所以，小小的脑袋满满的疑惑“男女主为啥会突然爱上啊，女主是为啥非男主不可，抛弃生活十二年的姨妈？也有人说我看的好难受，我很不喜欢这女主，也有人说女主恋爱脑人设令人窒息·····”
铃芽之旅很多时候是从女性作为主角的视角观察爱情的，或者准确说一个敏感成长特殊的少女。
其实铃芽和草太的初遇是单方面的好奇、单纯而炙热，铃芽喜欢草太的过程只是因为擦肩而过，未成年喜欢上一个人有时候就是莫名其妙的，这里把小孩子陷入爱情的心态描绘地非常真实。
另外关于爱情观，其实也隐含了一个问题，自幼遭遇灾难失去母亲的孤儿会以什么样的形式对待恋人？
不圆满的原生家庭譬如孤儿或者单亲家庭孩子很多时候具有难以置信的执拗和固执······有时候对待“恋人”尚且需要打引号，因为刚开始的喜欢或者爱，可能只是飞蛾扑火渴望温暖，也有可能仅仅是那个人与记忆里面的亲人相似，是另一种寄托的投射。
乍看…]]></summary>
        <author>
            <name>Legal诗睿</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[游戏《闪耀暖暖》有什么适合新手的攻略分享？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/577028015/answer/2846527283</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/577028015/answer/2846527283?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-26T05:09:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[目前时间是2023年1月15日，回答一下目前如果入坑闪暖要注意的事项：
鉴于很多回答都是好几年前的，更新一下现有印象。
PS：以下回答基于不氪或者微氪的基础上回答，不包括刚玩游戏就能氪上万和买了收集率很高的号的玩家。（或者后面这类玩家对以下内容仅作参考）
后面会更详细内容，前面是太长不看和一些防止新人踩坑的内容：
1、攻略太长不看版（简要版）
新手没必要去翻攻略，因为很多攻略要么太老，要么很难找到自己要看的内容，推荐我说的方式玩，个别不懂的问题超话或者贴吧去问，都有人回答的。
方式：新手教程走一遍之后，每天的日常就是走一遍带红点的版块，主线任务可以最后再走，因为会卡关让你做部件或者升战力，如果体力用完并且日活五个礼盒拿完就可以下线了，就这么简单。

2、战力如何提升，如何养卡
①太长不看版：
一开始别养闪卡。
去搭配评选赛兑换以下卡来养，养到满破为止。
典雅【查尔斯绅士】
清新【蓓蒂的小羊】
性感【席拉的管教】
甜美【花与小珍妮】
帅气【莉切的舞裙】
②详细解释：
我知道一开始很多新玩家会养送的李尔里德的甜美卡，还有一个倾羽墨的典雅卡，但是卡太烂了，不推荐（老李那张复苏太难了）；有的玩家还急着去常驻阁和限时阁赌一把，想抽闪卡，这种方式也不推荐。
理由很简单，新手开荒即便获得了闪卡，卡大概率也是没办法复苏（衣服部件抽不齐或者没球）或者闪卡很烂，导致你后面还要换卡去养，新手玩家材料会比较缺，不建议把材料浪费在不该浪费的卡上。
推所以想要一劳永逸，可以养满破非凡，而且养一张满破非凡可以用到天荒地老。比如我的清新一直在用满破的【流光白雪】，已经复苏的清新闪分都没它高。
③什么是满破：

上图红框里被动效果是分解多余非凡衣服转换的材料，这个非常好攒，后期还会溢出；影之召唤是获得卡之后再重复得到卡就会变成球，复苏后多余的就可以拿到影之召唤这里提升战力，球很难拿到，搭配评选赛里兑换是最快…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何提升工作效率，让每天工作都比较高效？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/268412101/answer/2951760237</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/268412101/answer/2951760237?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-24T10:59:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[工作时间是一个典型的「生存时间」。
“五种时间”体系对生存时间的定义是：大多数人在人生的大部分时间里，因为自身能力不足和外部条件的限制，无法做到主动选择而被动处于时间的分布。
既然你已经把这段时间出卖给了别人，我们的目标应该很简单：高效完成他律任务，为主动生存争取时间。
一、「清单法」：缩短被动生存时间
清单可以让你在不运用宝贵工作记忆的情况下，记住大部分的任务。只要你开始使用清单，它就像一个外脑，暂时帮你存储当下不重要的信息，允许你的大脑全速运算目前正在做的这件事，你会获得更为专注的能力。
使用方法如下：
1.确定清单介质
不要使用会随手丢掉的小纸片。可以选择一本效率手册或者任何一种笔记本，也可以选择使用线上云笔记。
2.开列清单条目
每天用开始工作前的5分钟开列今日待办清单。

3.确定优先级
一开始可以使用最简单的，也是效率手册一直推荐的方法——写下“每天最优先的三件事”，这三件事是你今日必须完成的，且优先级最高的事情。如果在完成这三件事的过程中，遇到其他的琐碎事务、突发事件，统统记录在清单的最后，在这三件事完成之后才处理，减少任务间的切换次数，让你的注意力得以集中，因为效率最高是我们的目的。
4.执行
开始做，做完它，为每一项完成事项打钩。
二、「运动员密码」：从“被动生存时间”到“主动生存时间”
只要处在生存时间之中，我们永远要首先解决自己的情绪问题。在绝望、麻木、迷惘之外，我们尤其要避免报复性情绪出发的行为。
在生存时间之中，当你熬过了大量时间被别人占据或者没有进展、无可奈何的一天，终于获得了几小时的自由时，一定不可以做的是——报复性地躺着，不作为，吃东西，刷手机，看剧，任由时间流逝，以为这就是自己一天中重获的自由。
你拥有的不是自由，是时间被捆绑后的情绪反弹，是报复性地挥霍时间。
你要清楚地知道，当情绪到达低谷时，最好的方法就是马上展开行动。
当我们想要逾越被动生存时间，可以向运动员学习，不断寻求晋级。而运动员只做五件事，这就是“五种时间”中的“运动员密码”：
1.了解自己，包括自己的天赋、身体素质和在专业领域所处的位置
2.一定要找到一个好的教练、榜样、指导者
3.有艰苦卓绝的训练计划
4.永远对标对手，观察对手，寻求超越
5.永远筹备比赛，永远争取下一个赛点
生存时间是暂时的，每个阶段都会过去，更重要的是，后面还有没有新的阶段。当你在主动生存时间中捕捉到某种奇特的力量时，你就会到达“赚钱时间”。

来源：知乎 www.zhihu.com
王潇-潇洒姐
点击下载
163 个回答，查看全部。
一天当中怎么提高工作效率？
如何更好的提高工作效率？有哪些方法？]]></summary>
        <author>
            <name>王潇-潇洒姐</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[汽车上有哪些看起来理所应当的事，背后却隐藏了很多复杂工艺的技术？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/568584494/answer/2948939470</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/568584494/answer/2948939470?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-24T06:55:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[说点偏激的话：
汽车自己本身就是：看起来理所当然，但背后却隐藏了很多复杂工艺。
因为汽车是大规模生产的大型工业品中：产品本身的复杂程度、产品会经历环境的复杂程度、产品被使用方式的不可预测程度、产品本身可靠性安全性冗余的严苛程度，综合起来要求最高的，我私以为没有之一。



汽车上的所有零部件都会有非常非常严苛的审核标准，对行业外的来说，可以粗暴笼统的归结为车规级的要求。要知道这个词对一家供应商来说可能是一辈子跨不过去的槛。
所以，车规级这个词背后，本身代表着很多复杂的工艺。
哪怕是只有3万块的A00级车也（理论）必须全车都是车规级。但现在门口的野蛮人好多，闯进门的野蛮人有些也不太守规矩，这个车规级也在逐渐的被重新定义。有好也有坏吧，这里暂且不论，交给时间去证明吧。
下面以我浅陋的认知，胆大妄为的说说看车规级难在哪里，及背后一些复杂工艺的盲人摸象的例举。按前面说的，大概以下几个维度：

1.系统复杂程度：
这是一个小宇宙
2.环境复杂程度：
春夏秋冬、山川湖海、高原洼地
3.使用方式的不可预测程度：
做最坏的打算
4.可靠性要求：
大家好才是真的好
5.安全性要求：
需要极高的冗余

1.系统复杂程度：这是一个小宇宙
汽车作为一个高度集成系统，包含了无数的子系统。如动力系统、悬挂系统、刹车系统、电气系统等。每个子系统又包含了大量的零部件或总成，这些系统需要相互协作，才能让汽车正常运行。汽车上的零件数是以数千个甚至上万个计的。一环套一环的这个小宇宙的层数不比俄罗斯套娃少。
说复杂的工艺：
拿发动机的燃烧来举个例子。为了达到高效能、低排放和高性能的目标，光烧汽油就有很多讲究：如多阶段燃烧、高压燃油喷射、涡轮增压等。
但难还不是难在这里，难在造车是一个极其复杂系统的工程。还是说燃烧的事儿，要综合考虑车辆各个性能的平衡。油耗好了动力可能就不好了、燃烧平顺了可能爆发力弱了、热效率上去了…]]></summary>
        <author>
            <name>小林</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[插混和增程式汽车这么火，油电混合动力是不是大势已去？还值得买吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/586999681/answer/2926448999</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/586999681/answer/2926448999?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-24T06:46:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文章很长，我把核心观点列在前面：

从技术角度不应把插电式PHEV（含增程EREV）与HEV的发展分割开来；
中国的产业政策极大影响了中国在混动领域走向PHEV主导的方向；
以比亚迪DM-i为代表的高性价比PHEV和吉利雷神系列为代表的动力型PHEV/HEV正在改变中国政策端对于PHEV的地位观点（认为是短期过渡产品）。未来，>150km续航的大里程PHEV（含插电式）将成为最大的变数。
最后，在中国市场HEV的发展机会取决于工信部何时可以下定决心将双积分法规修改为碳排放法规。

首先，我们从技术的角度来看这个问题。
将插混/增程与混合动力（HEV）人为的割裂开来与其说是技术分类，倒不如说是一种商业分类。实施上PHEV和HEV的区别只是更大的电池和更大的电机。PHEV和EREV的差异更小，在于是否保留了机械直驱动。
我们先说一说大家目前争议比较大的增程式混合动力。
现在主要的增程式的技术趋势，无论是理想、问界（小康/塞力斯），还是深蓝，其本质上更接近于日产的E-Power系统。日产的E-power是一个带电量只有1.5kwh的HEV，也就是题目中所说的油电混合。但是它却又是量产产品中最早最成功的践行“直驱式增程”的增程理念的动力形式，也就是说发动机发出的电力尽可能直接用来驱动电机，从而减少电能的损耗。日产的E-power在日本市场成功在丰田的行星齿轮动力分流式HEV和本田IMMD平行轴式HEV之外创出了第三条道路，并连续多年多款车型击败了普锐斯等经典车型登顶日本汽车销售细分市场的冠军车型。


这种理念到了国内，一方面由于中国的法规中，归入插电式（含增程式），也就是必须要有50公里以上的纯电行驶里程的大电池混合动力，才享受新能源补贴政策，另一方面中国客户对于动力型PHEV（含EREV）的需求比日本市场更加明显，所以大电池大电机的方案更加符合中国市场的诉求。
从技术的角度来讲…]]></summary>
        <author>
            <name>JackyQ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从求职者角度看，汽车行业各个岗位都是怎么样的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/27693490/answer/2923340688</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/27693490/answer/2923340688?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-24T06:46:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这个问题问的很宏观。
汽车行业是个非常庞大、产业链非常长的行业，想弄清楚每个具体细分岗位的信息是不现实的。
比较科学的方法是先搞清楚汽车行业的大致全貌，确定细分方向后再去锁定具体岗位信息。
从学科角度看，汽车行业哪些方向比较前沿？
汽车行业是一个复杂多学科综合的行业，从业者的来源相对比较复杂。除了车辆工程这样对口的二级学科，还有诸如机械、材料、焊接、电子电器、计算机、工业工程、化工、市场营销、财会、法律、人力资源等等很多学科可以进入汽车行业工作。
不同的学科，对应不同的工作岗位和职业方向，而在当前的局势下，汽车行业各细分方向的人才需求、发展前景等是有较大不同的。
汽车工业发展到今天，很多领域已经非常成熟了，比如车身、外饰、内饰、底盘、燃油发动机等，经过多年发展，更多是小修小补，尤其是国内的中低端产品，在机械结构方面缺乏进一步提高的动机。在这些领域，车企逐渐减少人才招聘，也是可以理解的，毕竟现有的人手已经可以把活干好了。

与此相反，在新能源三电系统、车载网联、智能驾驶等新兴领域，相关人才还存在较大的缺口，车企在校招、社招时，更加倾向这方面的岗位。

去年，我与一位传统发动机领域的学弟聊天时得知，某些车企到我的母校招聘，传统发动机方向的硕士一个都没有录取，反而录取了一些计算机、软件、智能网联方向的毕业生。这个现象在以往是没有的，但在未来，车辆方向的毕业生们要越来越习惯这种事情。
具体到车企，有哪些岗位可以选择？
如果决定要进入车企，那么提前了解一些相关信息是十分必要的。我结合自己的工作体会，简单聊一些了解过的岗位，不是很齐全，仅供参考。
国内车企主要包含研发、制造、质量、采购、市场营销等几个专业性比较强的核心模块，以及物流、基建、财务、法务、人力资源、IT等支持模块。对于车辆专业的毕业生来说，应尽量选择核心模块就业。
核心模块中，又以研发模块最为重要，现在国内各大车企，也都非…]]></summary>
        <author>
            <name>阿福说车</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大家好，请问密室逃脱可以以网络安全为主题吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/590854657/answer/2950829927</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/590854657/answer/2950829927?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-24T06:10:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当然可以，而且已经有的密室主题开始这么做了。

大笨象剧情密室《黑网吧背后的欺瞒》以黑客登陆系统为切入点，从窃取聊天记录信息着手，探讨青少年校园霸凌问题。
第五象限剧情密室《搜索》将电影《网络迷踪》作为蓝本，以「桌面电影」的形式，打开了一个父亲通过网络，找寻被网友欺骗至失踪的儿子的下落的故事。
谜语人密室《Hello，你好》将人工智能AI融入密室，描述了一个依靠科技昏昏度日的宅男，终被人工智能操控人身自由的剧情。

仔细观察发现，尽管三者都与「网络安全」有关，但表现形式却有所差异。
一是通过网络安全建立游戏机制。
游戏机制在密室逃脱中的运用在某种程度上来说可以视作为打开方式。
例如，我们扮演了一群侦探，去凶案现场探案。再例如，我们是一群旅客，来到某个荒无人烟的村庄探险。
将网络安全作为打开游戏的方式也未尝不可。

《黑网吧背后的欺瞒》就是钻了网络安全的空子——用黑客入侵系统的方式，掌握关键线索，从「第三视角」获取有关人物角色、故事剧情的全景信息。
在这其中，通过登陆他人QQ获取线索，那种翻看聊天记录的感觉恰在某种奇怪的角度满足了人们的窥视欲。也让玩家客串了一把「盗号者」。
二是以网络安全作为剧情立意。
如果说以网络安全问题作为切入点建立游戏机制，让玩家更快的进入游戏体验，那么可谓是「表」。
那么在故事剧情中融入网络安全有关探讨，借此从立意上反映社会现象、引发社会思考就可谓是深层次的「里」。
《搜索》就是非常典型的以网络安全作为剧情立意的代表。

拆解来看。
儿子的失踪是源于被网友虚假信息迷惑，有关威胁、引导手段也是通过互联网为载体实现的，整个动作线具有较为明显的「网络诈骗」性质。体现了网络安全的消极面。
父亲通过互联网搜索信息，查找有关线索。最终再通过GPS有关通信技术找到儿子的下落。有关行为动线与互联网技术有着密不可分的关系。这便体现了网络安全的积极面。
儿子因为「网络诈骗」被拐失踪，父亲则通过网络手段找到失踪的儿子。
网友感叹互联网拉近彼此距离的同时，也引发了关注网络安全问题、警惕网络诈骗的有关思考。
三是从网络安全出发延伸探讨。
网络安全问题的表现形式十分多样，除了前述提及的「网络诈骗」「网络引导」，还在更多潜移默化的地方改变着我们的生活方式。
在《Hello，你好》中，我们代入了一个「科技宅」的视角。

智能AI助手本来应该在合适的时间提醒我们生活起居的方方面面。
却因为一次技术故障让我们发现了其想通过操纵房间里的智能设备，对我们实现人身禁锢。
整个游戏流程虽然并没有直接凸显网络安全问题，但却从「人工智能是否具有思想性？」这一延伸角度引起了我们对AI领域的重新审视。
「我们是否过于依赖科技？」进入关注列表。引发深思。
也许，防范网络安全问题，并不能就着问题讨论问题，也要从技术层面、监管层面下大力气。


图片来自网络。

来源：知乎 www.zhihu.com
bank
点击下载
5 个回答，查看全部。
都2020了为什么密室逃脱还是这么火啊？
这个怎么解密室逃脱？]]></summary>
        <author>
            <name>bank</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拆解追溯 GPT-3.5 各项能力的起源]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/607522540</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/607522540?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-23T13:23:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[符尧, yao.fu@ed.ac.uk
爱丁堡大学博士生，硕士毕业于哥伦比亚大学，本科毕业于北京大学
与 彭昊，Tushar Khot
在艾伦人工智能研究院 (Allen Institute for AI) 共同完成英文原稿
与 剑桥大学郭志江 共同翻译为中文


感谢 上海交通大学何俊贤，加州大学洛杉矶分校鲁盼，达特茅斯学院刘睿博 对初稿的讨论与建议。
感谢 Raj Ammanabrolu (Allen Institute for AI), Peter Liu (Google Brain), Brendan Dolan-Gavitt (New York University), Denny Zhou (Google Brain) 对终稿的讨论和建议，他们的建议极大程度上增加了本文的完整度。


英文版完稿于 2022 年 12 月 11 日，中文版完稿于 2022 年 12 月 18 日。
其他版本: [pdf] [Arxiv] [英文原版] [学术引用]
在推特上与作者互动
初次翻译，哪里没写好，不地道的地方，还请邮件帮忙指出
转发请在文章的开头标明出处，而不是在结尾列一行小字


最近，OpenAI的预训练模型ChatGPT给人工智能领域的研究人员留下了深刻的印象和启发。毫无疑问，它又强又聪明，且跟它说话很好玩，还会写代码。它在多个方面的能力远远超过了自然语言处理研究者们的预期。于是我们自然就有一个问题：ChatGPT 是怎么变得这么强的？它的各种强大的能力到底从何而来？在这篇文章中，我们试图剖析 ChatGPT 的突现能力（Emergent Ability），追溯这些能力的来源，希望能够给出一个全面的技术路线图，来说明 GPT-3.5 模型系列以及相关的大型语言模型是如何一步步进化成目前的强大形态。
我们希望这篇文章能够促进大型语言模型的透明度，成为开源社区共同努力…]]></summary>
        <author>
            <name>Franx</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有哪些衣服便宜，但穿起来惊艳？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/588400198/answer/2946476507</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/588400198/answer/2946476507?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-23T02:52:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如果是自己做的话，那就件件便宜，上身惊艳，还不用等预售！
因为，就时装布料来说，花不了多少钱！
10块钱就能做披肩，20块能搞条复古婚纱，30块能做马面也能做套装，哪怕你商场几千块买的苏丽羊绒大衣（苏丽绒：羊驼毛），买布百八十块也够。
哈哈哈哈哈很想拉大家入坑玩，虽然缝纫坑也是个深坑，但真的很好玩。而且，当你会自己做衣服以后，再去研究穿搭，简直是降维打击，省钱又合心意。



披肩
面料：镂空针织薄毛线  
成本：9块5 = 布料5+辅料4.5（花边、流苏、盘扣）
我拿最新做的一个披肩举例，这块布呢，是买汉服布料盲包里的，当时买了40斤嘛。这块非常轻，是针织薄毛线的料子，折合一下重量，也就5块钱上下。
辅料其实用的很少，都可以几乎忽略，就算加上，这一件披肩，也不到10块钱。
穿汉服、旗袍、时装连衣裙，都可以搭配，披肩很实用！



关键，做起来也很简单！
甚至花不了半小时，就能做完，都给我学！
没有锁边机用缝纫机！没有缝纫机手缝也行！
嫌手缝麻烦，那就直接剪1刀！毛边也是一种风格！



第一步：
咱们先找块布，剪成长方形，布料尺寸：160*120厘米。
（效果参考上图，我身高163.5厘米，个子娇小的姑娘，可以做成150*110厘米）
布料呢，厚薄都行，春夏就用镂空针织薄毛线、貂绒蕾丝、毛线之类的，做秋冬款可以用小香风、毛呢、羊绒之类的都可以。



第二步：
把长方形沿宽对折，变成160*60厘米。
对折的那边，找到160中点，也就是80厘米处。
量5-8厘米宽，剪一个细长方形，头上剪点弧度。这一步，主要是剪贴合脖子的曲线，披肩上身的时候，不容易滑落。那个弧度部分随意剪，你们看我剪的也很随意哈哈哈~




第三步：
这种面料很软，有一定弹性，所以不太好锁边。
可以采用上花边的方式来处理，或者直接用包边条。（但花边会更好看一些）
花边反面和披肩正面相对，车缝一条线。（我…]]></summary>
        <author>
            <name>萌酥</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读书时如何做读书笔记？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/20700854/answer/2946359970</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/20700854/answer/2946359970?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-21T06:45:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[笔记能力才是一个人的最底层的「元能力」。
一个优秀的笔记，反应的是人的底层思维方式。
所以，好的笔记法是通过笔记培养一种「设身处地的能力 」，能够从自己现有的状态里，真切地切入另外一种状态里。
关于笔记，我有几个观点：

每天接触的信息资源决定了我们的格局，从而影响了决策，进而定下了命运的基调。那些每天只是重复接触同类信息的人，是不会有出头的一天的，或许有，但很渺茫。
大多数人，终其一生都是在忙着「条件反射」。人们为了逃避真正的思考是愿意做任何事情的”。
笔记方法的本质是思考方式。善于解决问题的人，实际上在最初做笔记的阶段就已经把问题解决了。
真正的知识一定可以转化为现实中的生产力，然后对现实中的难题形成降维打击。
只有可视化的东西，才能够被管理。

你看。
天下万事万物，都是在很闲、很淡泊的时候明白了一些道理。很热闹的时候，及时地用上。
前者叫做举轻若重，后者叫做举重若轻。
所以在相对淡泊的时候，你要去觉到一些东西，悟到一些东西，准备一些东西。然后，在下一轮周期开始的时候用得上，在热闹中使用。
这种载体，就是笔记。
只有不断地获取信息，整合信息、分析信息、过滤信息、精炼信息、利用信息，我们才能最终形成自己独特的思考方式和价值观，我们才能底气旗帜鲜明地发表自己的观点和影响。
用自己的标准和主张回应这个世界，本身就是一件很酷的事情。

进过多年的演化，积累了两个最主要的笔记方法：A符号和四色荧光笔。
关于「A+」笔记，启发来自于《聪明人用方格笔记本》。
其中，A代表行动（Action），标记可以转化为行动的句子旁。所有的读书，最终都是要落实到行动上，我们「基于行动思考问题」。[1]
因此，这个句子必须是清晰、明确，可以直接转化为行动，具有操作性。
基于行动的思考，可以让我们更快切入主题，明确行动。于是智珠在握，雷厉风行。
在句法上具有以下特征：

可观察；
具体性和特殊性；
…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[哪些书籍可以帮助个人提高创业思维和创业方法论？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/588783377/answer/2940661579</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/588783377/answer/2940661579?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-20T05:52:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这本书挺不错的，全新的思维



来源：知乎 www.zhihu.com
夏释
点击下载
27 个回答，查看全部。
对于一个创业者需要一些创业的书籍来作为理论知识吗？
创业需要读哪些方面的书？]]></summary>
        <author>
            <name>夏释</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为了电池安全，工程师做过什么疯狂的事？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/487670843/answer/2943299413</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/487670843/answer/2943299413?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-20T04:40:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我呢专业就是干这个的，我在主机厂设计新能源汽车电池包5年了，我给大家讲一讲我工作中发生的事情吧。
大家都知道2020年国家出台了电池包最苛刻的法规，要求电池包发生热失控的时候，为了保证乘客的安全，5分钟之内不允许起火爆炸，目的就是给乘客逃生留有足够的时间。2020年那会各个主机长包括新势力造车研发的电池包大部分都是三元锂电池。三元锂电池的优点能量密度高，续航里程多，缺点就是相对磷酸铁锂容易起火爆炸，大约在200℃左右就可以起火，而磷酸铁锂电池的起火温度大约是在500-800℃，同样是发生热失控，那三元锂电池肯定先着火。
那会的设计呢，其实跟2017年，2018年差不多，也没有什么新的改变跟创新，就直接拿去做热失控实验了，然后结果可想而知，坚持了1分钟都不到，直接爆炸了。老板们也开始着急了，热失控实验过不了肯定会影响整个项目进程，怎么搞，开会讨论吧，各个零部件工程师都要想办法，该跟供应商开会的赶紧开会去。你电池起火爆炸了，是主角，肯定是先从电池入手。
当时的电池还叫做模组，模组呢就是由电芯构成，一般是10个电芯或者12个电芯，串联或者并联在一起组成一个模组。热失控实验是先触发某个电芯短路，造成热失控，然后看整个电池包的实验结果，所以呢电池就从电芯开始入手了，热失控的本质原理是一个电芯短路，然后产生大量的热，到达燃点后，自己开始燃烧，燃烧继续产生热量，去影响其他电芯，只要热量到达了燃点，其他电芯也跟着起火，就像放鞭炮一样，一个接一个，如果热量足够，就是一个模组接着一个模组了。所以得先从第一个电芯开始入手，如果只让第一个电芯着火，把热量给隔住，那么不是就不会蔓延了吗？所以没两个电芯之间加了一个气凝胶。


气凝胶的优点太多了，具有优秀的隔热性能，隔热效果是传统隔热材料2-5倍，如若取得同等隔热效果，厚度仅为传统材料的几分之一。保温后热损失小，空间利用率高。且在高温下，性能优势更为…]]></summary>
        <author>
            <name>王大富</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拾月周刊（第14期）：硅谷银行破产、办公空间设计史]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23032007.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23032007.html"/>
        <updated>2023-03-19T23:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这是拾月周刊第14期，本周按主题进行了组织：硅谷银行破产事件办公空间设计史其它内容、工具、资源硅谷银行破产事件硅谷银行破产这事挺大，网上也非常热闹。选了5篇内容，4篇是直接的分析或介绍，1篇是关...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[双子在提瓦特的行程轨迹？]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/615198991</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/615198991?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-19T10:00:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[双子在提瓦特的行程轨迹？https://www.zhihu.com/video/1620772253867638784
3.5版本更新后，双子在提瓦特的行程轨迹清晰了很多，我在汇总了当前所有信息，外加开了一定的脑洞后，捋出一版完整的故事。
但要提前说明下，为了保证叙事的流畅性，中间加了不少主观猜测的地方，各位可以酌情判断正确性。
其他闲话就不扯了，说下具体的故事线：
早在坎瑞亚覆灭以前，双子就降临在了提瓦特，但他们不是同时期苏醒过来的。
率先苏醒的，是主角的血亲，她回应了坎瑞亚对天空的召唤，降临在了这个无神的国度。
主角的血亲回应了坎瑞亚的召唤
而坎瑞亚召唤她的原因，是因为他们不想屈居于囚笼之内。
通过「初生白枝」的描述文本可知：
坎瑞亚王曾倒吊在世界树上，窥见到了魔天的秘密，他知晓了提瓦特所在的宇宙并不美好，这个世界是被原初之神从这方宇宙中隔绝出来的。
倒悬在世界树上，窥破了魔天秘密的坎瑞亚王
但原初之神创造的美丽新世界，对包括坎瑞亚人在内的很多人类看来，却不过是个囚笼，他们认为人类可以有更多的可能性，他们的未来不该由神来决定，他们应该以自己的自由意志来决定，是否奔赴那更为广阔的星辰大海。
提瓦特虚假的天空
既然坎瑞亚下定了决心要与神明死磕，那这个无神的国度被降下神罚就是确定的事情了...但以坎瑞亚彼时的力量，要想抗衡神明？无疑是蚍蜉撼树、螳臂当车。
坎瑞亚王预见到的未来
为了应对这个危机，坎瑞亚内部的降临派给出了解决方案，他们从某本古籍上，获知了召唤世界外之人的秘法，主角的血亲就是被他们以此种方法召唤而来的。
也正因如此，克洛达尔才会说，在坎瑞亚人看来，是主角的血亲给坎瑞亚带来了力量和希望，并且她本人就代表了深渊，代表了超乎想象、超越理解的神秘...
外来之人就是坎瑞亚的希望在坎瑞亚人看来，主角的血亲=深渊
而有了世界外知识加持的坎瑞亚，科技树点得飞快，名为耕地机的战争兵器，更是给了他们用铁与血去争夺七国土地的野心。
但这外来的知识也并不全都是好的，带来先进生产力的同时，也给提瓦特带来了会侵蚀这个世界根本的深渊力量。我猜测主角的血亲，后来也发现了深渊力量对提瓦特的威胁，因此多次警告过坎瑞亚人，要有边界地使用世界外的知识。
但这潘多拉魔盒一旦打开，再想关上，无疑是痴心妄想...
后来，天空岛注意到了坎瑞亚在研究禁忌知识，考虑到这会威胁到整个提瓦特的安全，于是就召集了七神，决定降下神罚，彻底覆灭坎瑞亚。
神明的力量，远超坎瑞亚人想象，他们内部也因此出现了分歧，有人认为只有彻底引入深渊力量，才有一线生机，也有人认为，这样做无疑是在饮鸩止渴，深渊力量的侵蚀可是不分敌我的。
判罚之钉
而通过「嗤笑之面」圣遗物背景故事中的记载可知，坎瑞亚王最终还是下定了决心，彻底引入深渊力量，甚至他将整个自己都献祭给了深渊，并以此为代价获得了命运途径的权柄。
坎瑞亚王的抉择坎瑞亚王将自身献祭给了深渊
就这样，500年前那场让天地都变色的坎瑞亚战争彻底爆发了。战争的结果，是坎瑞亚全体国民都被神明降下了诅咒，漆黑的兽潮也自此开始侵蚀七国，天理则是自此陷入了沉睡。
天理陷入沉睡
主角的血亲见这一切都已经无法挽回，又担心亲人的安危，就叫醒了他，想在这时离开提瓦特。
但正要离开之际，双子就遭遇了天理维系者的拦截。
天理维系者双子被天理维系者拦截
再之后，主角就陷入到了沉睡之中，而主角的血亲则是在坎瑞亚灾变后不久，就二次苏醒了，之后她就和戴因斯雷布结伴而行，踏上了走遍七国的旅途。
而在行至须弥时，她遇到了克洛达尔，得知了依靠深渊力量，或许有机会可以推翻天理统治，重新纺织提瓦特人的命运，而她那时就开始考虑这一计划的可行性，因为她认为500年前坎瑞亚的悲剧，她也是有一定责任的，因为通往深渊力量的通道，是她打开的。
因此在她的旅途快要结束时，她最终下定了决心，践行命运的织机计划，将天理拉下王座，并将坎瑞亚人被诅咒的命运转嫁到其他人身上。为了确保计划的顺利进行，那位自称罪人的坎瑞亚王，掩盖了她的命运，将她从降临者改成了提瓦特本地人。
而主角则是在500年后的今天才二次苏醒过来，在钓上了应急食品派蒙后，开始了游历七国、寻找至亲的旅行。
旅行者钓上派蒙


复利大叔
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>复利大叔</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[春日拍花攻略，有哪些必备的摄影技巧？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/589915697/answer/2942574633</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/589915697/answer/2942574633?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-19T08:23:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[其实要拍好花景的照片，并不容易。
勘景往往是最重要的一步，收集网上各类信息，并自己分析，哪里的景色真正好。
景色选的好，基本是成功的一半了。
比如说下面这张澳大利亚的圆形油菜花田，就是我根据网上一位摄影师的图片，再结合谷歌地图，反向推断出地点的可能性，拍摄得到的。

 选好了景色，那么好的天气和光线，就显得至关重要了。
 下面这张东京六本木的夜樱，我早就勘好了景，就等一个有云的日落后天还未黑的光线，这样天空不单调，而且光比最平衡，色彩最漂亮。

 当然，很多不错的照片，都是既做好了勘景，又等到了好的天气和光线。
比如下面这张新西兰的鲁冰花，我在前面一天勘好了景，因为当天有小雨，第二天预报没雨，所以大概率会有晨雾。我一早来到这里，白云，晨雾，日照金山，娇嫩欲滴的鲁冰花，美的让人觉得不真实。

前面说了要拍一张好的花景的关键，但是对于普通人人来说，不管是勘景还是等待天气和光线，都是比较难做到的。
下面我会教一个非常实用，且容易做到的技巧，可以立即帮你的花景照片提升一个层次。
简化背景，拍特写
大多数人拍的照片，基本是“所得即所见”，就像下面这样。

当然，也不排除有些景色本身就构造的特别漂亮，但是对于大多数的景色来说，总有这样或者那样的不完美，更别说，最普遍的问题就是，画面中的人太多了。
碰到这样的情况，如何简化背景，拍出更主题突出的画面呢？
最常见的办法就是，用大光圈，凑近了拍特写。
大家可以看到下面这张图，虽然背景还是可以看到几个人，但是都在虚化中了，所以不仔细看不会注意，观众的视线被前景清晰的照片所吸引，并转移到不同颜色的郁金香交织的绚丽颜色带上，观感冲击力要比前面拍下双眼所见的强烈许多。

背景人太多，另外一个常见的办法就是改变拍摄角度，用天空做背景。
这个以往用相机的话，需要把相机放到花丛里放的很低，现在大部分人用手机的话，这个机位很容易实现。

所以很多时候，哪怕这个场景本身就挺好看，也别忘了再调成长焦，凑近了拍一些特写。因为长焦可以简化背景，突出主体，并且可以提供不同的景别，丰富作品多样性。
比如下面这张是我拍摄的春日的一个花园的一个角落，雕塑前满地的红色落叶，美极了。

当我拍完全景以后，切换长焦拍特写，地上的红色落叶和雕塑下面的小天使，在特写画面中被凸显了出来，让人注意到了细节之美。

值得注意的是，我们拍特写，也是分不同层次的。前面这满地的红色落叶，我特写的是很多落叶，我们也可以特写一朵花。
比如下面这张，拍摄了一朵波斯菊的特写，这种花在城市的花园绿化中还是比较常见的，但是花坛整体一般比较乱，特写要比拍全景更突出主体，显得好看多了。
值得注意的是，这里画面的背景也是精心选择过的，虽然是虚的，但是可以看出是一朵一样的花，因为距离的关系，显得更小，这个虚化的背景，很好的增加了画面的纵深感。

当然，除了一朵花，我们还可以更进一步，特写花的一部分，甚至一片花瓣。
下面这张向日葵，就是只特写了1/4不到的向日葵花，但是有一种少即是多的美感。

下面这张，我抓住了花瓣上的瓢虫作为兴趣点，只有一片花瓣在景深内，特写的范围更小，但是也拍出了以小见大的效果。

这个技巧，不管是你用相机还是手机，都可以方便的用上，你学废了吗？

来源：知乎 www.zhihu.com
王波
点击下载
41 个回答，查看全部。
在拍摄春天的美景时，有哪些比较好的拍摄技巧呢？
如何拍出花海的感觉?]]></summary>
        <author>
            <name>王波</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《红楼梦》一书中真正的原著是谁（四）]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/506389004</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/506389004?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-17T12:41:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[牛石慧（约1622～1702年），岀自明宗室，他是明开国皇帝朱元璋第十世孙，宁王朱权第九世孙，祖籍金陵（南京），因朱权改封南昌（洪都）而迁江西。
宁王朱权家族共分二十个支系，其中在南昌以外有八支，分别为宜春、临川、弋阳、石城、乐安、瑞昌、钟陵、建安等八个支系。这八支还专门合在一起撰写了《朱氏八支宗谱》。
在南昌城中，有十二支，这其中就包括作为长支的宁王朱宸濠支，他因在明武宗朱厚照时期造反而被王阳明击败被杀，他的宁王妃娄妃也带着儿子们投了赣江，长支就这样没了。
顺治二年，清军入赣，宁王朱权后裔遭到残酷屠杀。据《盱眙朱氏八支宗谱》记载说：“明祚式微，改姓易氏，匿迹销声，东奔西走，各逃生命”， 宁王府一夜之间九十余口惨遭杀害。牛石慧（真名失考）、朱统鐢（八大山人朱耷）等人纷纷仓皇外逃至荒野避难，身份也在一夜之间从贵胄沦为贱民。亲历了这场国破家亡的劫难，为了生存，牛石慧被迫遁迹空门。岀家于江西奉新县西的馥柏寺（今奉新县甘坊镇上村），它的北面不远处就是奉新县百丈山景区。如下图红圈内位置所示：



据同治十年重修刊本《奉新县志》卷四第七十九页记载：“牛石慧曾在江西奉新县奉化上村牛石庵（一名柏馥寺）出家为僧，奉化乡在奉新县西，其东面与八大山人住持的"耕香"禅院所处的新兴乡接壤。”从这个线索来看，牛石慧显然是不可能在牛石庵岀家，因为那是个尼姑庵，只能是在馥柏寺岀家（己证明县志误将馥柏寺写成了柏馥寺），也就是在上图中那个上村。
牛石慧（生不拜君）画作
牛石慧在上村馥柏寺落角以后，明王室岀身的他，知识渊博，书画水平高，很快就成了当地的名人。他的画作添名落款处都写成了连笔的“生不拜君”字样，充满了对清政府的不满。受到牛石慧的影响，在馥柏寺不远处的尼姑庵也改成了牛石庵。
也正是在牛石慧这一隐居期间，他依托自己宁王家族这二十个支系的，以“石头”的身份把它整合成了一部《石头记》，是说明“石头”写的，…]]></summary>
        <author>
            <name>厉建强</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[成为知乎「2022 年度新知答主」是一种什么样的体验？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/589896222/answer/2939662695</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/589896222/answer/2939662695?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-17T02:12:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[是一种得之坦然的感受。
还记得我2013年第一次打开的知乎的时候，我以为是一个各主流行业，资深人士交流的平台，一般人没有注册的资格，只能看。我当时还游离在汽车开发领域之外的汽车工程专业的毕业生，我当时在一个赛车公司打工。看了一整年知乎后，我终于刷到一个适合我的话题，我还记得是，如何进入一个赛车公司，我打开看了一下，发现他们写的并不对，那些答主，显然没在国内赛车圈干过，我再等了两天，发现还是没人继续纠正，那我就去斗胆写一下自己的体验吧。等我第三天刷知乎，发现一堆评论点赞提醒，我的内容竟然被知乎日报推送了。我喜出望外，那种感觉，比今天知道拿到新知博主还要开心。

我一直觉得，我就是普通的不能再普通的人，人生的前十五年，生活在小镇县城里，接触到的都是过时的新闻，公园是书本上才有的东西，我们那没公园这个东西，甚至我到了高中，到了市里，才知道，公园是城市居民的公共休闲绿地，虽然喜欢汽车，但是我到了县城上学，在县城唯二的报亭里面买到过期一年两年的汽车杂志。。。大学有自己手机后，也都是看别人的经历晶晶有味，点赞分享。从没有想过，通过分享自己每一天的枯燥劳苦赛车狗的生活，能被大家追捧，也让大家更加了解赛车这个行业。这个问题，让我一下子有种走在聚光灯下的感觉。让我从一个默默无闻的互联网观众变成了一个台上的小演员。。。
同时也让我意识到，如果你细分到某一个不能再细的领域，你还是会有一些独特的工作和生活感受，你觉得这些都是很稀疏平常的常识，但是对于行业外的人来说，这些就是很独特生活体验，看完之后，又多了一个吹逼小故事。
有了这次鼓舞之后，我就更加努力的去回答我所认知的东西，我通过分享我的生活和行业见解，在评论区结实了更多同好，他们也会有更多深刻的认知。通过这样的机会，我又学习到了，线下工作中，学不到的一些经验，对于工作和跳槽都有更多的帮助。
在汽车行业做了5年后，我发现我的工程师性格的缺陷，我并不够严谨。而且我也会花很多的时间在工作领域之外的汽车事情上，我对自己的项目和竞品车型项目市场表现过分的关心。对标的时候，明明很有竞争力，但是却在消费市场表现很差，为这类事情而耿耿于怀。我会对一些媒体的无知而生气，明明我们用了更先进的控制策略，但是被媒体老师曲解它用途，用戏谑的话来嘲讽我们没调好车。这种情绪会影响我的工作状态
恰恰这个时候，这么多年在知乎写的东西，慢慢有了自己第一批的粉丝，也就有了后来传媒行业的朋友找到我，让我写体验，不知不觉中，主业和副业做到同酬，但是副业却更有意思。而且我能很轻松写出更多的超出媒体深度的东西。最后就索性，放弃工程师。或许我的追求真实，追求自由的个性里，更喜欢写体验写车评这类传播的工作。
2022年的新知答主，我很坦然。就像我个性签名所说的，我终身汽车人，用专业和实在，用热情浇筑我的车评。只要日子过得去，我还是喜欢写的真实的东西。。。


来源：知乎 www.zhihu.com
王晓鹏PPGarage
点击下载
105 个回答，查看全部。
如何能成为知乎“2022新知答主”？
成为知乎「2021 新知答主」是种什么样的体验？]]></summary>
        <author>
            <name>王晓鹏PPGarage</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[八方旅人2职业技能与职业搭配是怎样的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/587103450/answer/2917953546</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/587103450/answer/2917953546?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-16T10:10:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[全职业技能解析更新完毕
一代战斗机制介绍：
无月白熊：从入门到精通详解《八方旅人》战斗系统
顺便推一下自己的评测稿子：
无月白熊：【八方旅人2】你是否对明天有所期待？
正在更新中的大陆全NPC技能：
八方旅人2中有哪些有趣的NPC？
八方旅人2的许多数据目前我还在测试中。于是先把每日测算出的职业数据内容放出来。
所有关于“职业”的更新都会放到这一篇文章里。
2023年，4月10日，对全文内容进行了最终系统化更新，增加了技能倍率，准确的BP增幅等内容。
八方旅人2的许多数据目前我还在测试中。于是先把每日测算出的职业数据内容放出来。
原本想把所有关于“职业”的更新都会放到这一篇文章里。
但B站不支持100张图以上放在一篇文章里。因此，本篇包含剑士、舞娘、学者。
剑士 光，在本代中可以学习许多NPC的技能。在职业介绍篇中，我们着重介绍的是光本身自带的能力与EX技能。
剑士篇

即EX技能与阴之力。本篇攻略将包含全人物祭坛位置详解，职业工会武器获取位置。
最重要的是剑士的全技能详解。文章内不包含剧透，也不包含单挑各地NPC获得什么神奇技能之类的内容。

好，下面就开始我们剑士职业攻略的技能详解。也是八方旅人2技能分析的第一篇。

剑士职业技能：

剑士，可装备武器为枪，剑。
本代游戏中，大幅度增加了剑士的单挑能力，削减了“剑士”这个职业群攻的能力，并减少了很多枪类技能。仅保留了会心之枪。
伤害公式：粗糙公式：伤害=(物攻×技能倍率-目标物防/2)×BP增幅×各种增幅
如五月雨斩，因为技能倍率为0.7，所以受对方物防影响力较大，BP增幅又不高，后期只能作为破防技能使用。


本代暴击伤害，仍然同一代，发生暴击时，造成的伤害为基础伤害的1.25倍。3BP时，会心之枪会百分百暴击。会心之枪的暴击率会替换英雄本身的暴击率，后期高暴击以后，十分不好用。

所有基础职业技能的暴击倍率都是1.2…]]></summary>
        <author>
            <name>无月白熊</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OpenAI 发布 GPT-4，有哪些技术上的优化或突破？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/589639535/answer/2937928726</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/589639535/answer/2937928726?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-15T13:09:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在这个历史性的时刻，回答个问题，留下自己作为历史见证人的足迹。
GPT4的技术报告里很明确地指出了三个新的方向：
第一，LLM最前沿研究的封闭化或小圈子化。技术报告里说了，出于竞争以及安全等方面的考虑，未公布模型规模等技术细节。从GPT 2.0的开源，到GPT 3.0的只有论文，再到ChatGPT连论文也没有，直到GPT 4.0的技术报告更像效果评测报告。一个很明显的趋势是，OpenAI做实了CloseAI的名号，之后OpenAI的LLM最前沿研究不会再放出论文。
在这个情形下，其它技术相对领先的公司有两种选择。一种是做更极致的LLM开源化，比如Meta貌似选择了这条道路，这一般是竞争处于劣势的公司作出的合理选择，但是往往相关技术不会是最前沿的技术；另外一种选择是跟进OpenAI，也选择技术封闭化。Google之前算是LLM的第二梯队，但在“微软+OpenAI”的一顿组合拳下，现在局面有点狼狈不堪。GPT 4.0去年8月就做好了，估计现在GPT 5.0正在炼丹过程中，这么长的时间窗口，结果Google都能落到目前这个局面，想想Transformer、CoT等非常关键的一些研究都是自己做出来的，竟沦落至此，不知一众高层作何感想。Google在后面能快速跟进，维持在第二梯队应该问题不大，很可能比第三名技术也领先很多。出于竞争关系考虑，我猜Google大概率会跟进OpenAI走技术封闭的路线，最先进的LLM技术优先用来炼属于自己的丹，而不是写成论文放出来普惠大众尤其是普惠OpenAI。而这很可能导致LLM最前沿研究的封闭化。
从现在算起，国内在经过一阵时间后（要做到ChatGPT的6到7折应该比较快，要追平估计要较长时间），必然被迫进入自主创新的局面。从最近三个月国内的各种情况看，将来会如何？大概率不太乐观。当然，这个关肯定很难，但必须得过，只能祝愿有能力且有初心者尽力加油了。
…]]></summary>
        <author>
            <name>张俊林</name>
        </author>
    </entry>
</feed>