<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2023-03-16T00:31:41.568Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2023-03-16T00:31:41.568Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软将给Word提供缩放快捷键]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7106.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7106.html"/>
        <updated>2023-03-16T07:47:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软宣布了一项新的测试，将允许Insider用户在Windows和Mac的Word中使用行业标准的缩放键盘快捷键。尽管已经存在了四十年，Windows和Mac版的Word仍然缺乏使用Ctrl +/-组合来放大和缩小文档的功能。现在，Windows和Mac用户的Word应该很快就能实现这一功能。


据微软称，它现在正在向运行Windows 16.0.15831.2014版或更高版本和Mac 16.67.1113.0版或更高版本的Beta Insiders推出这一功能。


除了熟悉的Ctrl +/-组合外，该测试允许使用Ctrl键和鼠标滚动来放大和缩小文档。微软还增加了使用Ctrl + 0键盘快捷键返回到100%缩放视图的功能。该公司说，除了这些控制之外，该测试还涉及对一些现有快捷键的调整。


在此公告之前，微软还向Insider推出了“仅粘贴文本”的键盘快捷方式。与缩放控制一样，Ctrl + Shift + V（Mac上为Cmd + Shift + V）的快捷键此前在Windows和Mac版Word中不可用。


微软还解释了迟迟引入这种功能的原因：


“虽然工程团队继续致力于开发新的功能，以通过刷新和更先进的技术改善用户体验，但我们并不总是有机会修改先前存在的行为，”微软Word产品经理Ali Forelli说。“就键盘快捷键而言，行业标准已经偏离了Word对这些功能的最初实现。事实上，用户期望Ctrl + Shift + V可以粘贴纯文本，所以当这一功能不工作时，这种体验会令人沮丧。Word团队从用户那里听说了这个问题，所以我们正在更新键盘快捷键，作为对您的反馈的直接回应。可访问性是Word的一个优先事项，我们希望尽可能使剪切、复制、粘贴的体验无缝衔接”。


稿源：cnBeta]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OpenAI 发布 GPT-4，有哪些技术上的优化或突破？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/589639535/answer/2937928726</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/589639535/answer/2937928726?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-15T13:09:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在这个历史性的时刻，回答个问题，留下自己作为历史见证人的足迹。
GPT4的技术报告里很明确地指出了三个新的方向：
第一，LLM最前沿研究的封闭化或小圈子化。技术报告里说了，出于竞争以及安全等方面的考虑，未公布模型规模等技术细节。从GPT 2.0的开源，到GPT 3.0的只有论文，再到ChatGPT连论文也没有，直到GPT 4.0的技术报告更像效果评测报告。一个很明显的趋势是，OpenAI做实了CloseAI的名号，之后OpenAI的LLM最前沿研究不会再放出论文。
在这个情形下，其它技术相对领先的公司有两种选择。一种是做更极致的LLM开源化，比如Meta貌似选择了这条道路，这一般是竞争处于劣势的公司作出的合理选择，但是往往相关技术不会是最前沿的技术；另外一种选择是跟进OpenAI，也选择技术封闭化。Google之前算是LLM的第二梯队，但在“微软+OpenAI”的一顿组合拳下，现在局面有点狼狈不堪。GPT 4.0去年8月就做好了，估计现在GPT 5.0正在炼丹过程中，这么长的时间窗口，结果Google都能落到目前这个局面，想想Transformer、CoT等非常关键的一些研究都是自己做出来的，竟沦落至此，不知一众高层作何感想。Google在后面能快速跟进，维持在第二梯队应该问题不大，很可能比第三名技术也领先很多。出于竞争关系考虑，我猜Google大概率会跟进OpenAI走技术封闭的路线，最先进的LLM技术优先用来炼属于自己的丹，而不是写成论文放出来普惠大众尤其是普惠OpenAI。而这很可能导致LLM最前沿研究的封闭化。
从现在算起，国内在经过一阵时间后（要做到ChatGPT的6到7折应该比较快，要追平估计要较长时间），必然被迫进入自主创新的局面。从最近三个月国内的各种情况看，将来会如何？大概率不太乐观。当然，这个关肯定很难，但必须得过，只能祝愿有能力且有初心者尽力加油了。
…]]></summary>
        <author>
            <name>张俊林</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[TikTok将限制青少年每天的屏幕时间为60分钟]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7105.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7105.html"/>
        <updated>2023-03-15T12:11:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[TikTok宣布了一批新功能，旨在减少屏幕时间，提高年轻用户的幸福感。在未来几周，每天60分钟的屏幕时间限制将自动适用于每个18岁以下的TikTok用户。达到这一限制的青少年将被要求输入一个密码以继续观看，并且他们可以完全禁用该功能，但如果他们这样做，并且每天在TikTok上花费超过100分钟，他们会被要求设置新的限制。


TikTok称，在该功能测试的第一个月，这些提示使其屏幕时间管理工具的使用率提高了234%。青少年还将每周收到一个收件箱通知，回顾他们的屏幕时间，让年轻用户意识到他们在应用程序上花费了多少时间，并要求他们做出积极的决定，延长建议的屏幕时间。


TikTok说，在决定时间限制应该是多长时，它咨询了当前的学术研究和波士顿儿童医院数字健康实验室的专家。


TikTok信任和安全主管Cormac Keenan在一份声明中说："虽然对于多少屏幕时间是'太多'，甚至更广泛的屏幕时间的影响，没有一个集体认可的立场，但我们认识到，当青少年开始独立探索网络世界时，他们通常需要额外的支持。"


60分钟的时间限制也将适用于使用"TikTok for Younger Users"有限应用体验的13岁以下儿童。在这种情况下，如果达到屏幕时间限制，父母或监护人将需要设置或输入现有的密码，以启用账户上30分钟的额外观看时间。


家庭配对也增加了四个新功能，TikTok的可定制的家长控制，允许父母或监护人将他们的TikTok账户与年轻用户的账户联系起来。可以应用自定义限制，允许根据一周中的哪一天来调整限制（或在学校假期中更广泛地扩展）。


家庭配对还将允许访问TikTok的屏幕时间仪表板，该仪表板总结了孩子在该应用上花费的时间，打开的频率，以及详细说明白天和晚上花费的时间。一个新的"静音通知"设置将很快允许父母设置一个时间表，使他们孩子的账户上的应用程序通知静音。对于13至15岁的用户，推送通知已经从9点开始自动静音，而16-17岁的用户则从10点开始禁用推送通知。


最后，TikTok说它正在开发新的内容控制，允许照顾者过滤带有他们不想让孩子看的词语或标签的视频。该公司正在与"育儿、青年和民间社会组织"合作，在未来几周内设计这一功能。


在"家庭配对"之外，TikTok表示，其中一些设置将"很快"广泛提供给所有账户，允许任何用户安排静音通知，并为一周中的每一天设置自定义屏幕时间限制。睡眠提醒功能也正在推出，允许用户设置一个时间，以提醒他们关闭应用程序并上床睡觉。


TikTok没有透露今天宣布的新功能究竟何时会最终向用户推出。


稿源：cnBeta]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国平安2022年每股派息增长1.7%，预期2023全年新业务价值实现正增长！你对平安的业绩怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/244549855</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/244549855"/>
        <updated>2023-03-15T11:26:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2023年3月15日，$中国平安(02318)$ 公布截至2022年12月31日止全年业绩。2022年，公司实现归属于母公司股东的营运利润1,483.65亿元，同比增长0.3%；营运ROE达17.9%；净利润1,074.32亿元；归属于母公司股东的净利润837.74亿元。寿险改革成效显著，平安寿险及健康险的营运利润同比增长16.4%，代理人人...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[半导体大基金新动向引关注，中芯国际暴涨10%！半导体基金怎么选？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/244543789</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/244543789"/>
        <updated>2023-03-15T10:04:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[江苏省电子信息产业处日前下发《关于组织召开大基金二期项目投资对接会的预备通知》，提到将邀请大基金二期战略发展部有关负责人就大基金二期2023年投资情况、形势、任务等作说明和沟通。这则报道已经得到江苏省电子处相关负责人的确认，对接会由大基金方面与电子处共同举办。江苏是我国半导体的重...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果批准了由ChatGPT驱动的应用]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7104.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7104.html"/>
        <updated>2023-03-14T12:08:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果公司已经批准了一项电子邮件应用程序的更新，此前，该软件中使用由人工智能驱动的语言工具的一项功能被质疑是否会产生对儿童不合适的内容进行审查。据应用程序开罚商Blix Inc.的联合创始人Ben Volach称，该应用程序BlueMail在其开发商保证其具有内容控制功能后获得批准。


《华尔街日报》周四报道说，由于苹果要求该应用程序增加内容控制或限制在17岁及以上，该更新包括一个由语言聊天机器人ChatGPT提供的新功能，因此被搁置。此前，该应用程序适用于4岁及以上年龄段。


Blix告诉苹果，其更新包括内容控制，并建议该公司公开任何有关在应用程序中使用ChatGPT或其他类似人工智能系统的新政策。周四晚上，BlueMail的更新被批准，应用本身没有任何改动，该应用程序仍然适用于4岁及以上的用户。


苹果公司没有对评论请求作出回应。


BlueMail的新功能调用了OpenAI的ChatGPT，这是一个能够回答问题或写短文的人工智能系统，主要功能是利用以前的电子邮件和日历事件的内容帮助自动撰写电子邮件。


苹果公司最初拒绝BlueMail的ChatGPT功能的消息，凸显了人们对语言生成的人工智能工具的新用途越来越关注。ChatGPT允许用户与一个看起来像人类的人工智能对话，但早期测试显示人工智能产生了错误的信息以及奇怪的、有时是敌对的反应。


虽然苹果对人工智能功能采取了行动，但苹果没有就应用程序中使用所谓的生成性人工智能制定更多正式的应用程序商店指南。


苹果公司长期以来一直表示，它必须对通过其应用程序商店的每个应用程序进行策划和审查，以保证其产品对用户的安全。


稿源：cnBeta]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[参与话题 #汽车职场讨论，瓜分 6 万元活动奖金！]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/612628006</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/612628006?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-14T08:59:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[分享职场成长经历，揭示升职加薪秘诀。这位少年，是时候来关注一下#汽车职场 了。
如果你来自汽车相关的专业，或者已经在车企工作，无论你是汽车职场的萌新还是元老 ，请不要腼腆，加入话题的讨论吧！专属的话题现金激励，已经到位，等你来瓜分。
2023 年 3 月 15日- 6 月 31 日，搜索或直接进入 #汽车职场 话题页，在绑定「汽车职场」话题的问题下发布回答，就有机会瓜分 60,000 元奖金。

活动规则：

#汽车职场 话题活动将在 3 月 - 6 月举办四期，每月一期，每期总奖金15,000 元；
活动期间，在绑定 #汽车职场 话题的问题下发布回答；
回答内容需原创，单篇不少于 600 字 ，配图不少于 3 张，契合主题，并符合社区发文规范；
每期综合回答内容的质量，影响力，互动情况等数据表现，评选出 TOP100 篇有价值内容，每篇内容获得 100 元奖金，其余符合要求的内容则可瓜分 5,000 元奖金。

3 月  #汽车职场 问题示例 ↓↓↓ 
职业机会：

春招蔚来，小鹏，上汽大众，上汽乘用offer选择，可以请各位给一些意见嘛？
特斯拉工作和蔚来工作选哪个？
汽车制造行业的项目经理前景如何？
从求职者角度看，汽车行业各个岗位都是怎么样的？
现在的汽车行业是否属于夕阳产业？
毫无经验如何面试汽车销售？
接到了吉利旗下极氪的offer，应该去吗？

成长专业书

汽车主机厂SQE如何转型为研发工程师或SE？
知乎上的汽车工程师们的职业历程都是怎样的？
如何避免汽车行业的中年危机?
汽车行业从发展前景来看，研发岗要优于其他技术岗位么？
请问汽车行业的数据分析师日常工作是怎么样的？常见的运营指标有哪些？

车企打工人

面试通过了特斯拉的产品专家，请问具体工作如何？建议去吗？
在比亚迪工作是种怎样的体验？
车企新人如何分辨好领导?
特斯拉上海临港超级工厂工作待遇如何？
你们是怎么决定离开上汽的了？
在吉利上班是什么体验？

升职加薪

知情人士称小鹏汽车多名核心高管处于「已离职」或「将离职」状态，波及两名联合创始人，如何看待这一消息？
在新能源车企，研发人员薪资水平和职级体系有知道的吗？
段建军将接替杨铭出任奔驰销售公司总裁，这将给公司带来哪些变化？
如何评价汽车行业的裁员，都有哪些人易成为被裁目标？
汽车行业，普通工程师晋升无望，想转行采购/市场/项目经理/产品运营，是否有可行性？
汽车年薪60万的要什么水平？

（更新中，非问题库内且带  #汽车职场  话题标签的提问也可以回答，参与瓜分奖金）
活动须知：

活动时间：2023 年 3 月15日 00:00:00 - 2023 年6 月 30 日 23:59:59；
内容要符合专业、认真、友善的社区精神，引战歧视、煽动情绪、阴阳怪气、封建迷信等不规范内容，不参与瓜分奖金；
最终统计结果以知乎统计数据为准，通过不正当手段（包括但不限于抄袭、搬运、刷赞等作弊行为）获得活动资格的，知乎有权取消其参与资格和奖励；
奖励发放规则：每月最后一天统计本月获奖内容，奖金将在当期活动结束后 30 个工作日内发放至知乎钱包；
本次活动最终解释权归知乎所有，活动期间如遇到问题，还请联系 @知乎小管家 


知乎汽车
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>知乎汽车</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[什么样的读书方法才能快速榨干一本书的所有知识，避免低效阅读呢？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/377547324/answer/2935976845</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/377547324/answer/2935976845?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-14T08:46:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一、做读书笔记的方法
给大家分享一个来自趁早文创研究所所长的读书方法，叫做——「带脑子读书法」，换句话说，就是看了不白看，看了还想看。
有四步，非常简单易行，但很有效果：
1. 记录阅读进度
看到自己想看的书，要马上把书名拍下来或者记下来，并且在阅读过程中，标记这本书的阅读进度；
2. 记录书籍信息
记下正在阅读的这本书的基本信息，如果喜欢作者的话，继续顺藤摸瓜找到他的其他作品，这样能快速找到延伸阅读的窗口；
3. 摘录启发观点
在阅读完之后，摘录一些对自己有启发的语句，把这些句子写下来会有一个思考并消化的时间，能更好的理解作者想要传递的内容和观点；
4. 标注你的想法
可以在感兴趣的段落旁边，标注上自己的想法，把自己对这本书的真正理解用文字表达下来。
当你把一本书读懂读透以后，它就成为了你同行路上的朋友，是难过时的避难所，也是快乐时的彼此懂得了。
二、读传记的方法
读谁的传记就代表了想像谁一样活着，在传记中，会寻找到一些我们想要的活法。当你真正读进去之后，和看剧时的体验并无区别。最后合上书深吸一口气，就像跟着主人公的喜怒哀乐过了长长的一生。
但是传记不太像工具书那样有明显的知识结构，所以除了上面的方法，还有传记的具体读法，可以分成五部分：
1. 了解人物出生时的历史情况/生产力水平/风土人情
因为每个人都有其历史局限性。了解了这些，可以帮助我们明白，现在看来司空见惯的事情在当时可能难于登天。
将自己放在过去的历史下，就能体会到主人公的突破和改变拥有何其的勇气。
2. 剖析主人公的原生家庭
原生家庭带给人的习性真的会贯穿终身，就像《你当像鸟飞往你的山》里，主人公教育观念的形成，就与家庭成员的影响密不可分。
3. 找到主人公的决定性瞬间
看主人公做了什么选择，才决定了其未来的路径。
在我读过的传记中，观察下来，主人公大都听从了内心的召唤，然后选择了更难的路。
在挣扎流泪后，选择了作为强者的路，在自我期许中成为了最后传记中的那个人。无一例外。
4. 看TA们都在追求什么
每个人的人生追求各不相同，看主人公是从一开始就知道自己的追求吗，还是被什么启发了开始追求，沮丧的时候想过放弃吗？
这些追求如何产生，如何发现，如何追求，然后有了后人可阅读和景仰的地方。
5. 找到英雄之旅的见证者和陪伴者
一个人的成长过程中，一定有朋友、有敌人，有帮助，也有考验。找出这些人与这些要素。
然后比对自己，如果我走上我的英雄之旅，我就会更加释然，因为再厉害的人也会经受煎熬，也会面对质疑，区别只是在于，第二天擦干眼泪，走出门后的选择。


在另一篇里还写过如何选择适合自己的书单：读书时如何做读书笔记？ - 王潇-潇洒姐的回答 - 知乎 
读书时如何做读书笔记？
阅读，就像是把一个卡在困境中的人拎起来，让ta在新的思想中遨游一圈，再放回去。而这时，就拥有了重新面对世界的力量，去解决自己这条英雄之旅上，只有自己才能解决的问题。

来源：知乎 www.zhihu.com
王潇-潇洒姐
点击下载
1651 个回答，查看全部。
什么样的读书方法才能快速榨干一本书的 所有知识，避免低效阅读呢？
用怎样的方式读书才能获得最大效果？]]></summary>
        <author>
            <name>王潇-潇洒姐</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[杭州夫妻造大别墅找陌生人抱团养老，有山有水还帮做饭，要求只是「不较真」，如何看待此种养老方式？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/588442624/answer/2935602576</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/588442624/answer/2935602576?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-14T08:25:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[想用自己的房子开民宿就开民宿，好好说话，别乱整词，用抱团养老来骗别人关注。
你自己花钱盖了个别墅，除去自己的住的，还有十个空房间，想要先租出去六个，每月收取租金。
租房子的人均摊水电，这样就能帮你省下一笔水电的开销。
自己爱做饭，但做过饭的人都知道，自己做饭，想要多吃几样菜，就肯定会做多。
你正好开了民宿，把房间租给了别人，老年人一般不方便出去吃，自己买菜做饭也不方便，正好来当你的饭搭子，你还按餐收费，来吃的人多了，说不定还能把你自己那份成本给摊销掉了。
其实有这种想法没啥错，很多自己住大房子，有多余的空房间的人，都会想办法把自己的这些房间给租出去，这很常见。Airbnb的名字也是一张床和一顿早餐的意思，民宿提供空房间和付费餐食，都是很正常的事情。
但是，你把这种很常见的租房子的模式，通过筛选顾客的年龄在六十到七十五岁，就蹭上抱团养老的概念，就显得很不合适了，毕竟你追求的是，有人一起居住，帮你分担房租水电吃饭成本的同时，平时还能互相聊聊天，打发一下无聊时光。
但抱团养老这个概念的核心是，身体相对健康的六七十岁的老年人，先付出，去照顾八九十岁的老年人，然后等他们自己也到了八九十岁走不动了，需要人照顾了，下面还有六七十岁的人顶上来照顾他们。
但这种抱团养老模式最大的问题就是各种不可控，先付出，先奉献的人很可能到老了，落得一场空，什么都没有。
这种事儿，在自己亲人间都还实现不了呢，更何况在陌生人之间？
我就知道一个案例，一个大家族里，几个兄弟姐妹，你家的六十岁的老年人先来我家照顾我家的八十多岁，生活不能自理的老人，等你也八十多岁了，我们家现在这位四五十岁的再去照顾你。
结果这位六十岁的人帮忙照顾八十岁的老人五六年，给人家伺候的很好，养老送终了。
人家那位五十多岁的老人跑去大城市帮自家儿子带娃去了。
两家从此互相拉黑。

来源：知乎 www.zhihu.com
弗兰克扬
点击下载
546 个回答，查看全部。
如何评价「杭州老夫妻出租自家别墅试水抱团养老：一年走了两对补位5人」？
90 后网红夫妇卖掉杭州 500 万房子到草原定居，当事人「每天快乐很重要」，如何看待他们的选择？]]></summary>
        <author>
            <name>弗兰克扬</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软将整合ChatGPT：不用写代码就能开发应用]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7103.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7103.html"/>
        <updated>2023-03-13T11:58:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[3月6日晚间消息，据报道，微软公司今日将ChatGPT背后的技术整合到其Power Platform平台上，允许用户在几乎不需要编码的情况下，就能开发自己的应用程序。


当前，Alphabet等多家大型科技公司，均争相将“生成式人工智能”整合到他们的产品中。


微软今日表示，其Power Platform平台上的一系列商业智能和应用程序开发工具，包括Power虚拟代理（Power Virtual Agent）和AI Builder，均已更新ChatGPT功能。


Power虚拟代理是一款供企业构建聊天机器人的工具，如今可以连接到公司内部资源，生成周报和客户查询的摘要。


此外，微软还为AI Builder和Dynamic 365添加了ChatGPT技术，前者允许企业自动执行工作流程，后者是一个业务管理平台。


目前，微软仅在美国为上述工具增加了新功能。


上个月，微软已经为其必应搜索和Edge浏览器添加了ChatGPT功能。


ChatGPT是一款人工智能聊天机器人，由OpenAI公司开发，一经推出便立即成为了全球关注的焦点，如今已成为历史上增长速度最快的消费者应用程序。


2019年，微软对OpenAI进行了10亿美元的投资，获得GPT（ChatGPT早期模型）的独家授权。与此同时，OpenAI同意从“谷歌云”转向“微软云”。


最近，微软又与OpenAI达成了一项新协议，投资规模高达100亿美元。和以前一样，微软Azure云服务是ChatGPT的独家云提供商。


稿源：新浪网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球精选基金第5期——5只养老FOF入选，来看看有没有你的中意基！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/244305180</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/244305180"/>
        <updated>2023-03-13T07:30:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#雪球精选基金# 雪球精选基金由雪球官方打造，以帮助投资者选出好基金并提升投资者持有体验为主要目标，由雪球基金投研团队和雪球基金投资达人共同参与、通过定量与定性多维度精选得出。
第5期“雪球精选”聚焦养老FOF基金。养老FOF业务是近年来公募布局的重点业务之一，随着个人养老金制度在...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[长期养猫后，铲屎官的肺里会积存很多猫毛吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/587794842/answer/2928991778</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/587794842/answer/2928991778?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-13T05:56:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[直接用数据说话吧
众所周知，1μm(微米)=0.001㎜(毫米)；
目前已知的猫毛截断面直径：
猫咪普通毛发截断面直径范围：0.02-0.06㎜，即20-60μm；
猫咪细密绒毛截断面直径范围：0.01-0.02㎜，即10-20μm。
目前已知的人体呼吸道内径：
≤10μm的异物可以穿过鼻毛进入上呼吸道（鼻腔、咽喉、气管），这类异物包括大部分病毒和细菌；
≤5μm的异物可以进入到下呼吸道，比如常见的真菌感染；
≤2.5μm的异物可以进入细支气管、肺泡囊和肺泡，比如雾霾；
≤0.1μm的异物可以进入人体肺泡腔，50%几率造成PM0.1沉积。

可吸入颗粒物的粒径一般指可吸入颗粒物的直径，一般在10μm以下，通常需要使用显微镜才能观察到，粒径越小，能进入人体呼吸道的范围越深。
比如临床上被称为硅肺的某职业病，就是≤2.5μm的粉尘颗粒通过细支气管进入到肺泡中，日积月累引起了肺部的间质改变，患者会出现明显的呼吸困难。
也就是说
即便是猫身上直径最小的绒毛，在正常情况下，最多也只能到达人体气管，此时对猫毛过敏的人早就开始产生打喷嚏流鼻涕等症状用来排出异类猫毛了。
这里分享一个冷知识：引起过敏症的不一定是猫毛，很可能只是猫口水。是的没错，猫咪唾液和皮脂腺分泌的一种叫FelD1的糖蛋白，通过猫咪舔舐毛发附着在猫毛上，再随着猫毛飘向屋中各处，包括过敏患者的呼吸道，造成……阿嚏～阿嚏阿嚏～！所以，严重过敏症患者千万不要以为养无毛猫就可以不过敏哟！
对猫毛不过敏的人此时深吸一口猫，觉得猫毛的味道很爽很上头。
             吸猫一大口，活到九十九～

猫咪绒毛截断面直径与人体肺部能被攻入的直径比例为10 ：2.5，也就是40倍
人肺得长多大能耐，才能吞得进猫毛啊！
很贴心的再说一个数据：
厨房油烟粒径是0.01-0.3μm，惊不惊喜？刺不刺激？
与其担心猫毛，还不如让家人都养成煎炸炒菜时戴口罩的习惯哦。
还有一个很重要的知识点：
猫毛，是细长的，不是颗粒状的！

猫毛截断面尚且那么“粗”，更何况其长度……只要不是刻意或者运气实在太好，鼻孔就能帮你挡住大部分的猫毛啦～能有鼻屎可以抠，会不会很开心呢……




自家逆子热照镇楼

来源：知乎 www.zhihu.com
君君
点击下载
117 个回答，查看全部。
猫咪的毛会进入人的肺里吗？
猫掉了撮毛，但是没有藓，是营养不良吗？]]></summary>
        <author>
            <name>君君</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拾月周刊（第13期）：激流时代]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23031307.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23031307.html"/>
        <updated>2023-03-12T23:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这是拾月周刊第13期，本期共6条内容，2条Memos和3条工具资源。在上周推荐的沉浸式翻译插件的加持下，本周看了更多英文内容，倒不是花了更多时间，而是英文内容阅读效率更高了。内容一、纪录片：激流...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[获得科幻小说「晨星奖」是什么体验？如何投稿？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/585978398/answer/2932169276</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/585978398/answer/2932169276?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-12T09:48:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谢邀。
在此之前，我回答过一些类似的问题，先贴在这里。
(7 封私信 / 91 条消息) 中国有什么适宜新人投稿的科幻奖？ - 知乎 (zhihu.com)
(7 封私信 / 91 条消息) 获得科幻小说「冷湖奖」是什么体验？如何投稿？ - 知乎 (zhihu.com)
(7 封私信 / 91 条消息) 获得科幻小说《光年奖》是什么体验？如何投稿？ - 知乎 (zhihu.com)
……
以上，希望能给一些立志于科幻创作的同学们带来一些帮助。
先来看一段官方介绍，这是2019年第五届晨星奖启动时的宣发文字：
据了解，“晨星杯中国原创科幻大赛”是中国首个以原创科幻内容为核心，以公益资助科幻创作为模式的大赛品牌。大赛已经连续举办了四年，共收到全国2985位参赛者近3186部参赛作品，发放总奖金过百万元，其中资助金45万元，挖掘有潜力的科幻创作人才包括萧星寒、灰狐、谭钢等50余人，已成为中国科幻圈最具影响力的顶级赛事之一。
2019年第五届晨星奖以“未来深处”为主题，共设立奖金40余万元，奖项9个，包括文学奖、美术奖，旨在鼓励作家进行核心科幻创作、由著名科幻作家王晋康老师冠名设立的“晋康奖”，与Utopiales南特国际科幻节联动的“代码”专项奖，为纪念已逝优秀科幻译者DENOVO、鼓励新晋译者从事科幻的对外翻译工作而设立的“晨星科幻翻译奖”，为鼓励青少年基于想象力的科幻美术作品创作而设立的“少儿科幻美术奖”等。
此外，作为晨星奖特色的公益资助模式也同样得到了延续。据了解，本届依然设立10万元的长篇科幻创作资助金，对一部分参赛时尚未完成创作的优秀长篇科幻小说进行资助。
启动仪式上，创梦天地与科幻基金签订了战略合作协议，将共同致力于互动叙事类科幻文学作品的挖掘和培养，并在晨星奖中新设立一个“会演”互动叙事文学奖。
晨星奖的全称其实是晨星杯科幻文学大赛，但不仅仅只包括文学类。晨星奖的…]]></summary>
        <author>
            <name>分形橙子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[纪录片：激流时代]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23031200.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23031200.html"/>
        <updated>2023-03-11T16:04:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[周末看了纪录片《激流时代》，共5集，目前更新了4集。它是一档是由《十三邀》团队制作的商业观察节目，李翔（得到App上那位）主持，质量不错，推荐观看。目前豆瓣评分8.5分。一、第一集讲直播行业，主...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[失去的本质是要让我们慢慢地学会接受]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8985</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8985.html"/>
        <updated>2023-03-11T12:50:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/廖超国 人生有很多悖论，比如得到和失去。很多时候，我们往往喜欢得到而害怕失去，总是过于在意得到，而不太愿意 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[若得时光温柔以待]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8983</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8983.html"/>
        <updated>2023-03-11T12:49:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/奶茶不太甜 这几天，小区楼下的花发了芽，有几个枝丫上还鼓出了 。阳光透过窗，洒在身上时，蓦然想起一句话，心 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[糟糕的人生，如何破局重生？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8981</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8981.html"/>
        <updated>2023-03-11T12:47:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/咸泡饭 你曾奋力追寻梦想，努力实现目标，付出时间、精力和金钱，但最后放弃了。你付出了成本，却没有变现，没有 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[防止网站被黑帽SEO利用]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7100.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7100.html"/>
        <updated>2023-03-10T15:28:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[目前，很多黑帽SEO利用站内搜索功能进行网站推广，并大规模污染了谷歌等常见搜索引擎，这里介绍一下网站站长如何操作，来避免网站的站内搜索被黑帽SEO利用的方法。


通常来说，黑帽SEO攻击网站站内搜索的方法是，将推广的内容和网址嵌入到站内搜索的关键字中，然后优化这个搜索路径，用来欺骗搜索引擎排名。


实际上，很多建站工具都存在这种问题，例如WordPress和Google Blogger等等，如果不阻止黑帽SEO的滥用，很可能会给网站的搜索排名带来负面影响。


如何防止站内搜索被利用？


最简单的方法是直接屏蔽搜索引擎收录站内搜索页，但这并不是我们推荐的方法，因为对于Google Blogger等系统来说，标签页也使用同样的地址，因此，最好能过滤出黑帽SEO的网站进行定向屏蔽。


如何过滤出黑帽SEO的网站呢？我经过分析发现，黑帽SEO注入的内容大部分都包含网址，只要把网址关键字过滤了，就可以过滤掉黑帽SEO注入的内容。


可以使用cloudflare防火墙进行网址过滤，具体方法是，建立一个防火墙规则，当检测到URI路径里同时包含search和.的时候，阻止浏览访问。防火墙规则如下图所示。





因为域名必定会包含.这个关键字，而正常搜索或者网站标签通常不会包含这个关键字，因此，可以用这种方法来阻止黑帽SEO往网站索引里注入垃圾信息。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlong.info@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读书时如何做读书笔记？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/20700854/answer/2930378991</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/20700854/answer/2930378991?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-10T11:29:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[- 选择书单的三个维度
人生的本质就是一段时间。时间对我们来说太宝贵了，而如何选择将要花费时间阅读的书尤其重要。
每个人都要有一个标准：什么才是自己认为的好书。
我通常在三个维度来判断：
1. 定义自己的喜欢
首先看书里的语句跟自己的日常叙述方式是否有相似的地方，是不是容易看进去和吸引自己。
在手机的干扰下，能留住你的书是不容易的，那我们就先从这本自己感兴趣又易读的书读起。
2. 筛选推荐书的推荐人
网络上的书评参差百态，每一个发表意见的人背后的成长过程、对未来的期许...与自己的判断标准都不同，所以很难看到真正有参考意义的评价。
而这个时候，我们应该找到那些对自己真正有借鉴意义的推荐人。
比如自己的人生榜样、已经实现某件你想做事情的人，无论是现实中的朋友还是名人偶像都可以，看TA们阅读了什么样的书单，得以长成了现在的样子。
如果说每个人的原生家庭、机会境遇都难以还原，不可复制，那么至少成长书单是可以复制的。
看TA的成长过程中，有哪几本书对他产生了瞬间点醒的感觉，曾因为哪本书里的哪个主人公魂牵梦绕潸然泪下，复制这些书单，对我们的帮助会比较大。
3. 从喜欢书籍的原作者向外延展
相信大家在之前的读书过程中已经遇到过不错的书，找出这些中特别喜欢的，向上追溯，找触类旁通的书，比如作者的其他书，作者读过的书，作者推荐的书，与作者有关的其他学者、老师、朋友的书...
连点成线再成面，把作者的精神花园变成你自己的，慢慢充沛和葱郁起来。
4. 把书摘和金句作为入口
不要轻轻滑过那些感染自己的金句，当你对一句话、一个人感兴趣的时候，你就看TA相关的书。
能打动你的访谈、书、都是一个入口，珍惜每一次的击中感，找那本书，那个作品，那个人，去到这个花园。

比如，因为这段话的感染，我找到了出处《四个四重奏:艾略特诗选》，然后又不断追溯T.S.艾略特生活中的其他人，和其他书，比如罗素的《幸福之路》。
- 简单易行的读书方法
给大家分享一个来自趁早文创研究所所长的读书方法，叫做——「带脑子读书法」，换句话说，就是看了不白看，看了还想看。
有四步，非常简单易行，但很有效果：
1. 记录阅读进度
看到自己想看的书，要马上把书名拍下来或者记下来，并且在阅读过程中，标记这本书的阅读进度；
2. 记录书籍信息
记下正在阅读的这本书的基本信息，如果喜欢作者的话，继续顺藤摸瓜找到他的其他作品，这样能快速找到延伸阅读的窗口；
3. 摘录启发观点
在阅读完之后，摘录一些对自己有启发的语句，把这些句子写下来会有一个思考并消化的时间，能更好的理解作者想要传递的内容和观点；
4. 标注你的想法
可以在感兴趣的段落旁边，标注上自己的想法，把自己对这本书的真正理解用文字表达下来。
当你把一本书读懂读透以后，它就成为了你同行路上的朋友，是难过时的避难所，也是快乐时的彼此懂得了。

最后想说，有人可能一想到读书就与上学联系起来，不过，读书一定等于学习、受教育吗？
不是的，读书属于五种时间中的好玩时间。是因为我们有好奇心，我们认为这个世界上还有很多活法不知道，所以把书打开，就像进入世界的另外一扇门。试着看见、观摩和实践这些活法，所以我们才会读书。
阅读是和旅游、和别人交谈，在公园随便逛逛...等等行为是一样的。
只不过随便逛逛的过程中，需要我们有一个自我筛选的过程，才能发现真正有用的内容。而书中的字都是经过斟酌的，它的颗粒感更密，能为我们带来更多的审美所得，能效相对也就更高。
相比短视频时代的视觉思维来说，文字思维能够让我们离深度思考更近。无论是故事书、工具书、小说还是诗歌，与其他的介质相比，书都能带给我们更多的精神养分。
遇到好书本身就是一件开心和激动的事情。

来源：知乎 www.zhihu.com
王潇-潇洒姐
点击下载
1038 个回答，查看全部。
读书时怎么做读书笔记？
读书时该如何做读书笔记？]]></summary>
        <author>
            <name>王潇-潇洒姐</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有哪些看一眼就「很哇塞」的春日出游穿搭？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/585848692/answer/2929623951</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/585848692/answer/2929623951?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-10T05:57:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[了解自己，是有效穿搭第一步。
在大理，老公经常会接人像旅拍。前几天，他见完第二天要拍照的女孩，突然面露难色的跟我求助：“这位女孩准备的服装不太合适，和她的形象，和明天要拍的场景都不太搭配，恐怕效果不好。。。”
我看了看衣服的照片，是刘亦菲《有风》里穿过的一件色彩艳丽的碎花裙，他们明天要拍的场景，是日式侘寂风的酒店，的确不太合适。
想起我偶尔去拍片主要取景地凤阳邑溜达时，也会看到各种并不算合适的“许红豆同款”。当然有成功案例，但大多数女生，真的还可以穿得更美更出片。
一、了解自己的身材特点和整体气质，选择适合的款式风格。
好看的穿搭各有各的好看，但直接套在自己身上，可有可能变成车祸现场。
各地旅行很多年，又因为老公喜欢拍照，每一次旅行我都会认真准备穿搭。这么多年下来，也积累了很多满意的旅行记录。

当然，满意的旅行图片也是由踩坑的经验得来的，当你踩过几次雷，明白那些怎么拍照都不满意的穿搭原因出在哪。
比如有一次住酒店，选了件真的很喜欢的衬衫，但怎么拍都不满意。后来反思，原因就是衣服的款式把我的身材扬短避长。

其实衬衫是我很喜欢的一个国内设计师品牌，模特图也很好看。
但衣服的袖子是②，介乎于无袖到短袖之间的宽松肩带袖。

这个长短的袖子，刚刚好就把我手臂赘肉最多的部位露了出来，并且视觉上非常突出。然后腰部宽松，加上搭配的牛仔裤不算修身，就把全身最有优势的腰部和腿完全的掩饰住了。总结一下就是，我穿上这件衣服，设计感没有出来，反而呈现出一个臃肿的身材，没什么精神。
这次旅程也就没有留下满意的图片，相对于更适合身材的款式，逊色很多。

从此以后，只要对某件衣服感兴趣，我就一定会审视一下自己的身材。尽可能的扬长避短，选择更加适合自己，同时给人观感更加协调的款式。在这个基础上，再去考量别的因素，这样一来踩雷的概率就大大降低！
从正面视觉效果上，我们的身材大概可以分为：H型、倒三角、梨形…]]></summary>
        <author>
            <name>Bonnie的小皮皮</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[宁德时代财报超预期，电池猛回头“倒车接人”时刻到了吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/244090601</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/244090601"/>
        <updated>2023-03-10T02:02:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#电池制造迎风起，“电池链”空间有多大# 
3月9日晚，宁德时代发布报告，2022年宁德时代实现营业总收入3285.9亿元，同比增长152.1%；归属于上市公司股东的净利润为307.3亿元，同比增长92.9%。
在“双碳”目标下，动力电池及储能产业市场持续增长，清洁能源转型呈加速趋势。中长期来看，随...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ChatGPT域名被DNS污染]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7099.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7099.html"/>
        <updated>2023-03-09T12:30:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[经过笔者使用多个地点的ping检测发现，ChatGPT的域名（chat.openai.com）在中国多地被DNS污染了，域名的IP被解析到Twitter、Dropbox、Facebook等网站的IP，而不是该域名正确的IP地址。


ChatGPT（Chat Generative Pre-trained Transformer），美国OpenAI研发的人工智能聊天机器人程序，于2022年11月30日发布。ChatGPT使用基于GPT-3.5架构的大型语言模型并通过强化学习进行训练。ChatGPT目前仍以文字方式交互，而除了可以通过人类自然对话方式进行交互，还可以用于相对复杂的语言工作，包括自动文本生成、自动问答、自动摘要等在内的多种任务。如：在自动文本生成方面，ChatGPT可以根据输入的文本自动生成类似的文本（剧本、歌曲、企划等），在自动问答方面，ChatGPT可以根据输入的问题自动生成答案。还具有编写和调试计算机程序的能力。





ChatGPT可以写出相似于真人程度的文章，并因其在许多知识领域给出详细的回答和清晰的答案而迅速获得关注，证明了从前认为不会被AI取代的知识型工作它也足以胜任。ChatGPT于2022年11月发布后，OpenAI估值已涨至290亿美元。上线两个月后，用户数量达到1亿。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlong.info@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《画江湖之不良人》第六季第3集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/588329391/answer/2928458228</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/588329391/answer/2928458228?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-09T12:18:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[时间2023年3月8日夜，奋笔了可是书不疾的不良人三十六校尉天导星拜见诸位，祝所有姐姐妹妹们三八妇女节快乐，永远十八岁！（俺也一样）
3月2日开播那天，若森众不良人约本校尉一起守十点开播，可怎料前夜我思绪万千洋洋洒洒知乎写到四点，次日睁眼已然午时。微信已炸，本校尉打开腾讯视频，遂惊坐起，首页不良人单独的版面，这些安排我毫不知情略感无措，感谢腾讯视频的认可和支持！匆匆赶至公司，头未洗，路过的众不良人面带喜庆，我不解。直至磊哥给我看了数据，看了腾讯视频开篇来自五湖四海的不良人弹幕，我才知道那些面带喜庆的由来，那是付出后丰收的喜悦。感慨万千，只能词穷的谢谢你们！谢谢你们能来看我们玩过命的片子，这就够了！希望吾等不良人能对得起大家这份热爱！
在开始今天正式内容前还要废些话吐些槽。开播日当晚陪看直播的时候，不论我说过什么，请大家记住磊哥那句哀嚎“我再也不想跟你参加活动了，老是我给你擦屁股”。我不能剧透啊，但我又是一个诚实守信实心实意真诚正直的人啊，所以我的话都具有两面性（包括我写的所有内容，微笑）。其次我要吐槽毛老师，陪看的时候我们看评论他是真看片儿啊，他在微信上不停轰炸我“不行不行，我听不了我自己的声音”“哎呀MIDI果然不行啊，没劲儿啊！还是得重录”“这里音乐为什么不推起来？程鑫！！！（咆哮）”巴拉巴拉我真的……我不说话的时候就是在回复他，爱他真的好难。


书归正传，想必大家看到第二集老李老张登场都燃起了希望，再看到第三集的天暗星是否又会有些陌生和熟悉？在先导PV中大家想必已经提前了解了李张会有矛盾和交锋，这次和谈，就是他们第一次交锋。不知道大家会不会对老李的变化感到不适，因为大家是看着老李长大的，他穿几码的裤衩子想必也了如指掌。我只能说你们的感觉和感情没错，看完这一季你们就都会明白。
老李在行一步险棋，布一盘终局。
他重新拥有了强大的力量，更甚从前，但一切都是有代价的，那股力…]]></summary>
        <author>
            <name>十万个秋刀鱼</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[跑赢偏股基金指数有多难？你知道哪些基金跑赢了吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/244015782</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/244015782"/>
        <updated>2023-03-09T07:05:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近中证偏股型基金指数（CSI:930950）火了，球友们纷纷拿自己持有的基金和这只指数来做对比。那么这个指数到底是什么呢？目前市场偏股基金数量已超过5000只，这个指数就代表了这5000多只基金的平均收益水平。可以说，偏股型基金指数的收益率代表了全市场偏股基金的基金经理的平均投资水平。
...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[现在的网文作家有哪几个在晚年的时候可能得到金庸这种级别的评价?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/366099825/answer/2900622718</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/366099825/answer/2900622718?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-09T05:05:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[现阶段回答这种题目呢，其实总是吃力不讨好的，但作为技术讨论，我来回答一个“可能会有”的角度吧。
蛤蟆和跳舞都认为是没有，其实主要的一个理由，归结于时代的原因，过去的七八十年代，我们的社会没有娱乐，作为最廉价娱乐的书籍，占据了绝大部分人的生活，即便是严肃文学，只要有点口碑的也不愁卖。这样的现实条件，在未来已经不可能复现了，而且文字已经不是最廉价最方便的娱乐手段，目前最容易被接受的娱乐已经变成短视频，而文字甚至还有阅读门槛，在这样的条件下，全民阅读的大前提已经不可能存在，所以很难再出现金庸这种全民级别的作家，这是最大的一个门槛。
在此之外，很多人说金庸的文笔、叙事排布的功力，人家旷古决绝空前绝后了，那么这种吹牛逼的行为在做技术的人眼里，其实是没有讨论价值的。许多人其实都知道我对金庸的看法，他的书我一向是跪着看的，作为同样做通俗文学的作者，对于他的厉害，我应该比这个社会百分之九十点九九的人都更明白具体体现在哪里，但是你要说，几十年前的一个前辈，后人再达不到了……干嘛？人种退化了？今天的人智商普遍下降了？这种今不如昔的吹捧，可以体现出一种圆滑的态度与对大师的尊重，但在“如何得到金庸这种级别的评价”这个命题当中，其实并没有太多的价值，我们可能只是说，有没有必要去复制，如果要复制，如何去复制……等等命题而已。
“如何得到金庸这种级别的评价”其实并不是“如何复制金庸”。在谈到这个命题的时候，我认为决定它的其实是两个大方向的突破。
第一点，其实叫做网络文学的六十分封装，或者说叫做通俗文学的短板补齐问题。
我对于网文的系统性展望，其实在下面的这个问题里基本都已经写到过：
小说的结构是什么？
在这个回答的第三个篇幅里，我提到过网络文学发展的路径：
过去传统的文学圈是一个高质量成品组成的圈子，基于现实层面，想要出版，编辑会把关，它会要求一本书在成型的时候各方面都已经到了相当的水准，如果是一个传统…]]></summary>
        <author>
            <name>愤怒的香蕉</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[开放世界地图如何设计？①——3-6-1法则]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/593114831</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/593114831?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-09T03:24:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前言
随着游戏的发展，游戏的体量和内容量越来越大，玩家对于游戏时长的要求也变得越来越高，渐渐的，开放世界为了满足玩家的这些喜好固然成了必然的趋势。传统游戏转开放世界的案例中，比较具有代表性的有：《塞尔达传说：旷野之息》《战神4/5》《光环无限》《宝可梦：阿尔宙斯》《艾尔登法环》。而这篇文章只是简单的归纳总结。对于比较成功的开放世界游戏，他们的一个比较表象的总结，但确实是一个体验良好的开放世界游戏所有的特征。
3-6-1是什么意思呢？
30%的开放世界区域的内容是玩家做主线就能体会到的，相当于必经之路。
60%的世界内容是留给“游手好闲”的玩家，在自由探索的时候能接触到的。
10%的世界内容只能玩家通过巧思，后期技能道具解锁，或者疯狂舔地图才会发现。
体验良好的开放世界游戏，你们会发现，游戏主线所探索的区域，基本只会占整个开放世界的30%左右，而其余的区域内容，有的可以是为了主线服务，但并非强制，有的则是和主线完全不相关的内容，只是供玩家消遣的内容。
《塞尔达旷野之息》
我们现在拿出开放世界的标杆游戏《塞尔达：旷野之息》为例，这个是旷野之息的地图。
萨尔达旷野之息全地图
看似平平无奇毫无重点是吧？
但游戏主要是由1个主线，4个主线国度。来作支撑。按照3-6-1划分之后大概是这样的：

黄色区域
黄色覆盖区域则是玩家做主线的核心覆盖区域，这部分区域则是玩家只做主线，那么他大概能覆盖的区域大致为黄色部分。这部分内容差不多是开发者重点设计的部分，精华的部分，剧情和表演，场景和关卡的设计也是需要精心设计的。
如塞尔达这样，任天堂不仅仅是把游戏主线的四个核心区域分散在地图的不同位置，分别拥有不同的地貌，区域之间有地形阻碍，瞭望塔引导，只做主线，玩家的跨越面积就涵盖了整个地图的60-70%的区域。这也是开放世界中的引导设计，本文不做赘述，后续会单独写一篇关于开放世界地图引导设计的文章。
…]]></summary>
        <author>
            <name>麦片</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[恒顺醋业、同花顺、恩捷股份、盛新锂能等知名公司将在3月召开年度股东大会，球友们想去参加吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/243831121</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/243831121"/>
        <updated>2023-03-08T08:38:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2023股东大会调研见闻# 今年的股东大会在3月正式开启，本月将迎来第一波公司的股东大会～
包括中科创达、银泰黄金、恒顺醋业、同花顺、华工科技、岱勒新材、恩捷股份、盛新锂能、梅花生物等知名公司！
欢迎球友们踊跃参会，并发布一手信息！有报名参加股东大会的球友，欢迎在本帖评论区召...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果女神节送一本名著给女孩，你会选择什么？非它莫属]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/612287753</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/612287753?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-08T07:43:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[现实地讲，女神节给心仪的女孩儿送一本经典名著，好像会有点儿拿不出手；但同样是现实地讲，如今经济形势不好，囊中羞涩的年轻人多了，送一本名著倒也不见得不是一个好的选项——只要书够档次。

那么，朋友你会选择送哪本书呢？或者，如果作为女士，会乐意收到什么书呢？



如果是我，会首选《红楼梦》。简直是非它莫属。

在细读了十来遍，又写了数百篇读后感之后，我不仅没有厌倦《红楼梦》，反而真的感到“一入红楼深似海”，越读越觉得深有其味。
如果要讲它好在哪里，那实在是有太多方面可讲了，不过今天是“女神节”，又是作为送给“女神”的礼物，咱们就来聊聊《红楼梦》特别好的一个方面——它是女性的颂歌。
据说《红楼梦》里先后出现了193个女性形象，真叫人叹为观止；而在这近200名女性形象中，除了马道婆、净虚老尼、夏金桂等少数几个堪称丑恶叫人憎恶之外，绝大多数值得尊重（即便是说话行事总是不着调的赵姨娘，总体上也是令人同情的）；
其中那些年轻女孩儿，则又基本上都是叫人怜惜和喜爱的；
而其中更有几位出类拔萃的，实在是令人仰望，没错，正是林黛玉、薛宝钗、探春等才貌双全的姐妹。



当此“女神节”，还真是不怕得罪男同胞，通部《红楼梦》里的男子，竟找不出一个整体形象可敬、可慕、可堪传家的男子——就说有头有脸的主子们吧，贾敬只知修仙炼丹，贾赦独好酒色，贾政缺乏理家才，贾珍喜欢乱伦、“聚麀”，贾琏偷情成性……
能配得上黛玉和宝钗双姝的，更是一个也无，包括宝玉在内。
你看，论传统对男子的要求，宝玉不愿读圣贤书，走科举仕进之路；
论才华，他的诗文之才赶不上薛林二位，诗社竞技往往敬陪末座；
论风格，他爱承诺但不能担责，不说他对林黛玉承诺要她“放心”却实不能，毕竟婚姻大事他做不了主，单说金钏儿、晴雯等与他关系密切的丫鬟被母亲驱逐致死，都没有听到他求过一句情。
当然，宝玉说过一句话，一定程度上提升了他的形象：
“女儿是水做的骨肉，男人是泥做的骨肉。我见了女儿，我便清爽；见了男子，便觉浊臭逼人。”



这至少证明了宝玉很有自知之明，单这一点来说，他就已经是《红楼梦》男子里面最好的一个了。

可能有朋友说了，林黛玉不是对宝玉情有独钟吗？难道是黛玉眼光差吗？撇开“木石前盟”“还泪”的神话因素，根本上还是因为黛玉并没有见到较之宝玉更有才、更能担当的男子；说到底，她和宝钗一样，是别无选择的。
这也是红楼女孩儿们共同的悲剧。
林黛玉是有“咏絮才”的，但她的诗歌常常只能用以表达自己的内心的痛苦和哀伤；
薛宝钗是博学多识并有志“上青云”的，但她更牢记在心的是女德、女红，以及以自己的婚姻来换取家族未来的责任；
探春是梦想闯一番事业的，但身为庶出女孩儿，她只能在狭窄的天地里长成“刺玫瑰”，并最终如风筝一般远去；



迎春是柔弱不争的，但这并未换来怜惜，而被父亲贾赦用来作为五千两债银嫁给“中山狼”，不到一年被折磨致死；
惜春是孤傲洁净的，但她终究只能削发为尼相伴青灯古佛，才得以与只有门口的石狮子干净的宁国府隔离……

还有王熙凤、李纨、尤氏、鸳鸯、袭人、晴雯、平儿、香菱……值得一说的女子太多了，而她们身上的美好和值得唏嘘的命运，都只有去认真品读，才能真切体会女子的不易和可贵，才能让我们更加珍惜现实生活中的女孩儿们。
这样一说，是不是《红楼梦》送男人也挺合适？关于这一点，我是要检讨并努力改进的。
当然了，可以送女神的经典名著不只《红楼梦》，反而是有一本名著，建议不要在这个日子送，那就是《水浒传》。



因为《水浒传》对女性实在是太不友好了，总共没几个女性，除了被鲁智深救过的金翠莲知恩图报形象不错，其他的大多数要么是贪欲的，如潘金莲、潘巧云、贾氏；要么是极糙的，如顾大嫂、孙二娘；要么是没性格的，如扈三娘；要么是坏的，如清风寨刘高夫人、李鬼老婆……值得赞美的那是一个也拿不出来。
所以这本书就不要去送了。
这个话题就聊到这里，祝女性朋友们女神节快乐！

来源：知乎 www.zhihu.com
陈想读名著
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>陈想读名著</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[车辆工程毕业后步入职场是怎样的体验？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/303364129/answer/2924379828</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/303364129/answer/2924379828?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-08T06:53:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[先说说我个人和车辆工程这个专业的“不解之缘”
我就是学车辆工程的，而且是国内某著名985高校的车辆工程专业。其实在我当年填报高考志愿的时候，是懵逼的，那时候网络也没有这么多的资源，让我们去判断一些事情的好坏优劣。有着7分运气的成分在里面，运气到什么程度呢。
“爸，选哪个专业好啊？”“你看看哪个专业招的人多？”
“环境工程，招2个，生物专业，招1个，热能专业，招2个……诶，这个多，车辆工程，招13个！”
“嗯，那就报这个吧，中奖概率大一点！”“好！”
然后，我就真的中奖了……我就进入了国内最著名的以车辆工程专业而出名的高等院校…然后我就在那里孜孜不倦的摄取知识……
再简单介绍一下车辆工程专业！
这个专业，在国外是没有的。国外的理工类大学，只有机械类或者工业设计类的一级学科，基本上不设车辆工程这样的二级学科。但是在中国，汽车人才在历史舞台上还是非常紧缺的情况下，车辆工程专业的设立就成了必然，而且一直延续到了今天。
再说说，车辆工程毕业后，有几种就业或者学习的情况
1，本科毕业立刻进入企业工作，这种目标，适合于像我一样家庭条件一般，希望毕业后能立即找到工作开始挣钱的同学。很多整车厂或者零部件厂都会比较喜欢这样的同学，毕竟价格实惠量又足，吃苦耐劳能加班…不多说了...
2，读研继续深造，这种目标，适合于有志于提高一下自己学历，在某一方面继续深造的同学，也不排除那种毕业没找到工作的（咳咳…这种情况比较少）。当然了，学历高本身不是什么坏事，因为职场上的研究生学历，确实会比同等毕业的本科生有优势。
3，出国深造，这样的目标，适合特别优秀的或者家庭条件比较好的同学。尤其是一些老牌汽车国家，在汽车领域还是有不少值得学习的地方，典型的便是德国，亚琛工业大学和慕尼黑工业大学都是我当时同学的留学首选，如果以后想去外资企业（奥迪、保时捷、宝马、奔驰等等）工作，出国拿一个德国知名大学的学历是非常有帮助…]]></summary>
        <author>
            <name>daijun211</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[退休后能领多少钱，2分钟算一算！晒税收申报截图赢赏金~]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/243814453</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/243814453"/>
        <updated>2023-03-08T06:06:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#我的养老投资规划# 到底有多少钱才够养老？退休后，我到手有多少钱？养老焦虑是否让你困扰已久？
雪球x天弘基金 养老金计算器 强势出炉！助你准确评估自己的养老准备水平，及早解决退休后面临的财务难题。@天弘基金 
点击计算！养老金计算器]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#春日投资正前方，共赴“价值与成长”#！让我们以投资之名，与银华基金共赴春约！球友福利:&nbsp;#春日投资正前方，共赴“价值与成长”#2023年开年，经济复苏预...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/243811920</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/243811920"/>
        <updated>2023-03-08T05:43:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#春日投资正前方，共赴“价值与成长”#！让我们以投资之名，与银华基金共赴春约！
球友福利: #春日投资正前方，共赴“价值与成长”#
2023年开年，经济复苏预期再次加强，推动市场持续回暖。行情波动起伏，但投资竿头日进。伴随着A股开门红正“点燃”春季行情攻势，展望2023年，相信每一位投资者都有新的投资规划，你会坚守价值还是聚焦成长呢？
春光正当时，又逢植树节，银华基金携...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《红楼梦》的前世今生（二）]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/567291607</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/567291607?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-08T04:45:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[再将《红楼梦》第二回中的这一段：这政老爹的夫人王氏，【甲戌侧批：记清。】头胎生的公子，名唤贾珠，十四岁进学，不到二十岁就娶了妻生了子，【甲戌侧批：此即贾兰也。至兰第五代。】一病死了。【甲戌侧批：略可望者即死，叹叹！】第二胎生了一位小姐，生在大年初一，这就奇了，不想后来又生一位公子，【甲戌眉批：一部书中第一人却如此淡淡带出，故不见后来玉兄文字繁难。】说来更奇，一落胎胞，嘴里便衔下一块五示莹的玉来，上面还有许多字迹，【甲戌侧批：青埂顽石已得下落。】就取名叫作宝玉。你道是新奇异事不是？【正是宁、荣二处支谱。】拿出来分析一下：
第一句：贾政的夫人王氏，在脂批中紧跟着就说了“记清”，是说在现实中确实是王氏，已经说得很清楚了。
第二句：头胎生的公子，名唤贾珠，十四岁进学，不到二十岁就娶了妻生了子，脂批解释说贾珠的这个儿子叫贾兰，到他这以是第五代人了。（结果贾珠）一病死了，脂批又马上跟着解释说，贾珠这一支本来应该很兴旺，结果早死了，只留下了一个儿子贾兰，真可惜真可惜呀！
第三句：第二胎生了一位小姐，生在大年初一，这就奇了，她的生日很特别。
第四句：不想后来又生一位公子，脂批中说出了这是整部书的主角，是很平淡出现的，所以才看不见后来朱氏支谱上的文字有多繁锁难解。说起来就更加奇怪了，一落胎胞，嘴里便衔下一块只记载了五个世系家谱的书来。这里所说的玉，其实就是家谱。前面也刚好将岀生不久的第五代人贾兰定格在第五世上。整部书的内容也就再也没有超过到第六世。
“五示莹的玉”，所指的就是共记载了五个世系的家谱，“莹”字解释为；从玉，荧省声。本义是指玉色光洁，又可指似玉美石，引申义表示光洁像玉的石头。
家谱上面还有许多字迹，脂批上说青埂峰上的顽石已得下落，或许说的是宁藩系二支谱已经面世了，就取名叫作宝玉。宝玉其实说的就是这二支谱。
第五句：你道是新奇异事不是？脂批中明确提出了这：“正是宁、荣二处支谱。”
…]]></summary>
        <author>
            <name>厉建强</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国、加拿大禁止在政府设备上使用TikTok]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7098.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7098.html"/>
        <updated>2023-03-08T02:29:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[加拿大和美国从星期一（2月27日）开始禁止在政府设备上使用TikTok。白宫给联邦机构30天的时间来停止使用这一流行的社交媒体应用程序，以实施国会12月批准的禁令。这一禁令在执法、国家安全和研究方面规定了有限的例外。


联邦首席信息安全官克利斯·德鲁沙（Chris DeRusha）说：“该指南是政府为保护我们的数字基础设施和保护美国人民的安全和隐私而做出的持续承诺的一部分。”


由于担心用户的数据安全性和该应用程序可能被用来宣传中国政府的观点，中国公司字节跳动旗下的TikTok受到了西方政府的审查。该公司驳斥了这些担忧，并将禁令称为“政治剧场。”


中国外交部发言人星期二（2月28日）在新闻发布会上说，美国“过度扩大国家安全概念，利用国家权力打压别国公司。”


预计美国众议院的共和党人将于星期二通过一项法案，该法案将赋权乔·拜登总统在全国范围内禁止TikTok的使用。


在加拿大，总理贾斯汀·特鲁多说，针对政府设备的TikTok禁令可能会向广大民众发出信号。特鲁多说：“我想随着政府采取重要步骤，告诉所有联邦雇员他们不能再在工作电话上使用TikTok，许多加拿大的企业和个人将反思他们数据的安全性，并做出选择。”


欧盟委员会和欧盟理事会上个星期禁止其员工在工作电话上使用TikTok。


来源：来自美联社、法新社和路透社]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于Global GameJam 2023 参加后的一点点心得体会]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/604196512</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/604196512?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-07T09:01:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上周末很幸运参加了线下的global gamejam 2023，地点在东京六本木的一所编程学校Code Chrysalis。因为是第一次参加线下的gamejam，准备不足但是也收获颇丰，所以想趁着记忆还算新鲜的时候把48小时的经验记录一下。因为是个人经验主要为了记录用，很多想法可能有误，所以仅供参考。

第零天
关于事前准备：
1. 比赛前一周和程序朋友语音商量了一下比赛内容，确定了一下要用的游戏引擎（Unity），统一了引擎的版本以及商量了美术音乐素材的问题。然后说这段时间可以再看看玩玩一些独立作品，刺激一下思维（虽然最后也没做）。
2. 在场地附近租了酒店。
3. 事后反思来看，事前准备应该也包括建立在线文档以及建立云盘。
第一天 2月3日
关于入场：
1. 一定要提前在GGJ官网报名，因为现场的人数都是限定的，不报名入场大概率是会被拒绝的。
2. 除了官网报名外还要仔细看其他要求，比如秋叶原场地就需要在GGJ官网以外的另一个网站报名（因为要收取入场费），不过一般主办方也会发邮件提醒。
3. 看好场地使用语言，尽量选第一语言就是自己熟练使用的，否则可能沟通上会有困难。
关于破冰活动：
1. 破冰活动并不会决定最后的队伍组成，不过现场大多数都和破冰结识的朋友组队了。
2. 我运气非常非常好，在破冰活动的时候就认识了一位负责美术的阿根廷女生还有一位负责音乐的德国女生。再加上本来就认识的程序朋友，组成了一个很合适的四人组。
3. 本次破冰活动的内容就是根据本次的主题“Roots“在小组讨论后提出一个初步的想法，包括游戏类型、游戏角色和玩法。之后的游戏开发也延续了这个初步的想法。
关于脑暴：
1. 正式确定小组成员后就坐下来开始脑暴了。脑暴还是需要纸和笔或者是绘板来快速表达创意。这时候会感觉高效的表达能力和一些基础的绘画功底在试图说服其他人的时候是很重要的。
2. 其实所有来玩…]]></summary>
        <author>
            <name>paperman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球精选基金第4期——5只进攻风格基金入选，来看看有没有你的中意基！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/243732322</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/243732322"/>
        <updated>2023-03-07T07:53:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#雪球精选基金# 雪球精选基金由雪球官方打造，以帮助投资者选出好基金并提升投资者持有体验为主要目标，由雪球基金投研团队和雪球基金投资达人共同参与、通过定量与定性多维度精选得出。
第4期“雪球精选”聚焦进攻风格基金。在公募基金的赛场，我们也可以从成长性、波动性、周期等角度，按进...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中字头行情仍在持续，或成2023最强主线？哪只国企改革相关基金你最看好？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/243717402</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/243717402"/>
        <updated>2023-03-07T06:01:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近A股二八分化很严重，沉寂许久的中字头股此起彼伏，从三大运营商启动至今已有四个月，今天央企油气股再度接力，$中国石油(SH601857)$ 、$中国海油(SH600938)$ 、$中国石化(SH600028)$ 三桶油纷纷飙升。
机构们近期频繁发表国央企估值重塑的逻辑，华泰证券表示，当前内外货币政策错位的环境...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《红楼梦》一书中真正的原著是谁（九）]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/509433402</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/509433402?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-07T03:12:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《红楼梦》是一部不可多得的作品，其伟大之处在于它很神秘，就算读它三、五遍，相信也会有很多人没看懂。是什么原因造成的呢？
个人观点认为，如果不能了解当时的朝代、当时的社会背景、故事中的家族背景和发展方向，想读懂此书很难！
此书的伟大之处在于，它是讲述的一个封地在江西南昌的宁王家族，在明朝正德、嘉靖二朝时期家族内部的故事。每一个细节都几乎反应岀了那个年代的社会烙印，也见证着明朝从辉煌走向衰亡的整个过程。
现阶段，最需要为读者解决此书的历史根源问题，要让读者真正了解故事发生的社会背景，和作者写作的真正意图。否则就会不知所云，云里雾里，看完全书就像整个人都悬在了空中。
经过近一个月的查证，我发现要想研究明白《红楼梦》这本书，就必须从明太祖朱元璋说起，当然朱元璋的第十七子宁王朱权才是整个宁王系的主角。
宁王府遗址
明初的分封制，朱元璋将第四子朱棣分封为燕王，驻北京；将第十七子朱权分封为宁王，驻大宁，并掌握着大明的王牌军朵颜三卫。
宁王朱权塑像
朱元璋去世后，由嫡长孙朱允炆继承皇位。由于各地蕃王势力大，不听从朝廷调遣，建文帝朱允炆决定削蕃。于是才有燕王朱棣向宁王朱权借兵发动的“靖难之役”这段历史，并承诺事成之后二家中分天下。结果在朱棣夺权之后，不仅没有兑现承诺，反而削减了宁王朱权的兵权，就连朱权提出的将封地放在苏州或杭州的这个要求都没答应，最后只将偏远的南昌封给了他。
宁王朱权为了不引起明成祖朱棣的注意，让其放心。他在南昌的家中，终日韬光养晦，并建造书斋一间，弹琴读书于其间。因此，朱棣在位期间，朱权未遭祸患。
宁王（一世）朱权的文学造诣很深，著述甚丰，其子孙差不多皆多文。他一生共育有六个儿子，十四个女儿。他的后代作诗、绘画的人才特别多，其中就有“生不拜君”牛石慧和“八大山人”朱耷这两位有名的诗人兼画家，这都与朱权的家族影响有关。
朱权的嫡长子宁惠王（二世）朱磐烒（1400～1347年）…]]></summary>
        <author>
            <name>厉建强</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[饥饿的力量]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8979</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8979.html"/>
        <updated>2023-03-06T12:10:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/若水 人生大事很多，吃饭绝对排第一，不用怀疑，因为不喝酒可以，顶多是有些人晚上睡不着，但是不吃饭肯定不行， […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[语不惊人死不休（316）是福不是祸，是祸一笑而过。]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8977</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8977.html"/>
        <updated>2023-03-06T12:07:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[///生活： 1.人生难得如意，平常就是馈赠，小满即是圆满。 2.界限的区别就是有人是“我本不想答应，但给的实 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[东坡最后的话：著力即差]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8975</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8975.html"/>
        <updated>2023-03-06T12:06:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/德鲁伊 东坡将逝，弥留之际，维琳方丈在其耳边大声说：“端明宜勿忘西方。”（学士不要忘记西方啊。）。苏轼喃喃 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价漫画《戒魔人》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/313526113/answer/2923418927</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/313526113/answer/2923418927?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-06T02:44:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《戒魔人》原名《血魔人》，算是张三疯老师知名度最大的作品。
这部作品正篇＋番外一共813话，连载时间长达8年。
前期以悬疑恐怖为主，通过一个个小的故事将整体节奏串联起来，并且人物性格也树立起来。
但是前期是画风是最水的，毕竟那时是张三疯老师自己想剧情且作画。
中期算是高开低走，特别是武夷山神殿的剧情是好评最多的，但是从海底神殿开始就开始暴走，有时好几话都不知所云，甚至出现设定混乱，前后矛盾的问题。因为当时的作者确实是边画边想剧情的，而此时的作画甚至分镜都交给了专业的团队去做，所以这个时期的画风也是最好的。
而到了后期，也就是大家所讲的宇宙篇，用句不好听的话就是，只能用烂来形容了，逻辑不通，剧情太水，科幻设定一堆乱七八糟，主角直接从前期的纯情到开后宫。难怪读者会不接受。


张三疯老师作为知音漫客新人王三人组其中之一，其作品前期大多数在漫客进行连载，后来由于种种原因，导致出走，具体的创作故事且看本回答


对了顺便一提，这部漫画原名《血魔人》，目前大家在腾讯版本看到的是和谐后的版本，针对原漫画的血腥暴力以及擦边球内容都进行过一定程度的修改，甚至删减
这也是新入坑的读者觉得前期没有那么精彩的原因之一，我尝试一下这里能不能发出对比图




张三疯创作之路

“以前比较狂妄，当然这毛病现在也没好太多,做事情比较执着算是优点吧 ，会把复杂的人生简单化处理。曾经做过很多人羡慕但自己却不大开心的工作，后来为了画漫画而辞职。
做人的准则有两点：1、做真实的自己。2、做自己喜欢做的事情。目前自我感觉比较幸福。   
以下内容节选自   “张三胖的漫画生涯[1]”           
职业漫画之路走了12年，苦中作乐感慨万分。发些老照片，顺带也讲讲这一路发生的故事。路的起点是2006年，那是我大学毕业后参加工作的第二年，那时的我英俊潇洒，那时的我还没有发胖。

这是我的办公桌，我的办公室既…]]></summary>
        <author>
            <name>彬帝</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拾月周刊（第12期）]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23030608.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23030608.html"/>
        <updated>2023-03-06T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这是拾月周刊第12期，包括5篇文章，1个视频和若干工具资源。文章一、消费者花多少钱才能拥有一部在所有终端播放的《狂飙》？ – 虹线爱奇艺们为何会失败？长视频平台收费模式探讨 - 雪球两个都是关于...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谈谈ChatGPT版Bing搜索的体验]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23030515.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23030515.html"/>
        <updated>2023-03-05T07:26:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新版Bing发布将近一个月，我在2月13日拿到内测资格，算是比较早的一批用户。作为默认搜索引擎，我已经使用了一段时间，现在来谈谈我的使用体验。有些鸡肋的章节摘要首先还是聊聊搜索体验，Bing在章...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[爱潜水的乌贼笔下的「诡秘」世界怎么样？有哪些奇特的元素？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/586470151/answer/2920134949</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/586470151/answer/2920134949?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-03T13:24:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人在因蒂斯，刚出传送门，周围熟人太多，先匿了。
我觉得网文作为当代通俗小说，评价其好坏，首先要把可读性、故事性放在第一位，其次才是个人的表达、人文关怀等东西，在诡秘里，我觉得在讲故事上，还是有不少出彩之处的，比如第一部的明暗两重结构，比如，比如，脸皮薄，就不多讲了。
在诡秘的创作里，其实有借鉴这些年3A游戏大作的一个倾向，那就是真实性，比如荒野大镖客，在尽力地做细节，把一个幻想的世界做的足够真实，让玩游戏的人能够因此沉浸进去，获得更好的体验，所以，我也希望诡秘世界，它的落脚点是扎实的，它的细节是详尽的，让读者在阅读的过程中能够很轻松地去想象这个世界是什么样子，那里的人物又是以什么样的状态生活，然后代入进去，沉浸进去。
这是一种尝试，也还有别的想法想试试，希望未来能做得更多，尽量做好。

来源：知乎 www.zhihu.com
爱潜水的乌贼
点击下载
103 个回答，查看全部。
「诡秘」官宣新故事，关于诡秘你有哪些意难平？
爱潜水的乌贼为了写诡秘之主都看了哪些书？]]></summary>
        <author>
            <name>爱潜水的乌贼</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《西游记》是部什么样的小说?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/584941331/answer/2920119555</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/584941331/answer/2920119555?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-03T13:02:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《西游记》是一个小世界，带你见天地、见众生、见自己。
有两三年的时间，我每天翻来覆去地读《西游记》，写了几百篇解析《西游记》的文章发到了网上。评论区最常见的就是“吴承恩当时都没想这么多”！
对此，我只想说：说得对！吴承恩当初写《西游记》确实没想这么多，他可能只是想讲一个故事而已。

大家知道，《西游记》的故事不是吴承恩原创，而是取材于民间传说，早在他之前，杨景贤等人就已经完整地整理了《西游记》的故事。
吴承恩想把这个故事讲得更精彩一些，于是他又写了一版，并且在这本书里加入了他所有的思想、想象、阅历和知识、见闻！
通俗地说，吴承恩借助《西游记》的故事做框架，用自己的思想、见闻、知识等等做材料，构建了一个幻想中的世界。
他可能从来没有想过要借助《西游记》表达什么，隐喻什么，讽刺什么，但是当你走进《西游记》世界的时候，你会读到吴承恩的阅历和思考，这些阅历和思考本身就会引发你的思考，启迪你的思维。

吴承恩为了构建一个更加宏伟、更加生动和立体的西游世界，倾尽了全部的思想和阅历，它们就在那里，你进去了，遇到了哪个，引发了哪些思考，那是你的事情。
所以有的人把《西游记》当作是修仙的指引，有的人把《西游记》当成是处事的哲学，现在还有好多人把《西游记》当成自己在职场奋斗的借鉴和指南，仁者见仁智者见智。
恐怖就恐怖在，吴承恩的想象太瑰丽、思想太深刻、阅历太丰富，所以他构建的西游世界包罗万象，一千个人读《西游记》会有一千种不同的感悟；一个人读《西游记》一千遍也会有一千种不同的领悟，这也许就是这本名著的魅力所在。
用现在的观点看，《西游记》里面其实是有许多逻辑漏洞的，比如说它的战斗体系，可以说是崩得一塌糊涂：孙悟空大闹天宫的时候，战力爆表，十万天兵天将都打不过他；在取经的时候，一个奎木狼就能跟孙悟空斗个旗鼓相当——要知道，作为二十八星宿之一的奎木狼，也只是当初捉拿孙悟空的十万天兵天将中的一员。

但是吴承恩构建的这个世界太丰富、太立体了，让人本能地就觉得，这个幻想的世界是不该有漏洞的，于是乎无数人开始脑补，为什么孙悟空大闹天宫的时候战力爆表，到了取经时就谁都打不过了呢？大家给出了各种各样的答案。
其实吴承恩这样写的原因可能非常简单：故事需要。如果孙悟空大闹天宫时连一个天将都打不过，那这段故事怎么写？
如果孙悟空到了取经时还是战力爆表，来一个妖怪灭一个，来两个灭一双，直接平推到了西天，那后面的故事还有什么看头？
只能说，《西游记》的故事本身就包罗万象，吴承恩又是一个渊博如海的人，两者相遇，产生了奇妙的化学反应。
我们能从中见天地，那是因为《西游记》中本身就有哲学思维、天地至理；我们能从中见众生，是因为《西游记》中描写了人生百态以及各种各样活灵活现的人物；我们能从中见自己，是因为我们生活中所遇到的人物、事情，总能从中找到一些参照，获得一些启迪。

来源：知乎 www.zhihu.com
达子
点击下载
17 个回答，查看全部。
《西游记》究竟是怎么一部小说？
打听一本《西游记》小说?]]></summary>
        <author>
            <name>达子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团第十期成团！10只大盘风格基金 测评征文颁奖]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/243461797</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/243461797"/>
        <updated>2023-03-03T06:32:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#老司基硬核测评# 10只大盘风格混合基金 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！经过评选，本次获奖测评帖已经产生！与此同时第十期雪球基金评审团成团！恭喜以下球友：
一等奖2名（打赏现金1200元）：
10只优秀大盘风格基金深度测评{10只优秀大盘风格基金深...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一人之下：通天之术——三昧真火与丹噬，神树与天师度]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/607798406</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/607798406?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-03T05:38:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本文主要内容：
1、召唤神树
2、继承三昧真火
3、继承丹噬
4、继承天师度
5、真理之路

诸葛请继承三昧真火的过程这么难，差点命都没了，而贝斯迪亚召唤神树只用了一个晚上的时间。
难道这就是应届生和复读生的区别吗？

这里先强调一下神树是什么，它不是一颗树，而是一个古老而伟大的巫术的杰作，和三昧真火、丹噬、天师度一样是一个术法。
只是这个名字起的，总是让人下意识的具象成一颗具体的树。
所以我们可以说贝斯迪亚成为纳森卫，是因为被神树认可，也可以说他继承了神树这个咒术，就像让怨神寄生到他的体内一样，继承了怨神的力量、灵魂和一切。
然后我们说为什么我把诸葛青继承三昧真火和贝斯迪亚继承神树的力量放在一起说。
因为当时看到贝斯迪亚继承神树的过程，以及倒吊说只用了一个晚上的时间就做到了，我第一反应就是这不就是诸葛请继承三昧真火的过程吗？
我们看一下贝斯迪亚成为纳森卫的过程，非常之简单——
一、召唤神树
第一步：【主观】意识突破客观的现实，做出完全自由的决定：再次向某种力量效忠。【完全掌控主观的自己】。
第二步：发动自己从小接受的、侍奉神、让神的力量降生到身上的术法，让自己的身体处在那个对的状态，【完全掌控客观的自己】。然后召唤神树并成功。
这不就和诸葛青点燃三昧真火的过程一摸一样吗？

二、继承三昧真火
第一步：主观意识战胜心魔、因为对八奇技的觊觎而失去了对三昧真火的恐惧，【完全掌控主观的自己】。
第二步：依凭自己多年的训练积累的经验，【完全掌控客观的自己】，然后点燃三把火。
是不是一模一样？
要想成功，无论是召唤神树，还是继承三昧真火，最后要达到的状态都是一样的——
无论是主观上，还是客观上，都要完全的掌握自己。
而且掌握客观的自己是从小训练的，掌握自己的主观却是最后要面对的难题。

还记得诸葛青的父亲传授他三昧真火的过程吗？
诸葛青怎么说的：这么厉害的东西，怎么今天才教我？
他爹…]]></summary>
        <author>
            <name>路人齐小姐</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023晨星基金奖提名名单出炉，你看好哪些基金最终获奖？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/243375383</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/243375383"/>
        <updated>2023-03-02T09:18:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2023晨星基金奖提名名单出炉# 
3月2日，2023年度晨星基金奖提名名单揭晓。现阶段设五个产品奖项，分别为股票型、混合型、积极债券型、普通债券型和纯债型基金。
其中股票型：$大成高新技术产业(F000628)$ 、$工银创新动力股票(F000893)$ ；
混合型：$广发睿毅领先混合(F005233)$ 、$...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[桶装薯片为什么感觉没有袋装薯片好吃呢？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/34146931/answer/2917427473</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/34146931/answer/2917427473?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-02T08:22:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[因为有些薯片是用原只土豆切片做成的，有些是用土豆泥做成的。
——前者叫原切型薯片，后者叫复合型薯片，原料和加工工艺都不一样，口感自然就不一样了。

怎么区分呢，从配料表就能看出来：

复合型薯片从土豆粉开始加工。

配料表的第一位是「马铃薯粉」，是土豆粉和面(粉)做成土豆泥后，再经过碾压成片、切割、烘烤、油炸做成，和方便面的做法有点类似。


原切型薯片从整只马铃薯开始加工。

配料表的第一位是「马铃薯」，是整只土豆经过冲洗、削皮、切片、油炸等步骤做成的。

那为什么它们会用不同的方式包装呢？
因为切出来的薯片形状比较随机，没法保证完美堆叠在桶型包装里，所以原切型的薯片一般用充气袋子来包装，防止运输时被压碎。
而复合型薯片用一个模子切出来，能堆叠在一块，自然优先选择装填能力、保护能力更好的桶型包装了。
这就是桶装和袋装薯片口感有区别的原因——里面的产品不一样。
我们再深究一步：为什么原切的薯片更好吃呢？
这就涉及到食物内部的结构了~
一、为什么切出来的薯片好吃
先提一个问题，为什么把土豆粉做成土豆泥，没法恢复成整只土豆时的结构？
是我们在磨粉的时候破坏什么了吗？
我们分别看看复合型和原切型薯片的内部结构图：

它们之间的最大区别，就是原切型薯片的内部有着很清晰的边界轮廓。
这个轮廓就是植物里的细胞壁。
细胞壁的植物纤维和里面的蛋白一起，像钢筋一样支撑起了土豆的刚性结构。
当土豆被磨成粉，这种网络状的支撑结构被切割得支离破碎
——即使我们再把土豆粉做成土豆泥，也没法再恢复这种天然的结构了。
所以吃起来，口感上自然会差一些。
类似的食物还有自热米饭：
它们之所以吃起来和普通米饭不一样，因为它们是大米粉通过重组工艺做成的「重组米」，不是原先的大米。。
现阶段的人造肉，也是因为没法完美模拟整块肉的复杂结构，所以暂时只能用来做汉堡、肉丸、肉饼等碎肉类的制品。


这种规律只有一种天然食物能打破——小麦粉，这也是它风靡世界的重要原因。
小麦粉在加水、和面之后能形成面筋网络，能为面团提供一定的支撑能力。
这也是为什么小麦面包能「支棱」起来，而且在咀嚼时有特殊口感的原因；
像燕麦面、藜麦面、玉米面做成的面制品就没有类似的口感。

这就是食物内部结构的重要性。
最后
其实，有很多包装食品是通过这种「重组」或者「再加工」的形式生产的——原材料来自A地，运输到B地加工为成品。
比如重组奶油、复原乳、原糖、毛油等等。
当然，我们不是为了创造一种「劣质」或者「廉价」的食品。
一方面，很多食物原材料的产出是有季节性、地域性的，这样做可以一定程度上延长食材的保质期，缓解部分地区某类食材的短缺。
比如把消耗不完的生牛乳做成奶粉，来缓解奶源供给的季节性波动。
另一方面，这种重组的形式也赋予了食物更多的可能性~
比如我们当年研究「重组米」，目的是为了往里面补充膳食纤维和维生素，把大米做成一种营养更均衡的主食。
(只是最后发现，现阶段确实没办法把口感做到和原先的大米一样。。。)


最后回到问题上，桶装薯片为什么感觉没有袋装薯片好吃呢？
因为它们是两种内部结构不同的产品：原切型薯片vs复合型薯片~
——谢谢阅读！


资料：

https://www.youtube.com/watch?v=L6IYy95ODDU
https://www.youtube.com/watch?v=eIMElIJAFQM
Gluten Up Close - Modernist Bread
https://www.reddit.com/r/Breadit/comments/l5yxuv/my_alien_world_gluten_network_in_pizza_dough/
Sushil Dhital, Stefan K. Baier, Michael J. Gidley. Microstructural properties of potato chips. Food Structure 16 (2018) 17–26.


知乎用户（登录查看详情）
点击下载
201 个回答，查看全部。
为什么袋装薯片比罐装薯片好吃呢？
袋装薯片好吃还是桶装薯片好吃？]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【雪球基金调研团】开团啦丨擅长周期轮动的择时高手——董辰，你都有哪些问题想和他交流，快来报名吧！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/243358173</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/243358173"/>
        <updated>2023-03-02T06:39:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#雪球基金调研团#
》》》点击报名雪球基金调研团，向擅长周期轮动的择时高手提问《《《
为了让球友更深入地了解自己喜爱的基金经理，雪球成立了基金调研团！你想与喜欢的基金经理直接对话吗？你想文章被百万雪球用户阅读，成为社区内...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《画江湖之不良人》第六季第一集、第二集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/587069555/answer/2917922338</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/587069555/answer/2917922338?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-02T05:49:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[时间跟抽风似的忽快忽慢忽快忽慢一年又翻滚着过去了，又是熟悉的凌晨，陌生的不知道怎么开篇，找找灵感回看五季的第一篇知乎……这能写了三千多字？
让大家久等了，我是不良人五六两季的导演兼半拉编剧，李帅帅。
（我应该给自己划拉个星位，以后开篇就是在下不良人天X星！）
不知从何说起就想到哪儿说哪儿吧，先说说PV。
我发博的那个PV如我所言，其实那是第一个PV（本来是打算去年12月放的大家能猜到本来啥时候播嘛，一场疫情给我们干挺了，苦了公司和腾讯老师们的苦心安排），你们反推一下就能发现所有PV的叙事逻辑都是基于这个终极PV。我放出了很多信息，有大家能猜到的有大家猜不到的，就像我上一季知乎里说的，我喜欢这种与你们的互动感，等待太漫长啦，那就让每个PV给大家开个花，只是花是真香假香还请各位品鉴~
顺带我很自豪的说，除了终极PV是我自己剪的，每个PV都出自不同人的手，他们都是我们分镜组的精英，也将会是我们这个行业未来的导演！！！真的我老自豪了！
再说说OP，真的真的是一言难尽化作浓涕两行！
犹记五季时那三十分钟的潇洒，几个人几根烟OP就出来了，再看看现在，音乐做了整整七个月！画面做了整整一个月！那时候我想要个全新的东西，思绪漫天飞舞伸手便摘，如今要在灵光乍现中榨干灵光……真的太难了太难了。你要问为什么，因为那时候音乐先出来，虽然前后经历了几版，但那也是我跟毛老师两个人几盒烟的事儿。定了戏腔，我写词他谱曲，音乐中什么都有了。然而我们如今遇到的难题就是毛老师他已经为不良人写了太多他榨的比我可干多了，于是乎反复又反复前前后后我们试了大概二十多个版本。

我随便划拉一下我跟亮哥的文件记录，我人都麻了，当然那时候我还没意识到啊，我会这么这么爱毛亮老师！

我们试过各种类型各种风格玩了无数花样，却始终食之无味，只因为《天元》太特殊了，它似歌非歌，似曲又不完全是曲，我们就是想在声音和画面上打下烙印，让你们…]]></summary>
        <author>
            <name>十万个秋刀鱼</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价密室逃脱游戏主题《SAW审判日》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/586737293/answer/2917028762</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/586737293/answer/2917028762?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-02T05:41:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[感谢 @知乎游戏 的邀请，先行奉上宣传片：
沉浸密室《SAW审判日》宣传片
大家好，我是密室逃脱品牌「INF无限」的创始人刘涛。在行业内，大家也会叫我“七”。
在我入密室行业前，曾是腾讯音乐集团的一名签约艺人，当时的“密室”是我唯一的解压娱乐方式。随着见识到的密室种类越来越多，玩密室也成为了我生活当中不可或缺的一件事情。最终，我也把我的兴趣爱好转变成了工作，也就有了「INF无限」的种种故事...

随着密室行业的发展，2019年开始，多了一种叫“黑追电”类型的主题密室，而到目前为止，它基本占领了杭州70%的主题市场份额。此类主题确实也存在魅力，团队成员在外考察时，也体验了几个知名“黑追电”主题，体验结束无不都是大汗淋漓，确实很解压。而对于商家来说，此类主题也是胜在低建造成本和低运营难度这两方面。
但此类主题仍然存在较大弊端，比如：故事背景无立意、脏吓追逐无意义、剧情任务无逻辑、游戏机制单一......而且，大多主题在进行单人任务时一群人空置等待，结束后甚至不知道玩的内容是什么。所以，对于以上问题，团队开始救偏补弊，原创一个既保留追逐，又带有剧情，还能摆脱掉无趣单线，有着不一样创新玩法的“黑追电”主题。

“你惧怕黑暗？还是惧怕未知？又或者是惧怕不断跳动的倒计时？你惧怕恶心的蛇虫鼠蚁？还是惧怕喘不过气的捆绑、压迫和追逐？要我说，你最该惧怕的，是人心......”
·《SAW审判日》主题背景的创设
为了能在“黑追电”类型主题原有的基础上进行填补和创新，团队在大量欧美恐怖电影和电视剧中寻求灵感。此时，我想到了一部电影——《电锯惊魂》，到目前已经上线了9部作品，每部电影的核心思想都是对人性的一次次反思，让我们知道人性的丑与恶。电影中，主角一边充当审判者去惩戒那些有错的人，一边用上帝视角审视人性罪恶与恻隐之心，在展现惊悚恐怖的同时，也拥有非常好的背景立意。

而最终，我们是选定了《电…]]></summary>
        <author>
            <name>刘涛</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[烟台海阳市嘴子前M四号古墓的墓主人为什么说是胶东王田市？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/579802839/answer/2854536561</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/579802839/answer/2854536561?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-02T05:17:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[秦朝末年的秦二世元年（公元前209年）七月，陈胜、吴广在蕲县大泽乡（今安徽宿州市西寺坡乡）起义，起义军攻占陈县（今河南淮阳）后，建立“张楚”政权，陈胜自立为楚王。史书上通常称陈胜为“陈王”。
陈胜任命吴广为假王，向西进攻荥阳（今河南荥阳）然后伺机进攻关中；派遣武臣和张耳、陈馀攻略燕赵故地；派宋留进攻南阳（今河南南阳）；派周巿攻占魏国故地。
周巿连续攻占魏地数十城，一直打到齐国故地狄县（今山东高青县东南），狄县县令拒绝投降，周巿便率大军包围攻打。如下图红圈内所示位置即为狄县县城所在地。

周市攻城，惊动了狄县城中的田氏三兄弟：田儋与堂弟田荣、田横，田氏兄弟为齐国王室旁系，早在齐国灭亡后，移居到了狄县。田氏是继姜氏之后齐国国姓，在当时影响力极大，就在周市围城后，田氏兄弟杀死了狄县县令，田儋自立为齐王（楚汉时期第一任齐王），田荣为相国，田横为大将。田儋也就成了秦灭齐国之后第一个自立齐王的田氏族人。
田儋者，狄人也，故齐王田氏族也。儋从弟田荣，荣弟田横，皆豪，宗彊，能得人。陈涉之初起王楚也，使周市略定魏地，北至狄，狄城守。田儋详为缚其奴，从少年之廷，欲谒杀奴。见狄令，因击杀令，而召豪吏子弟曰：“诸侯皆反秦自立，齐，古之建国，儋，田氏，当王。遂自立为齐王，田儋紧接看收编守城秦军，并招兵买马，扩充军队，然后率领部队出城迎战周市的大军。周巿抵挡不住，退回魏地。田氏兄弟又继续攻略齐国故地，仅数月，就收复大部分齐国故地，并以齐国故都临淄为都城。
秦二世二年（公元前208年）六月，秦朝少府章邯受命统率骊山刑徒及奴产子，在临济杀死了齐王田儋，田儋的从弟田荣则收其余众，东走东阿。群龙无首的齐人于是便拥立齐王建的弟弟田假（始自田完第十六世）为齐王（楚汉时期第二任齐王）。随后，田荣又起兵，将田假驱逐，田假逃亡楚国。
八月，田荣立田儋的儿子田市（楚汉时期第三任齐王）为齐王。并要求楚国交出田假，楚国没答应…]]></summary>
        <author>
            <name>厉建强</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有令人感到治愈的诗词吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/584986252/answer/2914412727</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/584986252/answer/2914412727?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-02T05:09:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[啊，那一定是陶渊明的诗了。


1.山涤馀霭，宇暧微霄。有风自南，翼彼新苗。
——《时运》


2.花药分列，林竹翳如。清琴横床，浊酒半壶。
——《时运》


3.时复墟曲中，披草共来往。相见无杂言，但道桑麻长。
——《归园田居》


4.秋菊有佳色，裛露掇其英。泛此忘忧物，远我遗世情。
——《饮酒》


5.日入群动息，归鸟趋林鸣。啸傲东轩下，聊复得此生。
——《饮酒》


6.欢言酌春酒，摘我园中蔬。微雨从东来，好风与之俱。
——《读山海经》


7.人生归有道，衣食固其端；孰是都不营，而以求自安。
——《庚戌岁九月中于西田获早稻》


8.仲春遘时雨，始雷发东隅。众蛰各潜骇，草木纵横舒。
——《拟古》


9.息交游闲业，卧起弄书琴。园蔬有馀滋，旧谷犹储今。
——《和郭主簿》


10.停云霭霭，时雨濛濛。 八表同昏，平陆成江。
——《停云》


11.虽无昔侣，众声每谐。 日夕气清，悠然其怀。
——《归鸟》


你看，治愈的诗词，多不是尖刻、哀怨，豪放的，而是温厚霭如的。
所写的内容也多不涉及家国天下，江湖风云，而是日常平凡的点滴。
所谓治愈，从读者的角度看，是因为他们经历了痛苦，需要被治愈。
从诗人的角度看，他们的诗之所以有治愈人的力量，是因为他们经历了痛苦，最终找到了解决之道。
治愈诗歌，归根究底，就是一个人世间功业 的理想失落后，他们没有陷于自怨自艾，刻薄狠毒，而是从平凡的生活中再次发现生命的意义，至此平凡的生活，也处处闪耀着光芒，由此创作的作品。
读者在他们的诗歌中能意识到，可能痛苦是不可避免的，但是你求而不得的那条路绝非世界上唯一之途，人生可以向不同的维度敞开。
这会让读者内心，不是因诗的尖刻而刺痛，不是因哀怨而加重痛苦，当然也不是因豪放而打开，而是感到被包裹、包容、抚慰，这是“治愈”的根源。
如何评价陶渊明? - 十二楼主人的回答 - 知乎 https://www.zhihu.com/question/23088933/answer/2171003716

来源：知乎 www.zhihu.com
十二楼主人
点击下载
103 个回答，查看全部。
你听过哪些治愈的诗词？
有哪些诗词佳句让你感到清新治愈?]]></summary>
        <author>
            <name>十二楼主人</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么有时候洗完脸会有「假滑」感？什么成分会导致皮肤「假滑」？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/585735762/answer/2917781648</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/585735762/answer/2917781648?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-02T04:18:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一半是因为非皂基的洗面奶通常不会给你的皮肤带来皂基特有的紧绷感，另一半是因为有些洗面奶里加入了赋脂剂，故意让你觉得滑。
类似的问题我很久之前就回答过，其实放在洗面奶里也是同样的道理。
为什么沐浴露洗完澡身体是滑的，而香皂洗完身体是干的？
皂基的特征性洗后紧绷感
作为表面活性剂的最基础功能：清洁剂来说，皂类的清洁能力并不算差，但是作为最原始的表面活性剂，皂类最大的硬伤是完全不耐硬水，然而讽刺的是，其最大的卖点竟然也来自于这个硬伤。

不耐硬水的意思是皂类的脂肪酸根会跟水中的钙和镁离子结合，形成钙皂和镁皂，这两种皂的Krafft点远在室温以上，水中溶解度又低，所以会形成烦人的皂垢，而且皂垢越多，起泡越少。

然而也就是这些皂垢，给了皂类洗浴用品一个难以取代的卖点：洗完后很涩。是的，无论是肥皂还是皂基沐浴露，洗过后都有种独特的肤感，还是湿的时候去搓皮肤，会有种搓不动的感觉，有点像在搓橡胶皮小黄鸭，老外管这种肤感叫“Squeaky Clean”，形容的就是这种摩擦发出的声音。

长期以来，这种涩感都被和洁净的程度联系在一起，然而事实上这种肤感是皂垢带来的。
如果你不相信的话，可以试试买瓶纯净水，打湿肥皂后洗个手，再用剩下的纯净水冲手，看看还有没有原先用自来水的涩感。我的体验是完全没有，洗完也滑。

假滑是哪里来的？
原因有两方面，首先第三代和第四代的清洁型表面活性剂，无论是家用的还是工业用的，都在一定程度上克服了不耐硬水的问题。尤其是用在个人护理品中的，冲洗时不会发生化学反应，所以不会形成干涩感强烈皂垢，而半亲脂的表面活性剂总会留下一点点在皮肤上，会感觉有点滑滑的。
另一方面则很可能是配方师刻意为之，就是为了让你洗完后感受到呵护。
皮脂被和污垢一起洗掉后，有些洗面奶和沐浴露会留下一层「赋脂剂」来保护皮肤表面。
严格来说，「赋脂剂」并不一定是脂类，通常是在角蛋白上附着性很好的聚合阳离子。

这种带正电荷的聚合物很容易附着在头发和皮肤表面，带负电荷的角蛋白上，留下丝滑的感觉。
只要加够了聚合阳离子，就算是皂基的洗面奶，洗完后也完全不会出现干涩的肤感。
现在洗面奶里的赋脂剂更是五花八门了，用油脂的也有，用硅氧烷的也有，用透明质酸的也有，基本都会在半干的时候给你点滑腻的肤感，其实这并不代表没洗干净，或是会刺激皮肤。

我为什么会知道这些？
因为我当年就是那个整天苦兮兮地洗抹布的萌新。

洗抹布--正式名称应该叫「羊毛布染色实验」。羊毛的基本组分也是角蛋白，这些聚合阳离子同样能沉积在羊毛布上，沉积了多少看不见，但是洗过之后再用阴离子型的色素染色，就会看得非常清楚，因为电荷效应色素会吸附在聚合阳离子上，比没洗过的颜色深很多。

没错，聚合阳离子吸附在羊毛上，阴离子色素又吸附在聚合阳离子上...就是这样套娃。颜色越深说明阳离子的沉积型越好，洗过之后也就越滑润。

来源：知乎 www.zhihu.com
卷福酱
点击下载
38 个回答，查看全部。
天天洗脸的你，该如何选择合适的洗面奶？
你买过哪些清洁力自带补水的洗面奶好？]]></summary>
        <author>
            <name>卷福酱</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球精选基金第3期——4只消费医药主题基金入选，来看看有没有你的中意基！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/243322156</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/243322156"/>
        <updated>2023-03-02T02:00:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#雪球精选基金# 雪球精选基金由雪球官方打造，以帮助投资者选出好基金并提升投资者持有体验为主要目标，由雪球基金投研团队和雪球基金投资达人共同参与、通过定量与定性多维度精选得出。
第三期“雪球精选”聚焦消费医药主题基金。消费和医药是投资者偏爱的主题，从长期来看，消费和医药作为牛...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【有奖征文】港股三月主题词为“回归”！低位的港股医疗能否获得更多增量市场？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/243320334</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/243320334"/>
        <updated>2023-03-02T01:52:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#港股医疗估值低位，反攻号角何时吹响#
3月1日，港股集体收涨，恒生指数收涨4.21%，恒生科技指数收涨6.64%，$恒生医疗ETF(SH513060)$ 收涨3.26%。今日开盘港股主要指数低开，恒生医疗ETF小幅回落。
从2022年11月开始，港股就开始了“狂飙”模式，恒生指数从低位14000点左右一路拉升到22000...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价密室逃脱《侦探游戏》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/558381365/answer/2916798547</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/558381365/answer/2916798547?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-01T13:49:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[感谢知乎邀请~
       大家好，我是《侦探游戏》的作者，也是脑洞先生原创剧情密室的创始人小小小巨人。
       严格来说，我似乎反而没有资格来评价这个主题，那我就跟大家分享一些这个主题的设计故事和彩蛋吧！
       我是一个2013年入坑真人密室逃脱的骨灰玩家，本职工作是一名程序员，长期的脑力工作者，周末去体验几个密室逃脱，是一件非常有趣且解压的事情，虽然当时的密室几乎没有什么机关，谜题也都很难且与主题本身没有什么契合度，但通关后的成就感简直比解决了100个bug还要让我感到喜悦。时间来到2017年，我已经体验了400多个主题，对密室的理解也随着行业的发展逐渐进化，密室不再是一个单纯的解谜开锁游戏，它已经进化成了一个高度自动化，高科技含量，拥有丰富的故事情节，能够让玩家沉浸进去，感受一段精彩人生的实景游戏。
      我个人玩密室有个习惯，体验过的主题我都会记录下来，并且写下自己对这个主题的感受以及不足之处，久而久之，这种长期积累的“不满足感”使我的创作欲再也无法压抑，2017年底，为了保住我的发际线（事实证明更危险），也为了满足我的创作欲，在老婆大人的鼎力支持下，我辞去了工作，开始创作属于自己的密室主题。
      我的第一个主题叫《厕所大作战》，是个不足10平米的迷你密室

          这个主题的设计灵感来源于我工作时经常跟同事抢厕所的经历，为了做这个主题，我把店附近商场的公共厕所跑了个遍，观察厕所的装修（正经脸），并在场景合理的范围设计了主题的流程和机关。这个主题的设计理念受魔方密室《暗杀》的影响颇大，我最欣赏《暗杀》的地方，在于它的暗示性引导，不再是直白的告诉玩家要做什么，而是让玩家自己想到这个时间要做什么，故事的推进不再是由故事本身，而是玩家自己的动作来推进，这样的剧情体验和代入感才是最强的。2018年初，《厕所大作战》上线了，在2018…]]></summary>
        <author>
            <name>小小小巨人</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Typecho博客不同分类的文章使用不同的模板分离展示]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23030121.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23030121.html"/>
        <updated>2023-03-01T13:39:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近开始写周刊，想直接发在博客中，但又不想「污染」现在的博客内容——毕竟两种内容形式上差异非常大。于是对博客有两个功能需求：博客首页只展示特定分类的文章不同分类的文章使用不同的（列表）模板展示记...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你读过的最悲伤的诗句有哪些？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/35413799/answer/2913553367</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/35413799/answer/2913553367?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-01T12:27:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[浮生所欠只一死，尘世无由识九还。
我本淮王旧鸡犬，不随仙去落人间。
清·吴伟业《过淮阴有感二首 其二》（节选）
清代吴伟业在明代崇祯年间中了进士，很受赏识，
明亡之后，清代顺治十年，他因文名远播，受征召当了国子监祭酒，不久后辞官了，但也因此痛失名节
这首诗正写于顺治十年，吴伟业应诏北上，作为一个明朝遗民，在去给清朝当官的路上，路过淮阴，有感而发，写下了这首诗，
这也是他人生中一个重大的转折点
借西汉淮南王的故事，写自己仕新朝的耻辱，很坦率地写了自己贪生怕死，而悔恨终生的悲剧情怀，
活着也不对，死了也不好，无路可走、彷徨无奈的境地，是明清之际很多文人面临的人生与生存的困境，吴伟业传达了一代文人士大夫的心声 
这种变节了，但是无法原谅自己变节的煎熬情绪，体现了吴伟业诗歌“史外传心之史”的特点
这首诗首联写白日成仙的一个传说，作者说自己仙境是去不了了，
颔联写张良遇黄石公的故事，明朝已亡，作者效仿张良得到兵法辅佐明朝灭清朝的念头，也已成痴心妄想，作者只能够通过道家方术来修炼长生
颈联由长生想到了死亡，运用了一个典故，后周范质辅佐朝廷，立下了很大功劳，但是事二主终究有道德污点，所以吴伟业用范质自比，自称自己“只欠一死”，可惜没在明亡的时候死去。
“九还”指道教的金丹九转，练到九转就可以成仙，吴伟业既没有随前朝一起死，也没有办法成仙。
所以尾联说“我本淮王旧鸡犬，不随仙去落人间”，以无尽的心酸苦楚和无奈收笔。


来源：知乎 www.zhihu.com
寡人有疾
点击下载
2363 个回答，查看全部。
你听过最悲伤的诗句吗?
最悲伤的诗句有哪些?]]></summary>
        <author>
            <name>寡人有疾</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[流浪地球2 | 摄影拍摄、监看、现场调色、DIT以及后期DI 全流程回顾]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/610452131</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/610452131?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-01T11:00:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前期影像设计 整体流程设计
《流浪地球2》的叙事宏大，涵盖多条线，涉及多个时代与特殊空间，整个影像视觉的设计比《流浪地球1》复杂得多。初期摄影指导刘寅就确定了要在这个史诗般的故事里多找人文情感的接入点，在大篇幅的科幻表达中重视情感表达人物刻画，整体用一种更加稳重，厚实，细腻的手法，贴合不同段落去做细节变化的设计思路。前期筹备刘寅和影像设计小组一起按照故事节点，不同环境，不同情绪找了无数的参考片、油画、全球各地的很多不同年代的照片等等，搭建了几条完整的光影色彩叙事线。
摄影指导刘寅
摄影指导刘寅：
在和同事们的多次的讨论推演中，我结合自己对剧本的理解确定了整体的光影气氛的建构方向。我认为单纯的一种或者两种影像风格没有办法满足一个设定宏大叠加了全球性的灾难和数字虚拟世界的故事。世界各地发生的事在一个相对统一的大方向下里面风格各有不同，这样也有利于体现共同灾难环境下，不同人群的不同心理状态和应对方式。
最终《流浪地球2》确定了一个在现实主义写实风格基础上衍生出来的融合浪漫主义形式风格和部分超现实主义风格的综合体系。
为了完成这个重工业化电影的制作，摄影，QTake，DIT，现场调色和DI调色全程紧密合作，搭建了一条完整高效的工作链，大家积极交流创作的同时也以绝对的专业态度负责相对应的技术工作。
《流浪地球2》现场监看环境
《流浪地球2》的拍摄现场我们做了内部摄影技术部门工业化的全面的升级，现场的监看环节综合了中影集团赞助的巴可激光投影仪、EIZO，海信HDR、尊正SDR监视器以及Cinity专属性的监看，涵盖了DIT工业化全流程的功能涵盖与IT云技术的拓展。从现场Live Grade一级多机位色彩匹配统调，Davinci Live二级调色，QtakeHDx8的多机位信号画面采集分配，监视器统一校色技术，完成了拍摄现场与最终观看环节影院以及不同媒介的同时监看控制，尽量让摄影的影像尽…]]></summary>
        <author>
            <name>刘寅Michael Liu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全新一季「答主挑战赛」来啦！祝你奖金拿到手软~]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/610432641</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/610432641?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-03-01T09:07:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[注意啦！全新一季「答主挑战赛」来啦！
全网寻找热爱汽车、热爱交流、热爱分享的你！
对于汽车，你有什么想要问的？对于汽车，你有什么想要说的？欢迎大家提出你的问题，我们一起来探讨并找寻答案；同样也欢迎大家积极踊跃的回答汽车问题，分享出自己的知识、经验和见解。
其中「汽车提问大赛」每期瓜分 5,000 元创作奖金；「汽车答主挑战赛」每期瓜分 30,000 元创作奖金；全年更 有 150,000 元奖金等你拿！点赞、收藏并分享本文，活动持续更新，一起来搞事情叭~！
2023 汽车提问大赛
 【活动简介】 
2023 年「汽车提问大赛」线上活动以月为单位，每月 1 号开始新的一期活动，全年共 10 期，每期瓜分 5,000 元奖金。活动鼓励用户参与提出优质问题，让好问题获得的曝光，收获有价值的回答。同时优质提问会被收录到当期「汽车答主挑战赛」活动中，邀请优秀答主作答。此外，活动期间，结合主题且绑定指定话题的提问，官方审核后加入投稿问题库，根据问题的关注量、回答量和浏览量综合数据表现进行评选，TOP 100 的提问各奖励 30 元，其余符合规范的提问可瓜分 2,000 元提问奖金。
第一期·寻找#买车话事人
第一期·寻找#买车话事人
第一期活动传送门 >>>
汽车提问大赛-寻找买车话事人
2023 汽车答主挑战赛
 【活动简介】 
「2023 汽车答主挑战赛」为年度活动，以月为周期，每月 1 日定期开启，全年共 10 期。本活动通过圆桌形式进行答题挑战，并针对符合要求的答主给予当期和年度奖励。
 【活动玩法】 
1、报名每期活动，即可获得⎡2023 汽车答主挑战赛⎦当期参赛资格；
2、报名参赛答主，回答圆桌收录问题，满足「300 字 + 3 图」及以上的回答将进入当期奖池，参与瓜分 3 万/期的创作奖金，入围「2023 汽车答主挑战赛-年度影响力」TOP 20 榜单的答主参与瓜分 15 万元的年度创作奖金，最高可得 3.5 万元。
3、活动设置「2023 汽车答主挑战赛活动群」，愿进则进，进群投稿或者在回答末尾 @知乎汽车 可以获得运营小伙伴的额外关注。
 【奖项设置】 
每期挑战赛设置总奖金 30,000 元，回答圆桌收录问题满足要求即可参与瓜分奖金，年度设置总奖金 150,000 元，根据奖励的维度不同分别设置：
  创作影响力奖 TOP 20：综合排名 TOP 20 的答主瓜分 10,000 元创作奖金；
  高赞王者奖 TOP 20：当期获得总「赞同数」TOP 20 的答主瓜分 5,000 元创作奖金；
  评论大王奖 TOP 20：当期获得总「评论数」TOP 20 的答主瓜分 3,000 元创作奖金；
  宝藏答主奖 TOP 20：当期被「收藏」总数 TOP 20 的答主瓜分 2,000 元创作奖金；
  多劳多得奖：满足要求的回答可参与瓜分 10,000 元创作奖金，上限 30 篇/人，超过 30 篇部分不参与此奖项的瓜分，但可以参与其他奖项的评定。
  年度影响力奖 TOP 20：年度按根据全年创作积分总排名 TOP 20 的答主瓜分 150,000 元创作奖金。
第一期活动主题·我是 #买车话事人
第一期·我是#买车话事人
第一期活动传送门 >>>
知乎汽车 ｜ 我是买车话事人


知乎汽车
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>知乎汽车</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[制造业PMI升至2012年4月以来新高！经济复苏加快，你看好新能源板块和主题基金吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/243250295</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/243250295"/>
        <updated>2023-03-01T06:32:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今日公布的2月制造业采购经理指数（PMI）维持景气势头，较1月提升2.5个百分点至52.6%，为2012年4月以来新高。同时，2月非制造业PMI也在扩张区间继续回升至56.3%，高于1月的54.4%。
业内人士指出，2月疫情影响进一步消退，以居民消费为代表的市场需求上升较快，加之稳经济政策措施效应进一步显...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[名创优品第二季度调整后净利润同比增长82%，毛利率创新高达40.0%。你怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/243217465</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/243217465"/>
        <updated>2023-03-01T02:18:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#名创优品Q2毛利率再创新高# 北京时间2月28日，$名创优品(09896)$ 公布了2023财年第二财季未经审计财务报告。第二财季总营收达24.9亿元，其中海外营收9.9亿元，占比高达到40%。截至2022年12月31日止6个月的中期业绩显示，该集团期间内取得收入52.67亿元(人民币，下同;毛利19.86亿元，同比增加24.8%...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有奖征文 | 2023投资炼金季再启动！万元奖金等你来拿！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/243207491</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/243207491"/>
        <updated>2023-03-01T01:29:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2023投资炼金季# 2月8日，首份A股2022年年报，“牙膏原料第一股”$金三江(SZ301059)$ 以一则利润增长的消息拉开了年报季的帷幕。进入3月，上市公司年报将迎来密集披露期，这些纷繁复杂的财报中究竟隐藏着何种价值？即日起，话题哥联合炼金君@投资炼金季 发起——2023投资炼金季征文活动重磅上线，...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《海贼王》和之国篇在国外口碑如何？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/537780857/answer/2915117856</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/537780857/answer/2915117856?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-28T12:13:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“和之国篇”前半部分为什么不好看
（原文：「ワノ国編」前半がつまらない理由）

一些声明：
这一系列“海贼王为什么不好看”文章都出自日本博主なべおつ，所有言论不代表本人观点，也不代表所有日本读者的看法，更不构成日本读者的“主流观点”。
只是出于让大家了解“日本的读者中存在对海贼王这样的看法”、“如果日本人觉得海贼王不好看，那么他们批评的点是什么”的目的，供交流和讨论，不要拿来带节奏。

和之国篇前半不好看的原因，主要是以下5点原因：

锦卫门的作战没有意义
登场人物都太丑，让人不愉快
用来铺垫的构图全都是杂乱的分镜，读起来很痛苦
登场人物和台词太多让画面冗杂，场景转换太多让人跟不上故事走向
不自然的台词太多，无法代入角色感情

尤其让人注意的是作画的劣化。比如脏乱的描线、省略过多导致崩坏的画、没有动感的画以及全都是同一个模式的构图等等。
让大量的丑角色和小角色登场，花了很多没必要的篇幅，然而没有认真刻画这些角色的行为动机，让故事的逻辑说不通，完全没有说服力。
登场角色又多，场面的切换也过于激烈，根本搞不清楚角色要去哪做什么。
责任编辑尸位素餐
首先，虽然我再三重复过，但我依然认为如今海贼王劣化的一个重要原因在于责任编辑。
之前某个电视节目曾经深入采访过海贼王责编的工作状态，在那个节目中编辑曾得意地讲自己的工作就是接尾田老师的电话，无论何时都能保证接起电话。
在电话中是尾田老师单方面讲述自己的创意，编辑只负责给反应让尾田老师判断是否有趣。
之后到了交分镜稿的截止日期时如果联系不上尾田老师，编辑就只会一边抱头沮丧说“完蛋了”，一边持续不断地给尾田老师打电话（机器人都能完成这种工作）。
终于收到分镜稿的时候编辑读一遍就会说“很有趣”然后通过。
完全没有任何对于内容的确认和追问，也没有指出任何需要修改的地方，完全是举双手赞成。
也就是说这个编辑完全没有对分镜稿进行任何修改的指示，而…]]></summary>
        <author>
            <name>许多的小兵器</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[愿所有美好，与你环环相扣]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8971</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8971.html"/>
        <updated>2023-02-28T11:07:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/白头翁 一 不知不觉间，我们来到了兔年农历二月。 仲春，如月，杏月，梅月，丽月，酣月，花朝……二月，有很多 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[绝学无忧]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8969</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8969.html"/>
        <updated>2023-02-28T11:03:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/关中人 新年伊始，网友们通过左岸读书在网上表达了各自对新年的愿景和祝愿，我不是不想表达，是怕造业。 学道日 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[春日花木]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8967</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8967.html"/>
        <updated>2023-02-28T11:01:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/林中初月 二月的江南 雨水不多 疏疏落落的若有似无 此时 草木萌动 百花渐坼 河边 柳枝浅舒 小芽点点 似 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球精选基金第2期——4只固收+基金入选，来看看有没有你的中意基！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/243151275</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/243151275"/>
        <updated>2023-02-28T07:06:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#雪球精选基金# 雪球精选基金由雪球官方打造，以帮助投资者选出好基金并提升投资者持有体验为主要目标，由雪球基金投研团队和雪球基金投资达人共同参与、通过定量与定性多维度精选得出。
第2期“雪球精选”聚焦固收+基金。固收+基金可以从“固收”和“+”来理解，其中的固收是以债券等固定收益...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拾月周刊（第11期）：人类唯一的出路，变成人工智能]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23022707.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23022707.html"/>
        <updated>2023-02-26T23:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这是拾月周刊第11期，共8篇文章，2集播客、2个工具和1条言论。8篇文章均是ChatGPT和人工智能主题，其中5篇是Tim Urban的《人类唯一的出路》系列。文章1、ChatGPT 在做什么…...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《影子战术：将军之刃》典型关卡分析]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/606362461</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/606362461?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-26T13:36:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一. 为什么是这款游戏
与即时战略游戏 (RTS) 相比，即时战术游戏 (RTT) 是一种不太常见的游戏类型。然而，像《盟军敢死队》和《影子战术》这样的游戏却以其独特的游戏玩法而广受欢迎。

RTT 游戏通常涉及实时控制少量单位，需要快速做出战略决策和战术定位。与RTS游戏不同，资源管理和基地建设不是重点。相反，RTT 游戏追求以低或无战损来取得胜利。可见视野+上帝视角是目前经过市场验证后对于RTT游戏来说的最佳选择，通过观察战场、多样化的战场应对方式以及优秀的关卡设计来满足RTT的游戏追求。

《影子战术》是优秀的RTT游戏。它具备多样化的关卡设计和出色的环境叙事，并且关卡设计鼓励玩家进行更短的游戏时间和更简化的游戏机制（即xx分钟内通关或一人不杀通关），本文研究《影子战术》的关卡设计就是因为它带给我非常特别的感受，这种感觉在多年后的今天仍然很少见。

《影子战术》系列讲述的故事是1615年的日本江户时代，德川家康打败丰臣氏建立了幕府，然而反叛势力仍蠢蠢欲动。为维护自己的统治，挫败反叛势力的阴谋，他招募了五位专门从事暗杀、蓄意破坏和间谍活动的人才，他们在其擅长领域上均身怀绝技。
二. 关卡分析
2.1 关卡前信息
以《影子战术：将军之刃》的第四关鹤山为例：在这一关，玩家需要使用爱子和无限潜入到鹤山营救琢磨。
关卡简介
这里推荐两个视频，分别是娱乐和速通，方便大家快速理解本文内容以及理解战术游戏的魅力。
《影子战术：将军之刃》娱乐解说第4关《影子战术：将军之刃》极限速通第4关
爱子首次入队，所以该关也会是她的教学体验关卡。这两位可供玩家操作的角色能力分别如下：

特点攀登游泳搬运砍杀小技能大技能
爱子忍者（跳杀、声音少）攀登：阶梯、蔓藤、挂钩可以一具（缓慢）不能对付武士喷雾：短时间内视野缩小伪装、会话
无限武士（抛投、声音一般）攀登：阶梯不可以两具（可奔跑、抛投）单对单战胜…]]></summary>
        <author>
            <name>RoyoCity</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么好玩？卖出2000多万份的RPG沙盒《英灵神殿》万字拆解]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/609285323</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/609285323?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-25T15:37:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前言
21年2月，《英灵神殿》上架steam开启EA。这款包体大小仅有1G的游戏却有着令人惊叹的游戏性与内容量。
截止到今天，游戏的销量已经到了2000万份的量级。伴随着《英灵神殿》的成功，市场上涌现了更多带有RPG元素的SOC游戏，例如《米德加德部落》、《V Rising》等等，进一步拓展了SOC这个游戏品类的边界。（PS：SOC可以理解为沙盒游戏的一个分支，指以生存、开放世界、工艺制作为主要玩法的游戏）
从市场表现来看，《英灵神殿》是相当成功的，属于叫好又卖好的标杆级作品，我们不禁要问，它在设计上究竟有什么过人之处？
带着这样的疑问，脑斯基重新深入体验了《英灵神殿》，并试图通过这篇文分析清楚以下这些问题，以期加深对SOC品类的理解。
 ● 《英灵神殿》的基本设计框架，各玩法模块具有怎样的特点？
 ● 《英灵神殿》如何用较小的体量构建出了丰满的游戏体验？
 ● RPG元素的引入有什么意义，为什么说《英灵神殿》有别于传统的SOC游戏？
 ● 游戏如何在一开始就吸引住玩家并持续留住玩家？
 ● 维京题材对游戏的价值是什么？
 ● 传送机制存在争议，为什么仍然这样设计？

Part 1. 设计概要
本趴将主要拆解和分析游戏本身的客观设计。如果对游戏已有足够了解，建议直接阅读Part2专题部分。
以下为《英灵神殿》的玩法结构示意图。游戏的核心循环就是在提升数值后开拓新的区域，获取新的材料、配方，从而进一步提高数值并重复上述过程。
对比《Grounded》的玩法结构，可以观察到：由于弱化了生存玩法并将烹饪的数值纳入了战力构成，相较于传统的SOC游戏，《英灵神殿》的整体设计更加数值导向，游戏目标也更为聚焦。
《英灵神殿》的玩法结构示意图《Grounded》的玩法结构示意图
 1.  随机生成的大世界
在包含“开放世界”的游戏中，世界构建构建通常有两种方式，一种是场景完全固定，由设计者…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读《ChatGPT在做什么……以及它为何发挥作用》]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23022522.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23022522.html"/>
        <updated>2023-02-25T14:57:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[〇、断断续续把Stephen Wolfram的《ChatGPT 在做什么… 以及它为何发挥作用？》读完了，非常系统地介绍了ChatGPT的技术原理，不是泛泛而谈，结合了很多模型输入和输出案例进行...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[宁德时代向车企推出锂矿返利计划，这对市场会造成哪些影响？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/584605829/answer/2910661986</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/584605829/answer/2910661986?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-25T11:19:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[个人认为，宁德时代的“返利计划”手笔很大，可能对市场造成相当深远的影响。
近些年纯电动车续航里程总体上升，动力电池容量也不断增大。
碳酸锂作为动力电池核心原材料之一，其价格对动力电池整车成本控制影响颇大。
相比于下游动力电池企业的疯狂扩产，上游锂矿的勘探和开采周期明显更长，导致碳酸锂价格呈现周期性波动。
长期看，如今锂资源正逐渐成为“可再生能源时代的石油”，类似OPEC的锂资源输出国组织正在逐步形成。
可以想见，未来锂矿价格不仅仅取决于供求关系，还会收到地缘政治与国际局势的影响。
考虑到锂矿富集的国家普遍在南美和澳大利亚，这些地区美国影响力颇大，极端情况下的风险也不容忽视。
而短期看，碳酸锂供不应求的情况仍没有明显缓解。
自2021年以来，碳酸锂价格如火箭般一路飙升

近期碳酸锂价格已经有小幅回落，但整体看近40万/吨的价格仍处在相对高位。
宁德时代推出的“返利计划”，一口气将碳酸锂价格锁定在20万/吨，相比市场价折扣不可谓不高。
宁德时代之所以如此作为，原因我认为主要有三点：
1，比亚迪借助垂直整合带来的成本控制能力疯狂扩张市场，对宁德时代下游市场占有率形成了严重威胁
2，通过三年长约将诸多明星造车新势力绑上自家战车，即可以扩大相对二线动力电池厂商的领先优势，又可以向上游锂矿施加压力
3，考虑到协议细节并未公开，宁德时代实际付出成本未必很高，甚至可能凭借自有碳酸锂产能立于不败之地。

1，比亚迪借助垂直整合带来的成本控制能力疯狂扩张市场，对宁德时代下游市场占有率形成了严重威胁
2020年我就写长文支持比亚迪的垂直整合模式，看好比亚迪成为“新能源车领域的三星”：
新能源汽车领域的三星，会是比亚迪吗？
比亚迪近期气势如虹，大家也都看见了。
自研自产动力电池、SiC芯片等核心零部件的比亚迪，整车层面拥有很强的成本控制能力，这使得比亚迪在下游可以放开手脚争夺市场。
前不久比亚迪发…]]></summary>
        <author>
            <name>现实主义理想者</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何成为游戏关卡设计师（level designer）？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/23404306/answer/2909658162</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/23404306/answer/2909658162?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-25T08:09:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[写在最前
闲白
写这篇文章主要还是希望能让自己有一个回溯，思考过去的一个机会，且把自己的感受分享出来，有问题的地方，也能够被他人看到，得到改正的机会。虽然，一直以来，其实我都不是个勇于承认不足，或者喜欢承认错误的人，获得别人的赞扬绝对能让我获得某一个批评或指正，来的开心的多。万一哪里出了纰漏惹来吐槽，我一定也会开个小号来给自己捧捧场，而且得亏知乎不能给自己点赞，不然我得每天点。
从某一天开始，我把头像换成了自己的照片，希望不管在网络还是在现实生活中，我都可以尽可能的做到真实，保有自我，其实我一直不觉得网络能带来什么所谓的面具或者另一个自己，我只是觉得网络拉近了所有人之间的距离，也降低了获得知识的门槛。那么，所以这些系列文章，也会是我的最真诚的表达，那怕是那些我的不足，也是真诚的，希望多少能有一定的参考意义。
回到这个系列，整个浅谈关卡设计的系列大概会有个七八章吧，这一章，非常的入门，第二章呢，也会相对入门，可以给毕业生，或者已经进入游戏行业，但想转岗的人，对游戏关卡设计感兴趣的人，做一个简单的了解与准备。
虽然这个系列，我已经做了一些规划，但也还是想通过这篇《写在最前》和大家了解一下关于关卡设计这件事，有什么想要了解的部分，不管深也好浅也好，我尽力解答。然后，如果碰巧是我规划内没有的，我就会顺势补上一些大家额外想知道的内容，只需要在评论里简单讲疑问就可以。
关卡设计师的天赋
关卡设计师的天赋，在我理解下，比较重要的是以下这三点

故事的构建与创造
对时间与节奏的理解与构成
从平面到立体空间的想象力

第一个，讲故事的能力；这个故事，其实不管是玩一局万智牌，打一场MOBA，玩一小时巫师三，连续通关几关保卫萝卜，或者Candy Crush，它都在发生，一局Candy Crush,会有不同色彩的构成，隐藏一些强力道具在某一个环节，一盘MOBA，在职业竞技赛中，不管是15分钟还是4…]]></summary>
        <author>
            <name>福森</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[动画《左手上篮》开播，前五集有哪些看点值得分享，篮球迷们如何看待这部动画？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/581850411/answer/2908655592</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/581850411/answer/2908655592?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-24T04:07:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@知乎动画 谢邀。
前五集对我来说像是一场热血沸腾又有点过了头的长跑。
我很喜欢第一集刚开始的那场巅峰对决，我们在制作中耗费了大量的时间和精力去实现理想中的效果，为了还原真实的篮球动作，反复研究实战录像中的动作细节，为了传达最有冲击力的视觉效果，用远超常规数量的镜头去刻画表演，为了加强比赛的临场感，特意邀请了专业的比赛解说。在每一个环节追求极致，不计代价的满功率输出，这样的做法是一场豪赌，因为不是所有的“追求”最后都一定能转化成满意的作品。好在成片效果出来时大家都松了口气，关于篮球技术的镜头以及激烈的比赛氛围做到了让最硬核的篮球迷也能代入其中，一群重度篮球爱好者在看完第一集后傻傻的跑到球场试图“复刻”程枫的过人动作，当我看到这样的情景时才敢肯定：我们做到了。




我们做《左手上篮》的初衷其实很简单：想在中国动画的世界里增添一部我们作为篮球球迷想要看到的篮球动画。而要完成这件讲起来很简单的事，困难却超过了每个人的想象。                        
作为一个崭新的动画团队，我们在制作初期的状态就好像一个刚刚登上赛场的运动员，迫不及待地想把所有的热血跟才华展示给观众，我们想要最动人的剧情，最硬核的动作设计，最精致的人物造型，一切都想要做到自己心中的极致，却忽略了参加的其实一场长跑比赛。
现在回过头来看前五集我会觉得有太多的经验不足和可以做得更好的地方，也是在经历了五集的磨合和历练后我们才深切的体会到原创番剧最精髓的奥义其实是设定好创作的边界，就好比一场长跑，体能的分配才是关键所在。而我们，过早的冲刺了。前期的追求极致为我们后续的工作带来了巨大的压力，为了实现理想的效果，一版又一版的剧本被推翻重来，很多镜头因为追求准确性一遍又一遍的修改，甚至重画，以至于工作量在后面的环节被无限放大，我们的“体力”一度快要见底，加上故事体量分配上的经验不足，最终导致了我们片子的时长较为起伏，甚至在第五集跌倒了一个比较低的点。虽然经历了许多的跌跌撞撞我们最终在追求极致和推进产能上找到了一个比较满意的平衡点，后面的几集的时长也都稳定在了不错的水平上，但四五集无疑成为了我们最大的遗憾。
不过很多事情有一腔热血才会有一个开始，打篮球的人有几个是不上头的呢？不论怎样我很庆幸我们倾尽全力迈出了第一步，把我们所有的追求和冲动都呈现在了画面上，也收到了许多朋友的支持，热血过头的笨蛋虽然不一定会笑到最后，但一定会有人替他摇旗呐喊！相信只要初心常在，一切都会越来越顺利！



来源：知乎 www.zhihu.com
谢钟黎
点击下载
30 个回答，查看全部。
如何看待国产动画《左手上篮》新放出的宣传 PV？
动画《左手上篮》中有哪些高燃瞬间？]]></summary>
        <author>
            <name>谢钟黎</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价密室逃脱游戏主题《僵尸》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/585584561/answer/2906290538</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/585584561/answer/2906290538?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-23T14:01:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[感谢 @知乎游戏 的邀请，先行奉上宣传片：
沉浸密室《僵尸》宣传片
大家好，我是密室逃脱品牌「INF无限」的创始人刘涛。在行业内，大家也会叫我“七”。
在我入密室行业前，曾是腾讯音乐集团的一名签约艺人，当时的“密室”是我唯一的解压娱乐方式。随着见识到的密室种类越来越多，玩密室也成为了我生活当中不可或缺的一件事情。最终，我也把我的兴趣爱好转变成了工作，也就有了「INF无限」的种种故事...

《僵尸》可以说是「INF无限」团队在第一世界里的代表之作，既得到了市场的肯定，也收获了大批忠实玩家。回想起当时的创作灵感，似乎是受林正英僵尸电影的影响而来，在一部部经典作品里，炫酷的手势和法术、燃烧的红烛和黄符，又有谁不憧憬自己能够作为一名道士驱鬼除僵尸呢？而以中国清朝僵尸作为主题的背景题材，这也是当时的行业首例。

· 拜访“僵尸电影鼻祖”刘观伟导演
“僵尸”在我们的印象中就是一个身体僵硬，跳着行动，怕光，怕糯米...这会使我们想呈现的效果大打折扣。所以，僵尸电影与密室如何结合成了我们首要解决的问题，为了打破我们对“僵尸”的固有思想，我带着种种疑问，特意拜访了“僵尸电影鼻祖”刘观伟导演，以及在各部经典僵尸电影中多次饰演林正英徒弟“秋生”的演员钱小豪老师共同进行探讨。

过程中，我深刻感受到了两位老师为了达到某些影视效果而做出的努力：宗教内容的高度还原、剧前剧后的种种反差等等，两位老师在最后也给了我不少建议和启发，让我收益颇深。对于内容的设定、电影和游戏的结合等问题，让我瞬间有了思路和信心。
· 《僵尸》场景的还原与设计
为了让《僵尸》的造景更符合当下的年代，我们根据香港僵尸电影的拍摄背景，翻阅了70、80年代街景和老宅相关的照片，更是前往横店影视城中考察各大僵尸电影的拍摄现场。对于场景的设计，一双碗筷、一坛酒，一整面砖墙或是铺满墙顶的灯笼，我们都要考虑到当下背景故事的时间逻辑，将细心贯…]]></summary>
        <author>
            <name>刘涛</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MWC 2023 有哪些值得期待的新产品和新技术？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/585363485/answer/2904226785</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/585363485/answer/2904226785?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-23T12:54:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我们正要前往巴塞罗那现场，参加MWC2023，所以就提前做了功课。整理了一些可能在MWC 2023大会上发布的新品和技术亮点，分享出来供大家参考。
荣耀Magic5系列
首先可以明确的是，荣耀会在MWC展会上正式发布Magic5系列旗舰手机，应该会提供荣耀Magic5，荣耀Magic5 Pro和Magic5至臻版共三款产品。
该系列主打的产品卖点多半还是在影像方面，后置三摄是等边三角形的方案，据传支持100倍变焦拍摄，不过目前Magic5系列的信息主要就是这些，另外有人爆料会有一个青海湖技术的加入，但现在还不知道这个技术具体内容是关于哪些方面的。

一加11概念机
最近一加也发布了他们的一加11概念机预热宣传视频，宣布会在MWC大会上发布。
这款概念机的特点是机身背面的背光效果，不仅摄像头圆环内有个圆圈的背光，手机内部的散热铜管好像也加入了背光设计，这样用户能够通过背光直观的看到手机内部散热铜管的区域位置。
不得不说这个设计思路是不是在学Nothing Phone的那个背光设计，不过Nothing Phone的创始人裴宇之前也是一加的联合创始人，这说明什么大家可以自行深入思考一下，另外宣传视频里还可以看到这款概念机应该是加入了潜望式长焦，或许这也意味着一加12可能有潜望式长焦了。


努比亚AR眼镜与裸眼3D平板
然后是中兴努比亚，中兴通讯应该是会在这次MWC展会上重点宣传自家的万物互联技术，推出的新品目前已知有旗下首款AR智能眼镜nubia Neovision Glass以及一款支持裸眼3D显示的平板nubia Pad 3D。
AR眼镜的推出意味着努比亚在增强现实领域要有所突破，而3D平板的显示效果应该也会有不少朋友感兴趣，据了解这款3D平板是由努比亚与知名光场硬件服务商Leia Inc共同合作开发完成的，应用了AI和人眼识别等方面的算法技术，届时可以看下这款屏幕的显示效果是否能带来更好的观影效果。

小米13 Ultra（不一定会有）
小米虽然明确将会参展MWC 2023，并带来小米13系列旗舰手机，不过至今官方依然还没有明确表示会在MWC 2023大会上推出小米13 Ultra，小米13和小米13 Pro已在去年年末国内发布，大家最关心的还是尚未发布的小米13 Ultra。
现在的消息透露小米13 Ultra将会采用四摄方案，主摄还是一英寸大底IMX989，另外三颗副摄均是索尼IMX858，两颗长焦副摄分别支持3倍光变与5倍光变，另外小米13 Ultra好像还会升级为USB 3.0接口。

高通骁龙X75与骁龙X72 5G调制解调器
高通历来一是MWC展会上的主角，前不久他们也正式推出了骁龙X75与骁龙X72两款5G调制解调器，并且这两个新基带是首次采用5G Advanced-ready架构的产品，在AI性能和传输速率上有了进一步的提升，而且电路板的使用面积和功耗表现均有一定程度的减小，这也便于手机厂商能够在手机内部放入其它重要的元器件设备，并让手机在能效比方面获得进步空间，骁龙X75基带应该会集成在骁龙8 Gen 3中，而骁龙X72基带则大概率会用于骁龙7 Gen 2。


以上这些内容就是我们收集到的关于MWC 2023大会的消息汇总，供大家参考。
另外我们热点科技还会对此次展会做更加深入详细的报道，感兴趣的话，也 可以关注一下我们关于MWC 2023展会的报道内容。

来源：知乎 www.zhihu.com
热点科技
点击下载
20 个回答，查看全部。
MWC 2023新产品盘点，有哪些值得期待？
GSMA MWC 上海 2023 宣布回归，你有哪些期待？]]></summary>
        <author>
            <name>热点科技</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[获得科幻小说「冷湖奖」是什么体验？如何投稿？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/584704164/answer/2906172910</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/584704164/answer/2906172910?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-23T08:17:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谢邀。
先把之前的一个回答贴过来。
中国有什么适宜新人投稿的科幻奖？
2018年从华为辞职后，我试着捡起爱好重新写科幻。当时在网上搜索了很久，各种科幻奖项简直眼花缭乱，让我目不暇接。
当时我看到了成都八光分公司和北京行知探索公司合办的第二届冷湖奖正在举办，于是就花费了一个月的时间写了一个八万字的中篇《赞神的宫殿》投了过去。八万字已经是极限了，因为第二届冷湖奖的中篇赛道最多要求就是八万字。
所以，冷湖奖是我投的第一个科幻奖项。投完了之后，我才知道，原来冷湖奖其实非常难，在业内号称炼狱级别的，因为冷湖奖的奖金是各种科幻奖中最高的（至少在当时），而且第一届冷湖奖是邀请了科幻圈内诸多大佬提前去冷湖采风，然后再撰稿写的，水平一开始就被拔高到很高的地步，对了，大刘也亲自去冷湖转了一圈。
而且，冷湖奖的评委阵容也非常惊人，中国科幻四大天王坐镇终审，所以吸引了许多大佬投稿，被公认为是炼狱级的科幻比赛，难度极高。
但当时的我，统统不知道。我只看到有这么一个比赛，而且冷湖是在青海海西州，很巧的是，我小的时候有一段时间正是在海西州度过的，而且我也是海西州德令哈出生的，冷湖距离德令哈也不算太远。所以我就投稿了，现在看来，真的是无知者无畏，如若当时知道冷湖奖这么难，我肯定不敢的。
后来有一天早上，我正在睡觉，突然收到一条消息，通知我得奖了。而且，不仅得奖了，还得到了一次免费去冷湖旅游的机会。
这是一次梦幻般的旅行。
2019年8月初，我坐飞机到了敦煌，下飞机之后，司机给我打电话说在等我。我走出机场，顿时震惊了，我看到尊敬的王晋康老师和司机站在那儿一起等我。我可是看着王晋康老师的作品长大的，一点也不夸张。其实在2018年底，我去深圳科幻大会玩的时候，就遇到了王晋康老师，还厚着脸皮跟他合照，要了一个签名。没想到这么快就又见面了。我当然很紧张，但王晋康老师很和蔼，我们一起坐车前往冷湖，路不好走，尤其是后半…]]></summary>
        <author>
            <name>分形橙子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[刘慈欣是怎么写出《三体》的？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8965</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8965.html"/>
        <updated>2023-02-22T11:54:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者：开膛手贝塔 1 我在上研究生的时候经常接兼职，研一的时候，有一天在网上趴活。然后就接到了一个贴海报的工作 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特斯拉 HW4.0 的配置怎么样？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/553929494/answer/2903121732</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/553929494/answer/2903121732?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-22T08:36:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2020 年上半年，特斯拉正式在所有车型上都搭载了 HW 3.0 硬件，由此特斯拉进入了「3.0 时代」。而仅仅数月之后，我们就开始陆续看到 HW 4.0 的相关爆料。
在 2 月 16 日，多次爆料特斯拉硬件的推特爆料人 green，又一次为我们带了 HW 4.0 的高清爆料照片，让我们一睹特斯拉下一代硬件平台的真容。



图源：Twitter
相比 HW 3.0，4.0 强在哪里？
green 拿到的是完整的计算硬件模块，上图为其拆解后拍摄的 HW 4.0 计算核心主板，而下方两张图是未拆解时 HW 4.0 的样子。从外观上可以看到，与升级 MCU 计算性能后 HW 3.0 计算硬件相比，HW 4.0 的体积明显更大了。



图源：Twitter，上方为 HW 4.0，下方为 HW 3.0

图源：Twitter，左侧为 HW 4.0，右侧为 HW 3.0
再结合下方两套硬件的接口对比，就不难理解为什么马斯克会表示，由于升级的成本和难度很大，所以现有车型无法升级到 HW 4.0。两者截然不同的传感器布局，使得现有车型虽然可以塞入这部分硬件，但终究无法再对车辆的外围传感器布局进行改变。



图源：Twitter，左侧为 HW 4.0，右侧为 HW 3.0
下面是两张 HW 4.0 与 HW 3.0 主板正反面的对比，可以看到两者在电路布局方面的区别非常多。



图源：Twitter，上方为 HW 3.0，下方为 HW 4.0

图源：Twitter，上方为 HW 3.0，下方为 HW 4.0
首先这次最明显的区别为，GPU 不再像 HW 3.0 那样单独有一块小板，而是直接与 CPU 共享一块主板。这使得整块主板的集成度更高，也将空出来的空间让渡给了自动驾驶相关芯片，使得主板的设计有了更多的灵活性。
纯 MCU 方面，HW 4.0 与 3.0 采用了完全一致的硬件…]]></summary>
        <author>
            <name>42号车库</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你认为国内「赏花旅行」的天花板是哪里？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/583791539/answer/2905128858</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/583791539/answer/2905128858?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-22T02:46:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[迟到了三年的春天，不计划一下吗？
确切来说，除了汗腾格里冰川之外，恐怕只有杏花是驱使我在初春前往新疆伊犁河谷旅行的唯一原因。
如果漫步伊宁或者是其他县城周围的乡村，你可以看到怒放的杏花出现在街头巷尾和家家户户的大院之中。可能对于维吾尔族和哈萨克族的朋友来说，自家门前杏花的开放，才最能代表春天重回这片河谷；但对于远道而来的游客来讲，可能新源县吐尔根乡的杏花沟景区，才是野生杏花真正的归属。

伊犁新源县吐尔根乡的杏花沟景区，（随着旅游开发的推进，现在的正式名称叫做【那拉提.杏花谷]）每年的4月初都会涌进大量的游客，他们的目的只有一个，那就是漫步在杏花沟景区的草坡上，尽情观赏时节微妙，花期仓促的杏花——杏花沟的杏花看一次确实凭运气，因为花期只有七天，每年还不一样，所以一旦错过，那就只能等待来年了。

不过山野的杏花并不全部都集中在景区里，因为在位于巩乃斯河北岸的山麓之上，密密麻麻全部都是野生的杏林，就算不进景区，其实照样可以在其它山谷里看到美丽至极的杏花。



那拉提杏花谷景区
实话来说，如果真讲究个摄影上的视觉观感，可能那拉提杏花谷景区确实是占据了天时与地利。比如巩乃斯河北岸的山麓上都开满了杏花，但由于景区这边的草坡比较柔缓，线条相对圆润，再加上草皮保养较好，山麓也没有塌方，所以从摄影的角度来看，光影确实是最佳的地方之一，特别是这里的早上和傍晚。
为了赶在人潮到来和日出之前到达景区，我是凌晨5：30就滚了起来洗漱穿衣，收拾收拾把前台强行弄醒后退了房，早餐就把我最后囤的半个馕给吃了——因为我住在新源县县城，离景区还得要将近1个小时的车程。
所以当我买了票，坐上了国内各个景区都最喜欢的区间车时，我整个人都好像是在梦游一样；我伸出手指盘了盘，觉得好像有十年没起过这么早了，因为实在起不来，所以以往都是在晚饭前拍张夕阳，调个色，告诉朋友这是我大清早就滚起来拍的朝阳！万万没想到，是伊犁的…]]></summary>
        <author>
            <name>在远方的阿伦</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[电动车起火灾难频发，这么大的安全隐患，为什么国家不限制或者改进电动车技术？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/487984460/answer/2901878686</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/487984460/answer/2901878686?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-21T07:22:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在选购电车时，如果担心电池起火，大家可以重点关注你买的车有没有做过下面这几个实验。
跌落试验
电动车跌落试验一般是指通过模拟电动车在日常使用中可能遇到的跌落场景来检测电动车的耐用性和可靠性。在测试中，电动车通常被从一定高度（如1.2米）落下，以测试其结构和零部件的承受能力。
电动车还需要在不同的角度和表面上进行跌落测试，以测试其在各种不同情况下的耐久性。
为了符合联合国关于危险货物运输的规定，申请空海运鉴定时，除了要有后文提到的UN38.3报告，还需要提供1.2米跌落报告。
跌落测试是为了考察锂电池的抗冲击能力，主要模拟包装件在自由落体时的实际情况。通过这种测试，可以评估产品在运输、装卸、搬运等过程中，遭受意外跌落对产品的损伤情况，以便改进和完善包装设计，保证货物运输安全，减少运输中的安全隐患。
电池货物在运输过程中，常常会发生坠落碰撞导致的燃烧爆炸事故，因此电池包必须要能够承受从1.2米高度落在坚硬无弹性的水平面上，从而模拟最有可能造成最大损坏的情况。测试结果显示，如果电池包顶部、底部、长短边、边角都没有破损，电池没有损坏，也没有内容物泄漏，就可以算合格。
近几年，公开做过这个试验的有别克Electra E5——从2米跌落，欧拉闪电猫和威马EX5——从6米高度自由下坠。
挤压试验
电动车挤压试验是通过施加一定的压力来测试电动车的结构和零部件的承受能力。在测试中，电动车通常被放置在一个特殊的测试机器中，然后施加一定的压力，以测试其结构和零部件的承受能力。
这个测试通常被用于测试电动车的车身和车轮的承受能力。
国内外各类标准如GB31241-2014、IEC62133GB中（7.6）项挤压条款和GB/T28164-2011中（4.3.6）项挤压条款都对挤压程度有具体的要求。
例如，根据GB31241-2014便携式电子产品用锂离子电池和电池组安全要求，检验时需要做到变形量达到…]]></summary>
        <author>
            <name>洪泽鑫</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价游戏《孙美琪疑案》系列?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/356742005/answer/2904027370</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/356742005/answer/2904027370?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-21T07:11:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是Q叔，是《孙美琪疑案》系列的作者，一个独立游戏开发者，我也来回答一下这个问题，顺便说一下，这些文字事真人打的字儿，不是ChatGPT生成的。
首先要先感谢一直支持《孙美琪疑案》系列作品的朋友，没有你们我也不会坚持创作到今天。
之后，给还没入坑《孙美琪疑案》的玩家简单介绍一下《孙美琪疑案》系列作品，我这个作品是以独立连载形式发售的，属于悬疑解谜类的游戏，一集一个APP，总体上看有较长的剧情，从2019年底第一章《孙美琪》开始每2周-4周更新一个章节（大部分时间是2周），已经连续更新了快70集了（主线剧情+特别篇剧情），现在仍然在更新。
最早我是以手机APP游戏形式发售的主要是iOS（AppStore）和Android（Taptap独家），不过现在我也扩展到了Steam平台，基本上是Steam平台首发，然后上线Taptap和AppStore。想玩到最新的《孙美琪疑案》篇章可以去Steam上找到我。
具体内容列表如下：
第一季：《孙美琪》《方婷婷》《王思凤》《王爱国》《杜翠兰》《茉莉》 
第二季：《朱孝坤》《周静》《张红君》《随大同》《夏小梅》《刘青春》 
第三季：《朗冥其》《金凤凰》《周芳》《宋明朝》《赢雪儿》《朗威》 
第四季：《王勇》《兰芝》《陈庭君》《哈朵》《阿加塔》《冯跃进》《秘弑》
第五季：《徽州古宅:蝶儿》《鬼船:邓秋平》《回廊:余仁仁》《超杀:陈双十》《金牙:宗大宝》《游乐园:南河》《背叛》 
第六季:《井底人》《古董店》《鬼佬》《12》《浮生若梦》《石门村惨案》 
第七季：《阴阳》《石门》《逆旅》《幻影》《记忆碎片》《蛊乱》 
第八季:《梵净》《灯塔》《地狱》《幽境》《牲杀》《壹生》《忘川河》 
第九季：《英杰》《冥》《画室》《迷宫》《灵摆》 
第十季：《废墟》《防空洞》《仪式》《精神世界》《醒来》《消失》 
故事篇：《工地案》《毒枭案》《逃脱》《红…]]></summary>
        <author>
            <name>QZQStudio</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么rpg游戏总要做存档点而不是设置成随时存档？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/579076993/answer/2898831527</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/579076993/answer/2898831527?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-21T06:31:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家都讲的挺有道理，我就增加一个思考角度：
固定存档点和随时存档，虽然是个游戏功能，但实际是游戏体验的显性表达。
大意是如此了
那么，从游戏设计者的角度来讲，我作为设计师，当然希望玩家的体验是相对完整稳定，即体验可控性更高的功能，尤其是RPG这类沉浸感代入感要求较高的游戏类型。
设计师在设计每一个关卡，故事的时候都是有一条相对完整的体验路径的，这些路径你可以理解为大大小小的气泡，他们的构成可能是分子式，也可能是线性珍珠串。
举一个设计方法论的例子，RPG游戏的设计整体由下列几个部分构成：
直觉设计+惊喜设计+故事设计，这三个设计部分组成。


当我的玩家在体验其中某一设计环节的时候，发生了失败，那为了保证玩家在这一环节的体验完整性，我一定会要求玩家从这一环节的初始节点开始，重新走流程。
那，我们为什么要保证每个环节的游戏体验（流程）的完整性？
因为只有体验流程是完整的，玩家才能更容易在脑海里对游戏流程进行复盘，从而去思考自己的游戏战术，策略在哪个部分出现了问题，并通过相同流程内的不断重玩，去产生新的解决方案，即能够在面对设计师所提供的问题里不断找到适合自己的答案，或适合游戏谜题的答案（大部分RPG答案是唯一，但是现在更多的是多选）。
下面这张图可能更直接，玩家在每个环节中设计师允许玩家通关所做的不同的选择。

然后再补充一下，虽然看起来存档点是一个“功能性”需求，即游戏的存档功能，但实际它是一个游戏的玩法体验需求，即：当玩家发生了游戏流程中断时（失败或游戏场景被生活场景打断的情况），如何解决负面体验的方案。也就是说，其实只要流程中断并不带来负面体验的话，可以不做这个功能（固定存档点）。
刚刚说的珍珠串，其实就这样，这些气泡的组合模式通常用于故事叙事的结构表达

点状爆炸的结构

分支与聚合的融合



中心辐射

多样混合



有关游戏设计的相关内容还可以看这里
福森：浅谈游戏设计的方法论

来源：知乎 www.zhihu.com
福森
点击下载
107 个回答，查看全部。
单机RPG游戏里的存档是如何保存信息的？
rpg游戏应不应该设置自动寻路，不设置会有什么影响？]]></summary>
        <author>
            <name>福森</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大家是怎样完成从设计学生到设计师的转变的?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/432537277/answer/2898187511</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/432537277/answer/2898187511?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-21T05:55:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[毕业后成为设计师已十年有余。
从小喜欢汽车，长大后在国内学习工业设计，在英国获得汽车设计硕士，毕业后成为一名汽车设计师。
再之后，在上海、北京、巴黎、横滨、卡尔斯鲁厄（德国）、普纳（印度）给不少汽车品牌做过设计服务或咨询项目：标致、雷诺、英菲尼迪、现代、起亚、阿尔法.罗密欧、奔驰、宝马、奥迪、大众、路虎、吉利、奇瑞、广汽…… 30岁前参与了全球许多概念车和量产车项目，也顺便周游了世界。
再之后，回国，加入某造车新势力，开始做设计管理者，做设计策略，组团队，规划经营团队的发展，带着团队交付各种不可能任务，学习曲线陡升。
再之后，加入某互联网公司，从设计师转型做产品负责人，全面负责产品项目，兼管设计。
再之后，创业，连续创业。设计领域横跨交通工具、消费电子、智能硬件、机器人。
十多年后，底色依然是一名设计师。但和刚毕业的自己相比，确实变化很多。
我把毕业前十年看作是自己的设计成长期，分两个阶段：一、毕业0-5年，在学习掌握设计这个工具，成为一名优秀的设计师；二、毕业5-10年，在学习成为一名更“高维”的设计师：通过产品，创造价值，也留下自己的价值观印记。
一、第一阶段的转变
从刚毕业的设计新人成长为独当一面的设计师，应该就是题主问题所问的阶段了。这个过程，可以引用2014年facebook的产品设计总监Julie Zhuo的“初级设计师与高级设计师的差距“一文来形象地说明：

初级设计师的工作流程：



高级设计师的工作流程：



初级设计师对设计的追求：



高级设计师对设计的追求：



初级设计师在每个设计阶段中的状态：



高级设计师在每个设计阶段中的状态：


图片似乎很容易理解，但很多经验要真正经历过才明白。
过去，传统的设计教育主要培养设计学生的审美+创新力，较少培养学生的设计管理能力+产品思维。有一定道理，因为后两项是工作中可以更加快速习得的，象牙塔里反…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[真正懂车的人，最后都买了什么车？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574820170/answer/2874509632</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574820170/answer/2874509632?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-21T04:14:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我在汽车主机厂工作了10年，每天的工作就是参与汽车的研发，不敢说懂车，但是自己的那一亩三分地还是能整明白的。
（本文会持续的更新，给小白们普及一下汽车，发动机的基本知识，包括电车电池包相关内容，欢迎大家留言，一起探讨汽车知识。）
现在有太多的人号称自己“懂”车，你去打开抖音，快手，小红书，知乎，关于说车的一大堆，同一款车，有人说好，有人说差，有人推荐，有人诋毁，很多网友都被车评人的情绪带跑偏了，导致对某款车只有片面的了解，就开始下结论说这款车行或者不行。
还有一部分是修车人的评论，修车人相对说车人还能好一点，起码从汽车售后维修这个角度还是能给点部分意见的，但是也是很片面的，还有一部分是大学或者专科学校的老师，他们的主要工作是授课，给大学生授与汽车方面的课程，也是能给一些建议的，大学老师对理论的理解还是很扎实的，但是理论对消费者来说没啥用，本人大学也是学的汽车专业，毕业后一直从事汽车设计工作，算是专业对口了吧，其实大学学的知识95%在工作中都用不到，这就是事实。
汽车是个复杂的系统工程，涉及的专业面太多了，冲压，铸造，锻造，焊接，注塑，组装，质量控制，实验，法规，标定等等一些列的专业，单独拿出来一个模块就够你研究一辈子的的，不是说你设计一款很牛的发动机，你采购一款很厉害的变速箱然后组装在一起，就能造出一台好车。
普通消费者应该如何选车呢，我个人认为买车之前还是要稍微了解一点汽车知识的，然后根据你的预算以及你的需求再去做选择。
先看销量
一款车销量好，说明这款车还是得到了消费者的认可，一款车销量好必定有其原因，新手小白对汽车不太了解，销量是最好的参考，虽然不一定正确，但是随着大流走，基本不会犯大错，后期的售后维修相对来说也容易。但是销量好的车大部分是性价比高的车，比如五菱宏光MINI EV，比亚迪宋，轩逸，朗逸。
配置应该如何去选
一款车有很多配置，低，中，高，各种各样的配置，…]]></summary>
        <author>
            <name>王大富</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[银河奖获奖作家张冉的科幻小说《太阳坠落之时》怎么样？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/35366076/answer/2901609154</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/35366076/answer/2901609154?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-20T10:20:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[古老的问题，来迟了。
现在回头看这篇小说，感觉是爽快和幼稚各占一半。楼上有人说剧情像高达，其实比起吉翁公国，更像川口开治《沉默的舰队》，尤其是理想主义、不计代价、执拗、残忍、注定悲剧的主角团。
若以理性眼光探究主角的行动，全文都经不起推敲，显然本篇并非合格的社会小说，反之当成Techno-thriller来看，阅读感受就好得多。回头想想，创作初衷是想尝试本土化的汤姆克兰西、迈克尔克莱顿风格，——结果大家都知道，是我想多了。经历去本土化改造的《太阳坠落》丢失了一些重要的气质，相信这是部分读者觉得它别扭的原因之一。
总之，读完这篇很长的小说，就能交个朋友了，感谢。
以下这段文字可以代表我对旧作的看法吧。


《起风之城》再版自序
我2011年开始科幻创作，到2021年，正好十年。
这十年可以分成两个阶段：努力写了五年，停笔歇了五年。如今科幻迷对我残留的印象，通常要到童年记忆里去搜寻，当有人拿着中小学时节衣缩食买的杂志找我签字，我能清楚感到世代的更迭：有些人，出道多年一直活跃在年轻人的视野里，让更多人在下一个十年得以追索；有些人，已是新千年的遗物，等九零后、零零后老去之后，或许再无人记得。
前者如阿缺，后者如我。
在人类的寿命漫长到乏味的时代，十年很短。乌飞兔走，白云苍狗，福岛还是福岛，iPhone还是iPhone,臼井仪人去世的时候，我们说失去了童年，梁羽生去世的时候，我们说失去了青年，季羡林去世的时候，我们说失去了中年，迈克尔杰克逊去世的时候，我们说失去了全世界。但十年过去了，世界依旧转动，草木生发，鱼馁肉败，我们什么都没有失去，失去的只是失去的时间本身。
我只是在这些年月里寻找某些东西。我坐在钟表间，听秒针滴答作响，希望能把世界运转的节奏弄清。每个荒废的日子，比充实的日子更像修行，我知道“或许可以写得更好”是个缺乏终止条件的死循环，可今天的我，确实强于昨天的我，阳光、讨价还价、泡茶、如厕、翻书、做饭、骑车、开窗、关窗、下载游戏、删除游戏，都是目数不同的砂纸，打磨着我。
唯一害怕的是，我不知道自己是钢铁还是木头，年岁增长，刀锋是变得锐利，还是在不断消磨？
《起风之城》再版，使我在这种彷徨中暂时解脱。回头翻看当年的作品，有些段落幼稚得好笑，有些段落则太意气用事。如果有机会，我非常想和当年的我交个朋友，告诉他写小说应该少走点弯路，结构、人物、笔法，总有先例可循。可当年的我大概会说：反正我交稿了，你呢？
快了，快了。——这句话编辑听不得。
尽管多有不足，但我还是推荐当年的我所作的这本《起风之城》，它代表一名三十岁的科幻作者对巨大而晦涩的世界的诸多思考。十年之后，我还是听摇滚，穿帆布鞋，看漫画玩游戏，所以还是会被有关音乐、旧时记忆和桃子气味女孩的段落打动，倘若这宇宙总有某种精神不灭，那应该就是对爱和自由的永恒追求。
感谢你们购买此书，无论是旧版还是新版。
四十岁的科幻作者对巨大而晦涩的世界的思考，我会代大家催促现在的自己，努力写出来。
桃李春风一杯酒，江湖夜雨十年灯。
人生是个盘旋下坠的螺旋，只希望我们随时仰望，头顶都有光。


还没看过的朋友，链接在此，求批评：
https://www.zhihu.com/pub/book/120171609




来源：知乎 www.zhihu.com
张冉
点击下载
13 个回答，查看全部。
坠落的太阳?
找一个科幻小说 太阳上有生命 他们认为地球温度太低不适合生命生存 有一个太阳生命撞向地球救了一个王子?]]></summary>
        <author>
            <name>张冉</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拾月周刊（第10期）]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23022007.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23022007.html"/>
        <updated>2023-02-19T23:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这是Weekly Pocket第10期，本期开始改名「拾月通讯」并用substack推送。之前用mailbrew推送，由RSS自动生成，非常省心。但有时想在邮件前写上几句——就像你看到的这段——...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待游戏《最后生还者2》的故事和它的叙事手法？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/401568893/answer/2897688065</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/401568893/answer/2897688065?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-19T14:04:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《最后生还者2》从发售开始就经历了玩家口碑的滑铁卢，到现在，虽然评分略有好转，但是仍然是一部非常具有争议的作品。坦白来说，在连续游玩《最后生还者》第一部和第二部之后，我对《最后生还者2》的诸多问题有了更加深刻的认识，无论是从感情上还是理性上对这部作品更加无法认同。
《最后生还者2》的制作水准直到现在也是最高规格的那一档。其敌人的AI设计、游戏的难度控制以及生动的人物动作仍然是难以超越的，但是除此之外，无论是游戏系统的设计，还是所谓的“宽线性”或者说“半开放”的关卡设计，都给人一种稍显过时的感觉，且十分容易令玩家烦躁，对比来说，甚至不如2016年的《神秘海域4》。然而，即使如此，《最后生还者2》的最大问题并非游戏性上的，而是剧情上的，更准确地说是叙事上的，这就使得《最后生还者2》作为一部剧情驱动的游戏，让玩家的游玩体验全面崩盘。即使是没有接触过一代的玩家，也很难不对其中的一些问题感到疑惑。如果你想要享受这款游戏，要么对剧情完全无所谓，要么能够自己说服自己。但是对于大部分的玩家，特别是玩过第一代的玩家来说，《最后生还者2》绝对是令人难以忍受的。
那么《最后生还者2》的剧情究竟出了什么问题？一言以蔽之，就是“叙事失衡”。
叙事及其平衡
在谈叙事失衡之前，我们先来看何为叙事，何为叙事的平衡。
一个故事，基本上是由两个要素组成的：叙事和情节。情节就是“故事的内容”，叙事就是“讲故事的方式”。其实在日常生活中我们就能发现，同一件事情由不同的人去讲，效果是天差地别的。这就是叙事的效果。
要讨论叙事，需得了解叙事学（narratology）。叙事学起源于法国，由结构主义符号学家茨维坦·托多罗夫提出，深受结构主义语言学和俄国形式主义文学思潮的影响。《罗伯特法语词典》对其的定义是：“关于叙事作品、叙述、叙述结构以及叙述性的理论。” 叙事学的研究内容主要包括三个方面：叙事语法（叙述内容或故事组织…]]></summary>
        <author>
            <name>Wtach</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「游戏分析」001：逃离塔科夫]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/358015881</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/358015881?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-19T11:22:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[//This Article is Still Under Construction
1 概览

从短期交互来看，逃离塔科夫是一款硬核第一人称射击游戏。
从中期发育开始，逃离塔科夫是一款角色扮演游戏。
从长期运营来看，逃离塔科夫是一款写实的模拟经营游戏。
关键词：硬核、随机、非对称、FPS+SLG+RPG
2 游戏机制

2.1 PvPvE模式
游戏采用玩家对抗玩家对抗电脑的大乱斗方式进行。不同类型（带着不同目的）的玩家进入单局游戏后会有不同的行为，游戏并没有限制玩家必定相遇，同时不同等级的Scav（战局内NPC）的加入，使得玩家在地图中不会觉得空荡或无所适从。
优势：

Scav的加入确保玩家在战局中，特别是大型地图中不会觉得空荡无聊/无可适从。
低端Scav增强玩家参与感。哪怕对于刚刚入门或有任何FPS游戏经验的玩家来说，与低端Scav进行交火可以大概率保证击杀，通过这种方式增强其在单局游戏中的参与感。
高端Scav（Boss团）可以对游戏内高权重的物资刷新地点进行再平衡。对于有经验的老玩家，高端Scav也是一个有挑战的敌人，同时高风险能够带来高收益。
PvPvE看似混乱的局面能够带来意想不到的行为“涌现”。

相似游戏：和平精英、重生边缘、幽灵行动荒野等


2.2 限时逃离模式
无论是PUBG还是逃离塔科夫，逃离模式的起源都是Arma3中标志性的逃离任务：存活并到达指定地点。在这个过程中，玩家身处于一个大型开放式的地图，可以利用一切物资以及击杀阻碍玩家达到撤离点的对象（在Arma3中以NPC为主）。 逃离模式一般都具有以下几个标志元素： 1. 出生点 2. 撤离点 3. 自由度较高，由玩家进行决策
塔科夫和PUBG在此基础上，都加入了不同想法的限制方式，进而演变为了两种具有不同特点的新玩法。

逃离塔科夫泛大逃杀
目标侧重逃离塔科夫着重加强了逃离的目标在塔科夫的单局…]]></summary>
        <author>
            <name>KaneRicky</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【关卡设计笔记 002】漫谈线性、多线及开放关卡]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/451637356</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/451637356?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-19T11:22:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. 前言
这篇笔记将主要专注于主机平台上流行游戏的三种关卡设计：线性关卡、多线性关卡以及开放（世界）关卡。学习笔记的主要内容来自于 Iuliu-Cosmin Oniscu，其供职于育碧 Massive Entertainment 工作室，担任资深开放世界设计师（Senior Open World Designer）一职[1]。我也将他的博客地址列在下方，感兴趣的读者可以前往他的博客浏览。本篇笔记在此基础之增加了我个人的思考、学习经验和总结，本篇文章内的观点仅代表我个人。
Iuliu-Cosmin Oniscu – Medium
2. 三种基本分类
综合来说，在目前流行的游戏中（备注：此处应指传统的欧美游戏产业，以主机/PC为主），关卡主要以三类为主，分别是：
2.1 线性关卡 | Linear Level
线性关卡是传统的游戏关卡。线性关卡一般具有几个关键词：连续、单向、单一选择。通常来说，玩家根据设计师预先设定好的行动路线及玩法流程进行游戏，玩家在线性关卡中的流程如下图所示：


在这个宏观（High-Level）的设计基础上，设计师将通过设置不同障碍的形式，来阻挡玩家完成整个线性流程，即我们熟知的游戏元素：挑战。挑战我暂且不在此处展开，其涉及到著名的心流理论（Flow Theory），感兴趣的读者可以自行搜索，我将一些链接放在参考栏目里[2][3][4]。画图表示如下：


那么，对于关卡设计师来说，通常障碍会被包装成多种形式：如地图解密、遭遇战区域、Boss战等。玩家必须一一闯过这些障碍，方可完成整个关卡流程。我们将线性关卡假设设定在一个公寓内，那么它的流程就可以是这样：


【笔记 | NOTE】这个设计方法被称为分子化设计理论（Molecular Design），我会再以一篇单独的笔记来分享和讨论这个设计方法。其核心的逻辑便是，将各个节点抽象为分子，那么分子之间…]]></summary>
        <author>
            <name>KaneRicky</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【关卡设计笔记 001】360° Approach 概览]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/447567993</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/447567993?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-19T11:22:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. 前言
360 Degree Approach 最早由育碧蒙特利尔在开发《刺客信条1》时总结归纳得出的设计理论[1]，其在日后主要运用在育碧式开放世界的关卡设计中，代表作有《刺客信条》系列以及《孤岛惊魂》系列（可以发现基本是由蒙特利尔，或其他育碧加拿大工作室主导）。本篇关卡设计笔记将围绕这一理论进行分享、分析和讨论。文中的观点仅代表我个人，同时该理论并非适用于每一款游戏，更并非适用于每一款开放世界游戏，请读者理性讨论和判断。
笔记的主要内容来源于 GDC 2016 中，由时任育碧蒙特利尔的游戏设计师 Philippe Bergeron 所分享的内容[2]，辅以我个人的思考和分析，视频详情可以移步参考链接中观看。
2. 360° Approach
2.1 一些名词：

Top-Down layout：关卡布局俯视图。顾名思义，等距视角由上至下，可以帮助设计师清晰的看出关卡布局。
关卡俯视图 例子1：Mirage
2. Approach Zone：进近区域。听上去会有些绕口，我们仅以关卡设计的角度来讨论进近区域这一概念。在 360° Approach 的定义下，进近区域指：根据位置和任务主要目标之间的距离而划分出的区域。那么进而，距离的数值则是控制进近区域的重要参数。
在视频中，Philippe Bergeron 以刺客信条1中的人物举例，红色区域是玩家在该任务中需要进行刺杀的主要目标。那么根据不同位置距离距离目标的远近，划分出若干个进近区域。同时可以看出，除了距离作为主要因素外，地形、建筑布局等，也会影响到进近区域在细节上的划分。
来自 GDC 2016 Level Design Workshop
3. Ingredient：关卡要素。关卡要素和游戏机制密切相关。我认为必须要明确的一点是，关卡是游戏玩法的具象化体现，因此必须要在设计过程中最大化体现玩法。关卡要素的定义无法…]]></summary>
        <author>
            <name>KaneRicky</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一个哲学视角：武器手感的产生与定义]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/485619693</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/485619693?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-19T11:20:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者：Minke   陷入思考的战斗策划
前言
 前段时间一直在被隔离
 而人被关久了，就容易陷入思考
例如：武器手感到底是什么？
接着开始想一些很抽象的东西：
为什么小时候觉得玩具枪手感比电视遥控器好？
后来失眠的时候想了个角度，于是有了这篇内容
想不到好的标题，大言不惭的写个哲学视角来引流
文章可能比较抽象，读完可能也没什么大用
可以看完概览直接跳到最后一章的说人话环节

概述
“物质决定意识”
手感作为大脑生成的一种感受，一定有其物质基础
可以简要的分成几步，从静态的物质，到客观的运动，经由大脑感知生成主观意识，即所谓的“手感”

核心概念是：
1. 物质的运动 + 大脑感知 = 主观意识
2. 枪械的静态与动态表现 + 玩家对于表现的认知 = 以“操控感”和“失控感”为核心的主观感受
3. 武器手感，就是“操控感”和“失控感”统一
 

我们可以从手感产生的角度，来看看这个等式是怎么得到的

第一步：物质：“格物致知”
程朱理学有一个概念，叫“格物致知”，简单的说法是认识事物，探索道理。（至于王阳明格竹子就走偏了）
“至于用力之久，而一旦豁然贯通焉，则众物之表里精粗无不到，而吾心之全体大用无不明矣。此谓物格，此谓知之至也。”
简而言之，对于一个事物，要努力钻研，要触类旁通，要舍得下功夫，如果你没弄懂，就是还不够用力
为什么要提这个呢：
因为武器手感的物质基础是武器
我们的核心目标之一是让玩家认为，自己在使用一把真实存在的武器，这样他所获得感受才是真实的
这需要我们尽可能的去参考现实和拟真现实
确保设计是可信的
对于玩家而言，他只需要知道这是一把枪对于游戏策划而言，你需要细致的知道这类型枪械的工作原理
只有对武器有了充足的认知，了解不同类型的外观、重量、部件组成、发射原理，才能理解怎样的表现是正确的，才能够更好的在编辑器里对他进行物理层面还原，才能进行后面的针对客观运…]]></summary>
        <author>
            <name>Minke</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【策划向】全景解构射击游戏枪械设计——数值篇]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/466420744</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/466420744?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-19T11:20:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者：Minke  某厂搬砖战斗策划
前言
写作动机是刷知乎的时候偶尔会看见关于射击游戏枪械设计的内容，但是都不太全面，一两句话就说完了，于是认真搜索了一下，发现整个中文互联网社区都缺乏系统性的枪械设计文章，确实可以理解，自己辛辛苦苦总结的东西直接分享出去给别人白嫖，既浪费时间写，又感觉削弱了“个人竞争力”
不过正巧这两天在准备晋级答辩，所以想着不然我抛砖引玉写一篇，数据好的话就过两天晋级答辩的时候拿去吹一波（数据差就当没写）
本文会涉及到枪械设计需要涵盖的大部分数值，包括武器数值和3C数值，会做一些简单的概念讲解和踩坑点的总结，主要还是帮助大家理解枪械的数值主要由哪些维度构成；但由于作者的本职工作是做相对传统的拟真向PVP射击游戏，所以不会涉及英雄射击的技能数值、PVE游戏中的数值规划等
希望文章对武器策划同行起到查漏补缺的作用，对刚刚接触射击游戏枪械设计的同学一点基础的数值框架引导，对尚未入行的新人起到最基础的概念普及，以后拆解武器数值也方便些
这篇东西注明作者后转载分享消化都随意，但别尝试放到简历里
看的过程中要是觉得我写错了，那应该就是我写错了
文章很长，建议打开目录

核心名词解释
TTK：Time To Kill
指枪械第一发子弹命中敌人后，子弹连续命中情况下，击杀敌人所需要的时间；
在人物血量为100的情况下，
假设枪械伤害为25，射击间隔为0.07，不考虑部位倍率加成的情况下，这把枪的理论TTK为210ms
假设枪械爆头伤害为100，那么无论射速多少，这把枪的理论极限TTK都是0ms
TTK分为理论TTK和实际TTK两个概念，其中理论TTK只用考虑枪械一级数值，实际TTK则需要考虑枪械稳定性、对手移动能力对玩家命中率的影响等，可以这样理解：最短实际TTK = 理论TTK
这几个名词都只是简单的概念，具体用哪一个去评估你的武器标准，取决于项目的需要和条件
TT…]]></summary>
        <author>
            <name>Minke</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【策划向】全景解构射击游戏枪械设计——表现/手感篇]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/567528044</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/567528044?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-19T11:20:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者：Minke 仍然在一线战斗的战斗策划

全文21000+字，参考图&视频140+，建议在PC端阅读，建议配合上一篇数值篇一起食用
内容量很大，预估阅读时间不确定，建议想认真看完全文的同学分课时阅读，一次看完消化不了

前言
距离上一篇讲枪械数值的文章发布已经过了8个月
之所以能拖这么久，主要是因为我懒
不过恰恰是因为隔了这么久，在武器表现层面上又有了些新的感受
这半年做了上线项目的武器表现升级，动作、音效、动作品质提升和相关客户端逻辑；去新项目之后又从头看了一遍更底层的东西，包含Control层面的灵敏度、辅助瞄准，制定一些前期美术规范之类的内容，相对来说对武器表现，主要是打击感，有了更全面的认知，这才敢来写这一块的相关内容。
这一篇和数值篇一样，可以理解为是反拆+经验分享，主要目的是帮助大家查漏补缺（提需求的时候翻一遍），或是建立对枪械设计的最基础的认知，以后填问卷的时候除了说“动作僵硬打击感差”，还可以说些更细致的内容
列举的仅仅是我工作中做过或者拆解过的模块，应该列不全，也不会过于深入，只要正儿八经做过射击的战斗策划应该都能覆盖到，我只是做了一点点浅薄的整理工作，要转发甚至是洗稿都随意，毕竟射击市场卷到现在，大家已经不是在拼有没有，而是做的怎么样了，看手艺的事我还是有信心
游戏交互的艺术博大精深，还需要诸君一起努力


纲要：聊聊打击感
我认为打击感是一种交互的乐趣，核心组成部分是输入（Control）与反馈（camera&character）
反馈有很多种，也许现在是视觉听觉触觉，随着技术的发展还能期待更多的感观刺激
这句话需要注意的是，我特别强调了输入：
在主机和PC平台，我们的输入行为都是通过手柄/键鼠这类机械硬件，他们提供的反馈更多是来自于我用的什么样的设备，或是游戏内鼠标/手柄速度的区别，可控空间不大
但是在手机平台，当玩家最基础的位移和转向都要通过虚…]]></summary>
        <author>
            <name>Minke</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“追求平滑！”——针对射击游戏中吸附类/阻尼类辅助瞄准的平滑性优化探索]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/591802567</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/591802567?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-19T11:20:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者：Minke  搬好今年最后一砖
一、平滑性有什么好研究的——如何定义一个好的辅助瞄准
在聊为什么要研究辅助瞄准平滑性的时候，需要先明确一个概念：究竟什么是一个好的辅助瞄准？
站在我的角度，结合之前和兄弟们聊的一些观点，我觉得主要从两个方向出发去定义这个东西：

手感层面
灵敏、顺畅的角色转身顺畅、平滑的瞄准射击
手指在屏幕上滑动，得到灵敏且符合预期的反馈，例如固定视角的人物转身，或是3P/1P视角的转向瞄准，都是典型的输入反馈乐趣，是操控感的重要组成部分
吸附类的辅助瞄准的原理一般都是在玩家当前帧的转向角速度基础上，再增加一个朝向吸附点的角速度，如果单位时间增加的量如果过大，玩家能够感受到自己的镜头在被明显拖拽
阻尼类的辅助瞄准是在玩家转向的基础上，乘上一个缩放系数从而实现在目标碰撞盒内转向速度减缓，这个减缓的量过大或者插值时间不合理时，也会有明显的阻滞感
无论是拖拽还是阻滞的体验，在我看来都是破坏了操控感带来的乐趣


数值层面
理论TTK、期望TTK、实际TTK对比
辅助瞄准会影响玩家最终的实际TTK
在设计战斗预期的过程当中，我们会使用数值归一的方式，将玩家的战斗流程量化，数值归一是一个比较好的指导思路，也能够较好的衡量辅助瞄准的强度
以PVP射击游戏为例，一把武器上线后往往会有三个TTK：

理论TTK：武器命中率100%的情况下击杀敌人的时间
期望TTK：我们设计上武器击杀敌人的预估时间，考虑到武器操控难度、辅助瞄准水平、玩家操控水平、玩家血量变化等条件，也可以理解为理想战斗节奏下的击杀时间
实际TTK：最终从CE、线上后台拿到的，玩家击杀目标的真实时间（这一块各个项目组可以做的很细，除了时间，命中距离、部位、整体命中率等等可以拆的很细来分析）

从这个角度出发，我们来看辅助瞄准的功能，其实是希望将玩家的实际TTK，尽可能向我们的期望TTK上面靠，使整体战斗…]]></summary>
        <author>
            <name>Minke</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[纯电动汽车怎么开最省电？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/579217845/answer/2882502141</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/579217845/answer/2882502141?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-17T08:52:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在跟动力系统无关的方面，电动车和燃油车的节能方式其实是相通的。
1.首先就是少踩刹车（包括动能回收）
不管你油门深浅如何，省油/省电的关键是让你的每一脚油门尽可能多地变成前进的动能。而任何减速都是消耗动能的，纵然你的刹车有动能回收（电制动），也会因为经过两次能量转化（电池-电机-电池）而有明显损耗，只是比机械制动损耗少一点儿。通常驾驶技术和安全意识较差的人，开什么车都比技术好的人能耗高，不是他们舍得踩油门，而是因为他们不擅长或不愿意多用匀速和预判来控制车速，比如看到不远处变红灯不提前平缓减速，非要匀速冲到跟前再重刹停车，或者封闭道路风琴脚跟车，不预判前车的速度和车距变化，忽快忽慢地开，相当于把电池输出能量全都浪费在反复转化甚至刹车片摩擦生热上。

总之，在路况允许的前提下，能不制动就不制动；如果必须制动，能用电制动就不用机械制动。只要你到达目的地之前完全不需要减速，那你起步的那脚油门踩多狠都无所谓。
2.车速波动大的路段少用主动巡航
现阶段ACC的“脚法”在我眼里也就是真人驾驶员60多分的水平。因为它没有全局观，只能根据一辆前车的加减速见招拆招，不懂预判。在这种车速变动大的路段开，基本也是风琴脚，既不舒服也不省电。

3.保持胎压不过低
过低的胎压会导致轮胎滚阻增大，从而增加能耗。基于气体热胀冷缩明显以及轮胎的正常慢撒气，一般每年夏转冬期间需要补充一次胎压。当然胎压也不要过高，打到说明书或者B柱内侧标签的推荐值就可以了。

4.减少不必要的负重
不多解释了，徒增无谓的重量增加滚动阻力。不过这个要素权重不高，通常只在频繁变速的路况下才能起到可见的影响。
5.避免长时间超低速路况


10km/h以内动能回收的效果非常有限（除非下坡）
电动机在这种超低转速、超低负载工况的能效比常态低得多
空调等车载电器按时间算电耗，而整车电耗是按里程算，里程涨得慢，平摊到单位里程上的电耗就越高，和燃油车同理。

接下来是和动力系统相关的方面：
1.电动机没有怠速，只要不开空调和品牌音响这种大功率电器，原地“开着机”也不用担心费电。
2.由于电动机和发动机的万有特性大相径庭，60km/h还不到燃油车的经济时速的下限，而对电动车来说已经接近经济时速的上限了。基本上从30km/h开始，电耗就和车速完全正相关了，40km/h比60km/h省电，60km/h比80km/h省电。但高速上该快不快既缺德又不安全，所以想省电只能少跑高速。根据我自己开车的经验，在题主设定的前提下，路况不红的城市快速路综合来说最省电。
3.因为电能和机械能可以双向转化，电动车跑山路比燃油车更有能耗优势。下山段后者最多是零油耗，但前者可以做到负电耗——越跑电越多。
我之前去北京距城区最近的千米高山东大坨，从进山前到回城吃饭，76公里路只用了57公里续航，平均电耗从11.2降到10.7。其中上山路段28公里用掉56公里续航，电耗一度窜到15.5，但下山路段+平原路段48公里只用掉1公里续航，也就是下坡本身不耗电不说，用重力充回去的电还能再跑近20公里。除了停车之外，全程一脚刹车（机械制动）都用不上。



4.春秋天开车
锂电池最舒服的温度跟人差不多，就是不冷不热的室温范围（20-25℃）。所以在四季分明的地区，春秋天是电池状态最好的时节，连我这辆标称续航253km的老爷车最多都跑过350km的实际续航。而冬天的低温会使电池初始电压下降，从而更早达到放电终止电压，表现出来的就是电量缩水、电耗上升、续航变短。想在冬天也能开出低电耗，你最好家里和单位都有地库。

以上就是我作为同时拥有燃油车、纯电车和混动车之后对纯电车的驾驶心得。既然要求保证正常驾驶且不影响舒适，那么不开空调且龟速巡航我就不说了。



来源：知乎 www.zhihu.com
双持旋风AK
点击下载
121 个回答，查看全部。
电动汽车到底怎么开才最省电呢？
纯电动汽车怎样驾驶更省电？]]></summary>
        <author>
            <name>双持旋风AK</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[买车之后，你发现一年在车身上花的钱大概有多少？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/579251472/answer/2858579494</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/579251472/answer/2858579494?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-17T08:52:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我是2020年8月提车的小鹏P7，2022年12月卖掉，去掉疫情三个月差不多是2年时间吧，总共开了8.6万公里，平均每年4.3万公里。

它帮我泊车660次，辅助驾驶4万1千公里:

借这个机会，盘点一下花费。

一、充电费
充电费很难评估，因为家充桩、第三方充电桩的价格都不一样。取一个极限场景：冬季+高速+服务区高价的3000公里统计，百公里电费为19.5元，每公里不到2毛。

服务区充电的费用每度1.2-2元之间，实际上大部分场景是家充桩的0.33-0.66元，按每公里2毛是大大高估了，实际上8.8万公里平均下来应该在每公里1毛左右。
按1毛算，4.4万公里就是4400元；按2毛算，就是8800元。取一个中间值，6600元吧！
二、轮胎费
我在6万公里的时候换了4个米其林PS4的胎，京东买的大概是5400元，这样轮胎费用大概是每公里9分钱，4.4万公里就是4000元的轮胎费。
实际上大部分车友不会这么贵的胎，而是换的几百块的朝阳轮胎，那样每年4.4万公里的轮胎费大概就是2000元。
三、保险费
每年保险费在7000元左右，由于出险了，第二年也没什么大的变化。
四、高速费
4.4万公里中，高速应该占了3万公里左右。按每公里3毛多计算，那高速费应该在1万元左右。
五、保养费
1万公里小保养300块，4万公里大保养1100元，这样算下来4.4万公里就是2000元左右。
六、停车费
市内停车费难以计算，我进城比较少，就按2000元计算吧。家里的车位租出去每月300元左右，那一年停车费就是3600元。
合计
这么算来下，每年4.4万公里的里程，全年用车费用大概是6600+4000+7000+10000+2000+2000+3600 = 35200元。不算不知道，一算就发现，还是挺多的！当然，与它给我带来的收益相比，这个成本真的很低了！
折旧费
因为很多人问，我就再算一下折旧费。这款车是2020年8月交付的，670公里续航+丹拿音响+电池终身质保+NGP软件费，加起来总共是30万元，2022年12月小鹏官方二手车卖掉的17.5万元，置换小鹏g9.
除17.5万元之外，NGP软件折价6000元、置换补贴1万元（或等值积分？记不清了）、3000元免费充电额度折价1万元积分，这样算下来就是p7置换g9大概是20万元。
那么，2年、8.6万公里、30万元、包括音响选装的油车，还有四五处未修的伤（尾箱盖更换、尾灯更换、轮毂划伤、前翼子板更换等)，两年能折价多少呢？



来源：知乎 www.zhihu.com
张抗抗
点击下载
318 个回答，查看全部。
买车后，一年在车上大概花多少钱？
买车后，你一年需要花费多少在车上？]]></summary>
        <author>
            <name>张抗抗</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[明明知道开长途很累，为什么大家还是喜欢开车回家过年？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/579246861/answer/2859377568</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/579246861/answer/2859377568?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-17T08:50:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. 有可能更省钱
单人驾驶肯定更贵一些，但人多就不一样了。以上海→河南为例，高铁票在300元左右，4人就是1200元、7人就是2100元。开车的话，700公里的油费大概是300-700元，高速费300元，加起来也就是600-1000元；电动车更省，应该在500元以下。
2. 行李携带不便
过年回家，不可能空手回去。除了自己的长假行李，还要带一些年货。如果是自己带，大包小包累不说，还容易遗失，旅途也相当闹心。如果是寄回去，少了一些年味，也增加了一些邮费。何况有些新鲜年货就不太适合快递呢？
有些年货，就算是京东可以直接寄回家，有些人也考虑用车运回来更有过年感觉。比如说，今年我就买了两个大型空气净化器回北方老家，本意是好的，但最终证明是一个愚蠢的决定：体积太大，塞不进后备箱。最后是退货了，又从京东买了一个寄回去。

3. 出行更加自由
在300公里这个尺度上，自驾与高铁的时间是差不多的。自驾差不多是3.5小时门到门，高铁的名义时间为1小时，实际上还要加上2次步行+2次打车+高铁安检等时间，每次移动都要大包小包地搬行李，门到门的总时间在4小时左右。
当然，上海→河南的700公里尺度上，自驾在时间上肯定是有劣势的，总时间要长于高铁。我这次开回去算是比较顺利，但也花了9.5小时；详见：
2023年春节，那些长途开电车回家过年的人怎么样了？
如果是高铁的话，全程大概是6小时，可以节省3小时。代价就是全车人需要在人来人往中等车，而不是在安静的自驾车中休息；代价也是大家都要各自抢票，而不是上车就走。
自驾全程虽然9.5小时，但一点也不枯燥。在丹阳换电时，买了早餐，观察了一下早晨6点的农批市场；在高速堵车绕行凤阳小县城时，也体验了一下县城集市风貌。因为一车都是家人，所以这些经历可以定义为旅游，而不是纯粹的时间成本。
4. 归家串门更方便
我们到达故乡永城的第一件事，就是去乡下的祖坟烧纸。这是自驾回家才有的自由度，如果是高铁回家，那就要借车才能做到，这也是要花不少时间成本的。所以，在说自驾更花时间的时候，应该综合考虑全局的时间成本。

5. 智能车的长途也不累
现在智能车的辅助驾驶很强，无论是畅通路段的巡航还是走走停停的跟车，都可以胜任。现在700公里的长途，与五年前的700公里长途，并不是同一个概念。
主观感觉的话，现在的700公里与之前的250公里疲劳程度差不多。
坐车的人，也可以用大屏去看B站、去看爱奇艺，甚至去K歌，时间过得很快。他们坐车的体感，相比前几年的老车来说也是好很多。
6. 返乡的面子问题
说实话，现在大城市的游子回家，并不怎么在乎家里人的看法。特别是，开个蔚来、小鹏回家，家里人也不觉得你有面子啊。反而会觉得你是不是有问题，有钱为啥不买BBA？
我开的这辆蔚来ET5，充电、洗车时遇到一些车友，他们看了半天说：这车挺漂亮啊，颜色也很漂亮，这是欧拉好猫吗？

这该咋想呢？只能说不同城市的审美偏好不同。这次返乡我的感觉是：小鹏P7倒是从一线到五线城市通吃，蔚来ET5的颜值在大城市比较时尚，在四五线城市与乡村，并不是很吃香。
面子问题，不再是传统意义上的那种虚荣的面子，而是想让家人知道：自己在外面过得还不错，在外面也并不孤单，外面也是自己的第二个家（车也是家的一种象征），请在家的父母不要担心。
相反，坐高铁回来，当然也没什么问题。只是相对于开车来说，会更让家里人觉得，你在外面仍然在漂泊，让人担心。

来源：知乎 www.zhihu.com
张抗抗
点击下载
823 个回答，查看全部。
过年开车行驶几千里回家是种什么体验？
过年开车几千公里回家的是什么心态？]]></summary>
        <author>
            <name>张抗抗</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[游戏《霍格沃茨之遗》有什么隐藏攻略?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/584384141/answer/2896168882</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/584384141/answer/2896168882?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-17T05:34:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[目前游玩过程还是会遇到一些比较难的解谜，昨晚在主线任务下一个小关卡卡了好久，所以萌发了这个提问。准备整理一些网上攻略的文字版本和链接，方便大家遇到同样问题时可以尽快解决。
一、梅林的试炼
梅林的试炼主要分为9类，解谜的方法就在周围，多按显性互动
1、火盆试炼
这种机关一般有三个，需要在一定时间里将所有火盆点燃，推荐使用霹雳爆炸咒文，同时注意站位，霹雳爆炸距离较远，可以用显形咒找到三个火盆后站在剧中的位置放霹雳爆炸。
2、大石球，有大凹陷的圆盘
附近能找到一个大圆石球，和一个有大凹陷的圆盘，通过反复使用统统飞走咒语，将圆球推进圆盘凹陷即可。有的石球附近会有一些碎石组成的墙壁挡住，可以霹雳爆炸或者统统飞走把碎石墙打碎。



3、小石球
地上会有几个小凹槽，和小石球，用【飞来咒】将附近的小石球拿过来，嵌入凹槽即可。

4、菱形孔洞的石柱
附近会有三根菱形孔洞的石柱，里面是类似于月光石一样的石头，这个附近会有萤火虫，找不到的话可以切一下晚上或者飞高点找找，找到萤火虫后使用咒语【荧光闪烁】，将萤火虫引到石柱处即可。
5、破损的雕像
在附近按显形，可以看见几堆碎片，使用【修复如初】咒语将其修复即可。
6、双层石柱
附近有不同图案的双层石柱，需要用【退敌三尺】让上面的石块旋转，通过各种方向的调整，让上面石块的印记与下面完全一致(包括方向)。

7、排列的石柱或者石台阶
需要角色踏上去，并通过跳跃逐个点亮所有的柱子或台阶，其间不能落到地面，也不可用扫帚飞行。
8、有裂缝的石柱
直接使用【霹雳爆炸】，将这种带裂缝的石柱都打碎即可。
9、柱子上有小圆球
直接用普攻击破，数量比较多。

二、主线-波西瓦尔 拉克汉姆的试炼
【【霍格沃茨之遗】波西瓦尔·拉克汉姆试炼攻略！第一次试炼，解放你的大脑~-哔哩哔哩】 
https://b23.tv/mwJ7NWf
三、主线-高耸的要寨
这里主要卡住的是第一步如何通过那个箱子爬上城堡，箱子的高度是完全不够攀爬的，这里需要把箱子挪到位置之后使用漂浮咒，箱子漂浮起来以后再爬。
【霍格沃茨之遗 ‖ 高耸的要塞 爬墙 开正门 方法-哔哩哔哩】 
https://b23.tv/lUT8CHA
四、霍格沃茨3个秘密挑战
【【霍格沃茨之遗】完成霍格沃茨3个秘密挑战！解锁3件外观+3件传说装备+海量收藏品！-哔哩哔哩】 
https://b23.tv/bcYFuR3
五、查尔斯·卢克伍德试炼
【霍格沃兹之遗 | #13 查尔斯.卢克伍德的试炼-哔哩哔哩】 
这个是全流程，比较长，比较细节
https://b23.tv/kt6uBOf
这个是已经进入试炼的解谜，四分钟，简短快捷
【【霍格沃茨之遗】查尔斯·卢克伍德试炼攻略！第二次试炼，UP做你的大脑-哔哩哔哩】 
https://b23.tv/Nc8dpbw
想到啥写啥啦，其他的后续再补了
六、开锁魔咒升到3级，需要的材料月亮石全收集地点图



建了个霍格沃茨的群，平时有什么问题或者隐藏可以交流一下！有兴趣的可以加一下～
群号：548742436
更多小贴士
《霍格沃茨之遗》有什么给新人的小贴士? - 番茄的回答 - 知乎 https://www.zhihu.com/question/583754372/answer/2891108468


来源：知乎 www.zhihu.com
番茄
点击下载
1 个回答，查看全部。
《霍格沃茨之遗》都有哪些玩点？
《霍格沃茨之遗》的武器种类有哪些？]]></summary>
        <author>
            <name>番茄</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国科幻影视作品应该如何讲好「中国故事」？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/584414028/answer/2896427086</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/584414028/answer/2896427086?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-02-16T09:47:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[每次提起科幻影视的时候，观众问的最多的关键词是“特效”。
首先，中国特效在这十年的发展中，已经取得了很大的成绩，很多国内外的大片都有我们中国特效团队的身影，甚至很多国内的超级大片已经几乎没有外国特效团队了。所以请大家放心，特效这个行业的技术解决方案，中国现在挺好的。







说回到科幻。“科幻”这个概念本身是舶来文化，西方拍科幻片时间长了，开始有了许多分类，赛博朋克、蒸汽朋克、太空歌剧、废土等各种各样的类型，中国观众在看科幻作品时，很多时候很喜欢这些外部形态，很多很专业的观众也会对这些科幻类型如数家珍。
在中国，科幻是比较少被触碰的大类型，这次电视剧《三体》确实是在探索，是在探索一条由中国特色的科幻之路。对我们来说，拍中国科幻，首先要思考的是怎么能让中国观众相信中国科幻，寻找中国式的代入感是最重要的。





在西方很多科幻小说是在写历史，比如著名《基地》用科幻的角度在写罗马帝国衰亡，比如《沙丘》与欧洲中世纪的关系。另外蒸汽朋克也是科幻的角度在描写蒸汽时代，赛博朋克与西方现代文明的密不可分的关系等等，很多科幻小说都用自己的方法再描述自己民族的世界观、价值观，这些对应的文化内容对于西方观众是非常熟悉的，进入到血液，进入到基因。就像中国人对武侠的自然理解，对中国神话的自然理解，很多时候不需要过多解释，和我们的历史已经融为一体。科幻只是讲述故事的手段，你要表达什么？文化价值是什么？现实意义是什么？



我觉得，科幻在国内的落地，必须要跟中国几千年的文明结合，要和中国人现实生活结合，要有中国自己的历史意义和现实意义，要用我们的态度与价值观去表现对于未来的看法。
在《三体》这部剧中，我们可以看到当地球人面对宇宙级灾难的时候，事关全人类的生存与发展的紧要关头，中国的解决方案是什么。就像《流浪地球》“要带着家去流浪”这个设想深刻反馈了于中国人对家的概念，而史强、汪淼的选择，也是反应了中国人在面对困难时候愿意同舟共济、愿意团结一心的精神。这是一种中国式的解法，我们在这部剧中希望能够强烈地表达出“人类命运共同体意识”，让世界都更直观地看到这种解法。
我在《三体》剧组的第一个筹备会的时，就和剧组所有人说，请大家暂时忘掉我们是来拍最伟大的科幻作品的，我们就是做现实主义题材的，只有脚踩在中国的现实土地上，才有可能让观众找到共鸣，千万不要被“科幻”这两个字迷住了双眼，也千万不要轻易的使用那些赛博朋克、蒸汽朋克、太空歌剧等这些西方科幻的类型外衣。如果中国人做科幻也照搬着西方科幻的各种华丽的被人熟知的“外衣”，我个人觉得很难走得通。我们还是要找到自己的方法，说自己的话，要传递中国人的价值理念，要表达我们自己的思想感情。中国人有自己的历史、价值观，包括我们有对未来的思考、对科技的思考——这可能是我们做科幻的一个最原始的出发点。
很长一段时间，中国的创作者都在寻找科幻在中国文化中的位置以及现实意义。这样来看，《三体》的诞生适逢其时。它既慷慨地表达和展示了人性中美好、光荣、伟大的一面，也展示了人类因为贪婪造成的环境污染、森林砍伐等恶的一面。只有当一个国家的科技发展到一定程度、并且在我们这些普通人的生活中产生广泛、深远的影响时，我们才会去深层次地思考，科技给人带来的利弊。 



刘慈欣在写《三体》时的原发点是建立在十五个思想实验之上的， 是有着完整的价值观、人生观、世界观的，科幻外衣里面包含的内核很重要。
我们在读完《三体》小说时所受到的震撼并不是来自于某种形式，而是小说所传递的那些世界观、价值观引起了我们深深的反思，甚至会改变我们自己的世界观、价值观。我们在这本书里得到了很多精神力量，并且对我们的现实也有很大的关照。像这样的科幻作品如果能越来越多，那么我们一定就有了自己的科幻文化自信。
也许有一天，当我们谈起科幻影视时，观众的第一反应不只是“特效”，
也许有一天，我们也会创造出属于我们自己的科幻流派。
本来就没有路，走的人多了就成了路。




来源：知乎 www.zhihu.com
杨磊电影梦飞龙
点击下载
19 个回答，查看全部。]]></summary>
        <author>
            <name>杨磊电影梦飞龙</name>
        </author>
    </entry>
</feed>