<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2021-05-26T01:30:50.616Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2021-05-26T01:30:50.616Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.8.1</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[朱颖：中美两国是否在酝酿两大阵营？]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/forum/views/story20210526-1149458</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/forum/views/story20210526-1149458"/>
        <updated>2021-05-26T01:18:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-26 05:00:00
朱颖


中美两国开启了战略竞争。围绕中美竞争，拜登政府用联盟战略对付中国，中国用结伴的方式反制美国。说以中美两国为中心而形成两大阵营，还为时过早，但两大阵营似乎是隐约可见的。


首先，拜登发起联盟战略。2020年12月28日，拜登指出：“在我们与中国竞争并追究中国政府在贸易、技术、人权和其他方面的侵权行为时，当我们建立由志同道合的伙伴和盟友组成的联盟时，我们的立场将更加坚定。”这段话清楚表明拜登用联盟对付中国。



不仅如此，拜登把民主国家与中国和俄罗斯等另一类国家对立起来。2月4日，拜登在美国国务院发表外交政策演讲时说：“美国领导人必须迎战这专制主义崛起的时刻，包括中国日益蓬勃与美国对抗的野心，还有俄罗斯破坏与干扰我们民主体制的决心。”


2月19日，拜登在慕尼黑安全会议上说，当今世界正处于一个走向民主还是专制的十字路口。他呼吁美国及盟友必须“做好与中国长期进行战略竞争的准备”，捍卫共同价值观。3月25日，拜登在首场记者会上把美中竞争界定为“21世纪的民主与专制的较量”。美国国务卿布林肯称，中国是美国“21世纪最大地缘政治考验”。


欧盟是拜登联盟战略的关键


显然，拜登政府用民主大旗集聚盟友，用意识形态分化大国。欧盟是拜登联盟战略成功与否的关键，欧盟很快地对拜登的联盟战略作出反应。2020年12月2日，欧盟发布《欧盟—美国应对全球变革新议程》，文件指出了欧盟对中国日益增长的影响力，以及削弱的跨大西洋关系有利于北京地缘政治目标的担忧。但是，人们普遍认为欧盟对经济利益的重视要高于价值观。



2020年12月3日，美国《外交家》（The Diplomat）杂志发表文章指出，欧洲内部对中国的态度有很大差异，比如土耳其和匈牙利更亲中国政府，意大利、希腊、葡萄牙和西班牙等国，则更倾向于优先考虑与中国…]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[普京同杨洁篪通话 称俄中关系处于最好时期]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210526-1149497</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210526-1149497"/>
        <updated>2021-05-26T01:18:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-26 07:09:14
俄罗斯总统普京与中共政治局委员、中央外事工作委员会办公室主任杨洁篪通电话时说，俄中关系处于历史最好时期，两国元首保持密切交流至关重要。


据中新社报道，普京周二（25日）在索契同正在莫斯科出席中俄第十六轮战略安全磋商的杨洁篪通电话。


普京表示，俄中关系处于历史最好时期，两国元首保持密切交流至关重要。俄罗斯坚定致力于推动俄中全面战略协作伙伴关系高水平发展，愿进一步同中国密切战略协调与配合，捍卫多边主义，为维护全球战略稳定作出贡献。



杨洁篪说，在两国元首的亲自擘画和战略引领下，新时代中俄全面战略协作伙伴关系始终保持强劲发展势头。双方在涉及彼此核心利益问题上相互坚定支持，树立了相互尊重、公平正义、合作共赢的新型国际关系典范，为动荡变革中的世界注入了宝贵的稳定性和正能量。


杨洁篪表示，今年是《中俄睦邻友好合作条约》签署20周年，中国愿同俄罗斯一道，全面落实两国元首共识，搞好此次磋商，把中俄高水平政治互信转化为更多战略协作成果。


据报道，杨洁篪当天也与俄罗斯联邦安全会议秘书帕特鲁舍夫共同主持中俄第十六轮战略安全磋商，就中俄关系和事关国际安全和战略稳定的一系列重大问题深入交换意见。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[杨丹旭：疫苗“橄榄枝”的政治考量]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20210526-1149441</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20210526-1149441"/>
        <updated>2021-05-26T01:18:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-26 05:00:00
京腔新韵


yangdx

@sph.com.sg


冠病疫情大流行一年后，一直是“模范生”的台湾最近“破功”，连续10天确诊病例达到三位数。台湾疫情升温后，中国大陆官方和民间，多次向对岸伸出“橄榄枝”。



继本月17日表示“愿意尽最大努力帮助广大台湾同胞尽快战胜疫情”后，大陆国务院台湾事务办公室发言人朱凤莲前天再称，愿意迅速作出安排，让台湾同胞尽快有大陆疫苗可用。


她也表示，如果有需要，愿意积极考虑向台湾派出疫情防控专家，与台湾医疗卫生人士分享抗疫经验，提供防疫咨询。


在此之前，与德国BioNTech合作代理其疫苗的上海复星医药集团也表示，愿意向台湾提供疫苗。



大陆伸出的“橄榄枝”，在两岸搅动波澜，疫苗给与不给，要或不要，都成为争论的话题。


国台办向对岸释放善意的做法，遭到许多大陆网民强烈反对，认为这是一厢情愿，“典型的热脸贴冷屁股”。


有网民在微博上不耐烦地质疑：“一而再、再而三地主动呼吁向台湾提供大陆疫苗，被台湾当局及台湾人一而再、再而三地拒绝、打脸、嘲讽，这不是自轻自贱是什么？”



还有网民对大陆多年来的惠台政策撒气，质问多年的惠台政策为什么没有让台湾支持统一的人变多，“惠了几十年，台独越惠越多，岛民越惠越独”。


有人也搬出去年1月下旬，大陆疫情最严峻时，台湾以“自救才能救人”为由，颁布口罩禁令的事，以及台湾舆论在疫情爆发后对大陆的抹黑，认为不必在此时伸出援手，“更何况对方还不领情”。


微信公众号“明叔杂谈”昨天发文称，大陆网民反应激烈值得关注，不能轻易再出台单方面示好、让利的举措，特别是不能给大陆民众留下又要对台湾民众搞特殊化、搞优待、搞超国民待遇的印象。



在海峡彼岸，对于是否接受大陆疫苗的问题，民进党政府则采取持续回避态度。台湾陆委会上周在北京方面做出愿意尽最大努力助台湾民众尽快战胜疫情的表态后，直接回怼：“对岸不必假好心。”


台湾卫生福利部长陈时中刚过去的星期日（26日）在记者会上还称，“大家一直放话，但我们还是没接到申请”，还称“许多要来谈……不切实际的也有”。


此轮本土疫情暴发，引发台湾民众对民进党政府骄傲自满、防疫意识松懈的质疑，台湾疫苗短缺的问题，也再次浮上台面。



与其他一些国家和地区积极推进疫苗接种相比，台湾因为早前在疫情防控上表现出色，推进疫苗的进度十分缓慢。截至目前，台湾只有约1％人口接种了冠病疫苗，施打的主要是英国的阿斯利康疫苗。虽然台湾已向美国疫苗供应商下了莫德纳疫苗的订单，但迟迟未收到疫苗。


如今疫情来势汹汹，进口自美国的疫苗没有着落，民进党政府接受来自大陆疫苗的压力陡然增大。疫苗问题如果处理得好，不失为两岸改善关系的契机，但在双方关系紧绷的局面下，疫苗又被套上政治的枷锁。


对北京而言，疫情提供了一个向对岸笼络民心、进行统战的契机。民进党政府防疫不力导致疫情暴发，与台湾互动日益频密、口口声声称站在台湾一边的美国，却没有提供一剂疫苗，反而是北京施以温暖的援手，这确实是北京最希望看到的剧本。有大陆舆论甚至建议，在厦门设立隔离区，或是在台湾12海里外设立医疗船，让台湾民众自行前往接种大陆疫苗。



但对台湾而言，大陆抗疫援助后的统战意图，正是民进党政府要严防死守的。美国宾夕法尼亚大学法学及政治学教授戴杰（Jacques deLisle）在接受台媒访问时评论，大陆在台湾疫情升温时提出提供疫苗，背后有政治动机，台湾拒绝合理。他解读，北京向台湾提供疫苗的实际用意是“对待台湾比照中国大陆其他省份，让台湾从中央得到帮助”。


两岸当前的政治格局，也决定了民进党政府对大陆疫苗的态度，以及与之相关的决策。以对大陆的提防和对立姿态赢得选票的民进党政府，在外面对美国的压力，在内也面对台独基本教义派的压力，一旦展示出接受大陆疫苗的姿态，既不利于民进党政府竭力维护的美台关系，也可能在岛内面对强烈的政治反弹。


从围绕大陆疫苗输台的争论看，这显然又成了一场两岸的政治攻防，可但凡是政治，总会有代价，而民众健康的沉重代价，又由谁来买单呢？]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[分析：虽不再依赖安卓 华为鸿蒙系统料面对打压等挑战]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/finance/china/story20210526-1149445</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/finance/china/story20210526-1149445"/>
        <updated>2021-05-26T01:18:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-26 05:00:00

鸿蒙操作系统可作为华为汽车的战略支点，帮助智能汽车领域与生活串联。（路透社）

华为使用自己开发的鸿蒙系统，意味着它不再依赖安卓。而且，鸿蒙系统属于一次开发、多端部署的系统，更适合物联网时代的需求，应用前景广阔。


于泽远　北京报道


中国科技巨头华为公司昨天宣布，将在6月2日正式举办鸿蒙产品发布会。分析人士认为，鸿蒙操作系统在国际上将受到谷歌、苹果、三星等厂商打压，与华为有竞争关系的中国其他手机厂商也未必会引入，鸿蒙操作系统将面临许多挑战。



该系统可用于手机、汽车、家电、智能家居、智能穿戴设备等产品，为不同设备的智能化、互联与协同提供统一的语言。华为公司预计，今年年底搭载鸿蒙操作系统的设备数量将达3亿台，其中华为设备超过2亿台，面向第三方合作伙伴的各类终端设备数量超过1亿台。


2019年以来，美国以安全为由持续制裁华为公司，不仅禁止使用美国技术的厂商向华为提供芯片，也禁止谷歌为华为新的手机型号提供技术支持。今年5月19日，谷歌开发者大会发布了安卓（Android）12系统，但华为不在该系统的适配名单中。


华为使用自己开发的鸿蒙系统，意味着它不再依赖安卓。而且，鸿蒙系统属于一次开发、多端部署的系统，更适合物联网时代的需求，应用前景广阔。华为公司称，它正在与全球排名前200位的应用程式（App）厂商沟通合作，共同开发跨终端设备的应用。



华为创始人任正非此前在公司内部会议上表示，华为在纯软件领域，要敢于领先世界；软件领域未来的发展基本不受美国控制，有较大的独立自主权，可以“扎到根，捅破天”。


小米等中国著名手机厂商

对鸿蒙系统持观望态度


不过，尽管华为已宣布鸿蒙系统采取开源策略，小米、OPPO、VIVO等中国著名手机厂商仍对鸿蒙系统持观望态度。


业内人士指出，小米等中国手机大厂商与华为都有竞争关系，华为遭美国制裁后手机销量大跌，这些厂商都是直接或间接的获益者，自然不愿意为华为的鸿蒙操作系统站台。



而且，这些依赖安卓系统的厂商也担心，如果采用鸿蒙系统，可能受到谷歌的压制，甚至导致它们的出口产品不能使用安卓系统，影响海外出货量。


同时，鸿蒙系统的安全性和稳定性有待观察。华为强调鸿蒙将实现万物互联，但其技术优势目前并没有体现出来。华为高管余承东也曾表示，目前鸿蒙的成熟度只达到了安卓的70％。


但鸿蒙系统的推出，将展示华为雄厚的技术实力和发展前景，使其具备更强的抗压能力。万一小米等中国科技企业也像华为一样被外部势力“卡脖子”，鸿蒙系统将是一个很好的备选。



方正证券分析，鸿蒙对华为的意义有三点：一是华为跻身生态巨头的入场券。数字商业的终极竞争，归根到底就是操作系统的竞争，全球市值前三名苹果、谷歌、微软的共同特点，都是具备自己的操作系统。


二是倒逼华为改变直接售卖硬件的商业模式，摆脱芯片封锁带来的业务风险，通过鸿蒙来实现业务的延续。


三是华为汽车的战略支点。鸿蒙将帮助智能汽车领域与生活串联，也将在未来的自动驾驶及车联网领域中给用户带来更多的智能生活的体验。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北京接种冠病疫苗达3000万剂 老年人接种率不高]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149356</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149356"/>
        <updated>2021-05-25T19:18:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-25 20:14:22
北京市截止今天15时累计接种冠病疫苗突破3000万剂，其中1637万人完成“第1剂”接种，18岁及以上人群“第1剂”疫苗接种率达84.1%。不过，目前各区、各街乡接种率不均衡，60岁及以上人群接种率还不够高。


北京日报客户端消息，全市60岁及以上人群接种221万人，其中90岁及以上3672人，百岁以上老年人13人，最大年龄接种者106岁。累计为27315名外籍人士和7063名港澳台同胞接种了疫苗。

 
报道指出，目前北京市各区、各街乡接种率不均衡，60岁及以上人群接种率还不够高，防控“洼地”依然存在。推进疫苗接种是攻坚战也是持久战，北京将继续坚持“标准不降、节奏不变、力度不减”的原则，巩固和扩大疫苗接种成果。



当地政府呼吁市民要始终保持高度警惕，疫情防控意识不能放松，积极接种疫苗，人员密集场所佩戴口罩。


报道指，临床试验数据表明，冠病病毒灭活疫苗第一剂次接种后可刺激肌体产生部分免疫应答，第二剂次接种后能够产生较好的免疫效果，对于全程免疫为二剂次的灭活疫苗，8周内未完成全程接种者，建议尽早补种。


政府还提醒赴京工作、学习、务工以及返京人员，如果计划在京居住时间较长，也请尽早接种疫苗。



获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香港一团体促医管局就隐瞒“爆眼女”伤势道歉]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149357</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149357"/>
        <updated>2021-05-25T19:18:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-25 21:09:19
香港反修例运动期间的注目人物“爆眼女”，日前被曝双眼疑似完全康复，去年9月离港赴台，事件经媒体报道后引起社会哗然，有市民今前往医院管理局，抗议负责诊治的医护人员未将没有爆眼的真相公开，任由仇警情绪发酵，抗议人士还前往对面西九龙警察总部递交请愿信，要求警方严查有否医护人员制造假消息煽动青少年参与暴力示威。


根据《星岛日报》报道，珍惜群组八名成员今午4时抵达医管局门外，分为4人一组展示横额和标语，要求局方严惩隐瞒“爆眼女”无爆眼真相的相关医护人员，医管局随后派职员接收请愿信。


珍惜群组代表李女士指出，该女子眼部受伤送院后，负责医治的医护人员应该比任何人更清楚真相，纵使要保护私隐，但在社会动荡时刻，应公平公正道出真相，以协助减少社会撕裂，但有关医护人员任由“爆眼”假消息传播，更怀疑有医护参与炮制假消息，令大量入世未深的青少年仇警及参与违法“黑暴”活动，故此要求医管局严惩有关医护。



众人随后转往对面的西九龙警察总部，由代表李女士宣读一封致警务处处长邓炳强的请愿信，内容指要求警方严查有否医护人员为了煽动暴力示威而参与炮制“爆眼”等假消息。众人递交请愿信后，约下午4时半和平散去。

 

医院管理局重申，医管局一直配合警方调查，并已依法向警方提供有关医疗纪录。医管局亦得悉当时事件已进入法律程序，医管局与有关部门均须尊重及遵守有关程序的限制。医管局对所有病人一视同仁，亦坚持尊重个人私隐的原则，与及有关法例要求，在未得到病人同意，医管局或公立医院不会向公众或媒体披露个别病人的具体临床情况。


获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国五矿发展称当局对与阿里巴巴设合资公司不再进一步调查]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149354</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149354"/>
        <updated>2021-05-25T19:18:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-25 18:33:24
中国五矿发展股份有限公司今天称，收到中国国家场监督管理总局不对该公司与阿里巴巴设立合资公司实施进一步调查的决定书。此前该公司遭市监总局立案调查，因涉嫌实施经营者集中。


根据路透社引述市监总局的决定书，2012年5月，五矿发展设立五矿电子商务有限公司。2016年5月，杭州阿里创业投资有限公司取得五矿电子商务公司44%股权。根据中国反垄断法、《国务院关于经营者集中申报标准的规定》和《经营者集中审查暂行规定》，对五矿发展不实施进一步调查。


五矿发展4月中曾公告称，公司收到国家市监总局出具的《涉嫌违法实施经营者集中立案调查通知书》，因公司与阿里巴巴设立合营企业五矿电子商务有限公司（现已更名为“龙腾数科技术有限公司”）的交易涉嫌构成违法实施经营者集中，市场监管总局决定予以立案调查。



国家市监总局上个月对阿里巴巴在中国境内网售垄断行为处以182.28亿元人民币（37.68亿新元）的重罚，创纪录新高，因自2015年以来，阿里巴巴集团滥用其市场支配地位，对平台内商家提出“二选一”要求。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[下午察：比特币狂潮在中国打击下要落幕了吗？]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149360</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149360"/>
        <updated>2021-05-25T19:18:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-25 19:38:07

作为一种虚拟货币，比特币架构是去中央化的，其运营也不需要中央和其他银行来进行管理操控。（路透社）

比特币近日在中国接连被重创，先是上周三（19日）中国金融业三大协会联合发声抵制虚拟货币炒作，要求金融机构不得开展相关业务，再到上周五（21日）被中国国务院副总理刘鹤在金融稳定发展委员会会议上点名，要求强化平台企业金融活动监管，打击比特币挖矿和交易行为。


比特币随后应声挫跌11.59%至3万5928美元（约4万7827新元）。这是比特币自4月中旬创下近6万5000美元的历史新高以来，下跌了约45％。而这个全球最大的加密货币此前在亚洲盘和伦敦盘多数时候都保持在4万美元水准。


中国为什么要重拳出击比特币？



作为一种虚拟货币，比特币有别于其他纸钞和硬币的最大特征是，它不由货币当局发行，换句话说，其架构是去中央化的，其运营也不需要中央和其他银行来进行管理操控。


专家分析，中国不认同这种交易，是因为无法进行规范，一旦加密货币汇率波动太大，整体经济及货币市场都会受到影响。（路透社）
因此，比特币让人们可以在全球范围内以同等条件使用，这和其他的货币系统完全不同，同时，它的加密算法还会隐藏使用者的身份与行踪。


破坏金融稳定



虽然市场对比特币的价值一直有争论，但不少大行仍看好加密货币的前景，花旗银行更曾预测比特币会升至30万美元一枚，这更加剧了比特币被许多人当作市场投机工具。


上海社会科学院应用经济研究所的戴晓波在央视的采访中表示，中国不认同这种交易，是因为无法进行规范，一旦加密货币汇率波动太大，整体经济及货币市场都会受到影响。


有政府背景的公共区块链网络上海树图区块链研究院(Conflux)的联合创始人龙凡也说，中国政府不喜欢加密货币市场的高度波动性和投机性。



事实上，中国对金…]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[百度、小米等搜索引擎服务商处置境外色情赌博类举报]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149355</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149355"/>
        <updated>2021-05-25T19:18:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-25 22:02:59
针对网民举报量大、严重危害青少年身心健康的服务器在境外的色情、赌博类举报信息，中央网信办违法和不良信息举报中心会同北京、广东等省市网信部门，加强对搜索引擎和浏览器服务商相关举报处置工作的指导。其中，百度、搜狗在内的八家搜索引擎和浏览器服务商处置境外色情、赌博类举报信息均为12万余条。


“扫黄打非”微信公号消息，今年一季度，百度、搜狗、QQ、UC、猎豹、OPPO、神马和夸克等八家搜索引擎和浏览器服务商处置境外色情、赌博类举报信息均为12万余条，小米浏览器处置相关举报信息10.7万余条，360搜索（浏览器）处置相关举报信息8.5万余条，VIVO浏览器处置相关举报信息2.1万余条，华为浏览器处置相关举报信息1.7万余条。


报道指出，加强网络空间治理，推进网络内容建设，既需要政府主管部门的统筹推进，更需要相关企业、行业组织和社会公众等共同参与、主动作为，特别是互联网企业应切实履行好主体责任，把信息内容安全摆在更加突出位置，加大人工、技术等审核力量投入，在营造清朗网络空间、保障国家网络安全方面发挥积极作用。



获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特斯拉：已在中国建立数据中心]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6445.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6445.html"/>
        <updated>2021-05-25T14:00:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[5月25日，特斯拉官方微博发布消息称，特斯拉已经在中国建立数据中心，以实现数据存储本地化，并将陆续增加更多本地数据中心。所有在中国大陆市场销售车辆所产生的数据，都将存储在境内。


　　消息称，特斯拉将向车主开放车辆信息查询平台。此项工作正在紧锣密鼓地进行中，详情及进展将陆续向大家汇报。感谢各位车主的支持，特斯拉会努力不断提升用户体验。


　　消息还表示，汽车数据安全非常重要，特斯拉坚信，统一规范管理，将更有利于智能汽车的有序长远发展。特斯拉将尽一切努力来贯彻执行汽车数据安全管理工作，确保数据安全。


　　以下为特斯拉官方微博原文：



　　特斯拉很荣幸与业内专家就《汽车数据安全管理若干规定（征求意见稿）》展开研商，我们坚定支持行业的规范化发展。


　　我们已经在中国建立数据中心，以实现数据存储本地化，并将陆续增加更多本地数据中心。所有在中国大陆市场销售车辆所产生的数据，都将存储在境内。


　　同时，我们将向车主开放车辆信息查询平台。此项工作正在紧锣密鼓地进行中，详情及进展将陆续向大家汇报。感谢各位车主的支持，我们会努力不断提升用户体验。


　　汽车数据安全非常重要，我们坚信，统一规范管理，将更有利于智能汽车的有序长远发展。特斯拉将尽一切努力来贯彻执行汽车数据安全管理工作，确保数据安全。感谢大家！]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从机密到解禁 越南选择中国冠病疫苗的理由]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/wencui/political/story20210525-1149283</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/wencui/political/story20210525-1149283"/>
        <updated>2021-05-25T13:18:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-25 12:07:06
来源：香港01


作者：茅岳霖


进入5月下旬，越南方面逐渐发现从4月27日开始侵袭其全境的新冠疫情来头不小，其重点疫区岘港、北江、北宁等地遭遇英国变种B1.1.7和印度变种B1.167.2两种变种新冠病毒袭击。在一片严防死守之下，“注射新冠疫苗”这个选项开始进入越南各界人士的视野。



由于越南从3月上旬开始只完成了百万剂疫苗的接种工作，这让越南民间看到任何大规模接种疫苗的消息都大受刺激：譬如5月16日，中国合肥市一天为110万市民接种疫苗的消息让越南网民倍感惊叹。越南的疫苗采购与研发进度也成了各界人士催促的重点。


也就在5月17日，越南卫生部长阮青龙在总理范明政组织的防疫大会上汇报了该国接种疫苗的初步采购方案。到了这个时候，越南卫生部保密了近四个月的中国产疫苗采购方案也逐渐浮出水面。


在越南卫生部总量1.1亿剂疫苗的方案中，越南卫生部除已敲定300万剂阿斯利康疫苗、3100万剂辉瑞/BioNtech疫苗之外，另计划藉助“全球冠病疫苗获取机制”（COVAX）在未来取得3890万剂疫苗。



为此，越方在与包括美国莫德纳、俄罗斯盖玛莱亚研究所以及中国医药集团等疫苗生产商进行磋商。这也是自1月4日，越南卫生部称“与未透露名称”中国生产商签订信息保密协议后，第一次确认购买中国疫苗的意向。


对外界来说，越南的这种高度秘而不宣颇具迷惑性。在3月上旬，一些分析人士认定越南已经成为东南亚唯一一个不选用中国疫苗的国家。他们认为，越南对中国疫苗有警惕情绪，在以往牵涉疫苗的重大国际卫生事件中，中国医药企业的参与度甚至不如印度血清研究所，因此，作为新玩家的中国，其产品至少需要市场检验。


此外，越南强烈的民族自尊心，也决定河内有必要在中越关系正常化三十周年之际，维持一个相对高调的姿态，考虑到越南在2020年的抗疫斗争中已经喊出了“借鉴武汉封城经验”之类的口号，到2021年，他就有必要和北京拉开一点距离，以此维持对冲。



不过，新冠疫情的实际发展，以及中国疫苗在世界各地的实际效果，也让满腹狐疑的越南方面看到了实际成效。


譬如在柬埔寨的越南使团和经济界人士就先行接种了中国援助柬埔寨的国药和科兴两类新冠疫苗。这些驻守柬埔寨疫区一线的越南政要对中国疫苗的效力最有发言权。随着他们借此在柬埔寨的疫情中幸免，阮清龙也在4月1日会晤中国驻越南大使熊波后正式提出了“请求中国帮助为往返中越重点人羣接种新冠疫苗”的建议。


此外，COVAX机制下世界各国中，目前只有中国能维持疫苗的对外输出。目前，曾号称能在2月至5月间输出1.1亿剂疫苗的印度已丧失输出能力，该国全部疫苗用于国内用途；美国虽宣布提供8000万剂疫苗，但这其中有6000万剂是外界疑心甚重的阿斯利康疫苗。



相比之下，采用传统的灭活疫苗技术，分別向世界各国输出5千万剂和1.56亿剂疫苗的中国国药及科兴两家公司就相对值得信赖。在新冠疫苗已成为全球最紧俏商品之际，河内为民众安全采取的任何措施都能成为其政绩。两种变种病毒夹攻之下，此前处于秘密中的购买计划，而今就可以拿出来向媒体展示。


事实上，河内在四个月内对中国疫苗的做法，可能也只是越方操控民意手段的一部分。在疫情之下，驭众有术的河内当局仍不忘借此做点事情，譬如越南新一届国会（即人民代表大会）在疫情下的正常选举，以及越南三种自研新冠疫苗的进展，都足以让其民众在面对印度等国疫情惨况之际心生自豪，进而在新冠疫情带来的不景气环境下面对现状更为安心服气。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[券商再度爆发，中信建投、中金公司涨停，你是如何看待券商股投资价值的？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180842447</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180842447"/>
        <updated>2021-05-25T11:42:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[券商再度爆发，中信建投、中金公司涨停，东方财富大涨超7%，其余券商纷纷跟涨。 5月22日的大会上，证监会主席易会满表示：证券行业要进一步发挥财富管理作用，助力增强广大投资者的获得感，共享经济发展成果。对于重资本业务的发展和创新，要做到看得清、管得住，坚持适度发展。各公司要根据自己...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[消息：美情报机构正调查武汉病毒研究所人员疫前染病报告]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149278</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149278"/>
        <updated>2021-05-25T10:18:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-25 11:39:04
美国政府消息人士透露，美国情报机构正在调查有关中国一病毒实验室研究人员在2019年冠病被首次披露前的一个月身染重病的报告，消息人士并称目前仍没有证据表明新冠病毒起源于该实验室。


据路透社报道，熟悉美国情报报告和分析的消息人士说，根据一份美国前总统特朗普执政期间流传的、目前仍未解密的美国情报机构报告，武汉病毒研究所三位研究人员因患重病于2019年11月寻求就医治疗。消息人士要求匿名。


一位消息人士说，目前尚不清楚这些研究人员是否住院，以及他们有什么症状。



美国一位官方消息人士说，美国情报界“并未排除任何一种理论”，并称有关武汉病毒研究所员工可能在11月感染的情报，美国研究人员“不会无视”。


一些保守派网站以及美国国会的部分共和党人都宣扬病毒从中国实验室外泄的假说。美国情报机构尚未就病毒起源做出自己的结论。


白宫新闻秘书普萨基周一在新闻发布会上表示：“我们没有足够的信息来得出有关新冠病毒起源的结论，我们需要数据。我们需要独立调查。这正是我们一直呼吁的。”



华尔街日报周日报导了有关武汉病毒研究所三位研究人员寻求医院治疗的信息。


中国外交部发言人赵立坚周一回应称，报导所称的武汉病毒研究所里有三个人患病，“完全是不符合事实的”。


关于病毒的源头存在激烈争论。3月份发布的一份由中国科学家以及世界卫生组织(WHO)赴华研究小组联合撰写的报告称，这种病毒很可能是从蝙蝠通过另一种动物传播给人类的，“因实验室事件所引发，被认为是极不可能的途径”。

 



获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[消息：中韩就韩美首脑会谈结果紧密沟通]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149282</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149282"/>
        <updated>2021-05-25T10:18:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-25 12:04:25

韩国总统文在寅（左）本月21日与美国总统拜登在首脑会谈后举行联合记者会。（路透社）

北京的外交消息人士24日透露，韩中两国正就韩美首脑会谈结果进行紧密沟通。


据韩联社报道，该人士透露，韩方坚持基于韩美同盟关系协调发展韩中战略合作伙伴关系。韩中两国正通过多种渠道就韩美首脑会谈结果保持紧密沟通交流。


韩美领导人当地时间21日在华盛顿举行会谈后发表联合声明。声明提及“台湾”和“四国集团”（Quad Group）等敏感问题，并指出双方一致认为维护台湾海峡和平与稳定很重要。部分观点据此推测，韩方在中美之间倒向美方，可能招致中方不满。



消息人士说，此次韩美首脑会谈没有脱离基于韩美同盟关系发展韩中战略合作伙伴关系的基本立场，给韩中关系带来的影响不会很大。


此前，韩国总统文在寅上周五（21日）与美国总统拜登会晤后表示，美国和韩国将更加紧密地合作，以维护台湾海峡的和平与稳定。


文在寅在与拜登举行的联合新闻发布会上说，“关于台湾海峡的和平与稳定，我们一致认同该地区的重要性，特别是考虑到中国（大陆）和台湾之间的特殊情况”。



中国外交部昨天就此表示，中国对声明有关内容表示关切，声明提及台湾、南中国海等问题，台湾问题纯属中国内政，不容任何外部势力干涉，“我们敦促有关国家在台湾问题上谨言慎行，不要‘玩火’”。


外交部发言人赵立坚表示，“美韩关系的发展应有利于促进地区和平稳定与发展繁荣，而不是相反，更不应损害包括中国在内的第三方的利益。”]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[快手发布财报后跌超10%！相比高点已腰斩50%以上！你觉得快手跌出性价比了吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180816225</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180816225"/>
        <updated>2021-05-25T07:26:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[昨日，快手发布2020年Q1财报，Q1营收170.2亿，同比增长36.6%，环比下跌6%。 经营亏损72.9亿，亏损金额同比扩大45.1%，环比扩大428.3%。亏损主要源于营销支出大幅增长，Q1营销费用达116.6亿。 快手主应用（不含极速版和小程序）日活2.95亿，同比增长17%，环比增长8.8%，月活5.2亿，同比增长5%，环...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[台亲绿写手自导自演“大陆认知战”被揭穿]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149271</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149271"/>
        <updated>2021-05-25T07:18:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-25 10:56:46
台湾民进党立委王定宇昨天指网络论坛PTT上有人发表诋毁中央流行疫情指挥中心、鼓吹移除卫福部疾管署帐号、诋毁指挥官陈时中等言论，并称此文属中国大陆“认知作战”的工具，台湾总统蔡英文当晚也呼吁公众不要相信该讯息。但PTT网民发现，发此言论的人竟然是亲绿营写手林玮丰自导与反串。


综合《联合报》与《自由时报》报道，林玮丰的妻子是民进党网路社群中心副主任杨敏，事件使舆论“炸锅”数小时后，林玮丰道歉并表示是自以为有趣才进行反串、恶搞留言，并快速与其妻进行切割。


林玮丰道歉后，王定宇的面簿随即被网民“洗版”（接连发留言评论），台民党发言人杨宝桢质疑：“如果是自己人自导自演的认知作战，委员也支持重罚吗？”台民党社运人士何景荣讽刺：“林玮丰是不是委员的网军，还是也只是您的房东而已？”



王定宇今早上并为针对之间做正面回应，仅是发出平日的“早安工作文”，但该文章下面仍有不少愤怒的网民要求他就反串事件交代。


赵少康今天在面簿批评，民进党“一条龙”式的网军操作赤裸裸呈现在民众眼前，自己杜撰假消息、自己回头骂给大家看，最后结论“一切都是阿共的阴谋”。


他直言：“民进党手法之肮脏、用心之恶毒令人气愤。夜路走多了遇到鬼，除了昨天这出自导自演的大戏被戳破，还有多少忠良之士、非民进党族类被相同手法诬陷、抹黑、抹红？”



获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[高端白酒终于启动，茅五泸齐走高，ikun们归来了吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180808231</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180808231"/>
        <updated>2021-05-25T06:37:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[高端白酒终于启动，茅五泸齐走高，ikun们归来了吗？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网传腾讯科兴大楼一实习生跳楼并留遗书，有哪些问题值得关注？身边人面临类似情况时，我们能提供哪些帮助？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/460897836/answer/1903851668</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/460897836/answer/1903851668?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-25T05:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[差不多高中开始，我就发现一件事：似乎不论对什么事情我都没法提起太大的兴趣，学习也好，游戏也罢，终归最后也就那样，大约是和朋友玩的时候可能还是能让我内心稍微起一些浮动。
当家里人和我说起未来，朋友和我讨论理想，同事和我讨论事业的时候，我的内心实在是一点感觉都没有：我不明白我的未来是要去做些什么 不论是对于美好的生活亦或是幸福的家庭似乎都没法提起我的性质，似乎仅仅21岁我的心就死掉了
这是一种很鲜明的无意义感。
注意⚠️：在正文开始之前，我需要先指出：无意义感是临床抑郁的显著心理标志之一。所以，如果你持续拥有这种感受，我建议先去医院寻求精神科医生的帮助，看看自己是否正受到心理障碍的困扰。


无意义感（自我不满足；空虚；无意义）
无意义感，一种虚无和空虚的感觉，或者说， 我们可以用"存在性真空 "来描述这种感觉。毫无疑问，在现代，这种存在性真空正在增加和蔓延。
如何解释存在性真空？与动物不同，我们不再完全被本能所指引。与以前相比，传统和价值观可能也不再告诉我们应该做什么。现在，我们可能既不知道自己必须做什么，也不知道自己应该做什么，有时甚至不知道自己希望做什么。相反，我们所得到的是希望做别人做的事（顺从），或者做别人希望我们做的事（极权）。
在大多数情况下，我们在生活中做我们需要做的事情，有时也做我们真正喜欢做的事情。我们处于一种 "自动驾驶 "状态，似乎对自己的人生命运还算满意。但对我们中的许多人来说，这种存在将在某个阶段受到挑战，要么是危机（一个创伤性事件、重大挫折、悲剧），要么是一个特殊的生活过渡。
这些危机和过渡会挑战我们对自己的认识，即我们如何定义自己还有我们对自己的感觉。我们的自我感觉会受到损害或改变。这种经历会让我们感到自我不满、空虚和愤怒--缺乏方向、目的、价值和兴奋感。我们会唠叨着我们的生活应该有更多的深度或意义。
然后，我们寻找如何定义我们真正的自我，我们真…]]></summary>
        <author>
            <name>CaesarYL</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瑞典环保少女与中国官媒的口水战]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/wencui/political/story20210525-1149245</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/wencui/political/story20210525-1149245"/>
        <updated>2021-05-25T04:18:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-25 08:15:39
来源：德国之声中文网


几天前，中国官媒《中国日报》网站转载了一篇微信公众号文章，抨击来自瑞典的环保人士、18岁的通贝里(Greta Thunberg)是"嘴炮环保主义者"。文章中有一段话，在社交媒体上引发了轩然大波：“如果只是搞环保，也算是造福人类。但是，这位公主没有种过一棵树，没有去沙漠种过一片草，反而四处乱窜，她举着大量抗议的纸牌，倒是挺污染环境的。虽然其自称是素食主义者，但从成长结果看，碳排放其实并不小。”不少用户指出，结合文章配发的图片来看，这段讽刺意味颇浓的文字，也羞辱了通贝里的体型。


通贝里本人则在推特上回应说：“被中国官方媒体以'胖'羞辱，即便按照我的标准而言，这也是相当奇特的经历。但这绝对可以写进我的简历。”



《中国日报》网站转载的文章，其实是对通贝里今年5月7日的一次表态的回击。当天，美国荣鼎集团发布演算数据指出，中国温室气体排放量2019年占全球的27%，排放量最大；美国占11%，为第二大环境污染国。报告强调，中国的排放量近30年增长了两倍多。但在人均排放量方面，中国仍低于美国。而通贝里对这篇报告点评说：“除非中国彻底改变(环保)方针，否则我们无法解决气候危机。”“中国的碳排放超过所有发达国家总和。”


通贝里的这一表态遭到了多家中国官媒的抨击，不过主要论点大多集中在中国人均碳排放并不高、中国为发达国家民众生产大量高排放的消费品等等。《中国日报》网站转载的微信公众号文章，则非但羞辱通贝里的身材，还指责她“目的就是给发展中国家捣乱”，“是西方政客手下的不同棋子而已”。“如通贝里这些嘴炮环保主义者，诉求是要保持地球现状。发达国家已经发展起来了，把高能耗、高污染的产业都转移到发展中国家，自己靠着收专利费这种"环保"的方式继续过好日子。……只有发展中国家永远生活在底端，他们才能保住自己的高污染生活。”


这篇公众号文章还提到了通贝里曾经指责中国人使用筷子会对全球森林造成威胁。不过，据德国事实核查网站Correctiv的查证，通贝里并没有说过这样的言论，因此疑为假新闻。在中文互联网上，有关“通贝里指责中国人用筷子破坏森林”的消息最早出现在2019年底。



获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[戴庆成：港府为何暂停驻台办运作？]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20210525-1149196</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20210525-1149196"/>
        <updated>2021-05-25T04:18:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-25 05:00:00
被誉为全球防疫模范生的台湾，经过一年多的抗疫，终于在本月初失守，本土确诊数病例至今已连续多天破百。在台湾防疫工作搞得灰头土脸之际，香港政府上周突然宣布暂停驻台经济贸易文化办事处运作，相应地并没有引起当地人太多关注。


然而，港府对台工作自1997年以来就少不了北京在背后下指导棋。北京当局这个时候忽然将港台关系降级，其动作释放出什么信号，其实颇值得解读一番。


回顾港台两地关系，自香港回归后一直随两岸关系波动。比如2008年国民党重新执政时，两岸关系回暖，港台关系也立即缓和，两地政要先后以不同身份互访。



至2011年，港府宣布在台湾设立经贸文化办事处，推动港台两地的经贸合作和文化交流。台方也把驻港机构“中华旅行社”改名为“台北经济文化办事处”。两家新机构虽非正式的政府机构，但显然起到了保护“侨民”等实质性的领事馆作用，被视为港台关系更加紧密的象征。


记得台北经济文化办事处正名时，台湾时任陆委会主委赖幸媛曾经亲访香港揭牌。当时台北经济文化办事处正好在我公司的旁边。那一天晚上我下班，在楼下看到数名人员聚集在一起等候着一辆私人轿车到来。细看之下，原来汽车接送的就是赖幸媛，她趁着访港顺道到台湾驻港办事处巡视，相当有气派。


可惜港台的友好关系好景不长。民进党的蔡英文2016年当选台湾总统后，两地蜜月期也告一段落。其中一个例子，是台湾在2018年任命新的驻港经济文化办事处处长一直未能获得工作签注前往香港。



其后在陈同佳案件中，民进党不断消费港府，令两地关系变得愈加紧张。之后在反修例运动期间，台湾官方声援香港示威者，更让北京和港府十分愤怒。


后来，港府要求台北经济文化办事处副处长高铭村签署“一个中国承诺书”，被高拒绝，结果去年7月他的工作签注失效后被迫返台。台方随后反制，指不会为香港驻台人员延续签证。双方关系顿时进入冰冻时期。


港府这次进一步采取措施，以公告形式宣布驻台办事处暂停营运，并在三天后再出新闻稿指责台湾当局近年“多次粗暴干预香港事务”，言下之意正是不满台湾两年前在反修例风波中扮演了积极角色。



事实上，近年来香港社会愈趋政治化，激进本土思潮和“港独”急速冒起。台湾在这些方面提供了大量借鉴，建团组党、社会抗争、参政议政等成为“港独”与“台独”互动的主要议题。


从北京的角度来看，《香港国安法》实施后，“港独”活动已大为收敛。但在可预见的未来，“港独”与“台独”合流的趋势仍会继续，如去年6月《香港国安法》订立后，台湾政府成立了台港服务交流办公室，援助逃离香港去到台湾的人，有进一步干涉香港政治之嫌。


这种情况下，港府这次关闭驻台办事处，意味着要与台湾政府摊牌，警告台湾当局不要再干预香港事务。倘若港台关系进一步恶化，港府不排除关闭在台办事处，更有可能不向台湾驻港人员发出签证，慢慢令台北经济文化办事处陷入无法运作的窘境，最后自动关闭。



如果上述措施最严重的影响，是断绝港台之间的交流与经贸联系；港府暂停驻台办运作释放出来的另一个讯号，恐怕更值得外界关注。


众所周知，蔡英文政府至今仍不承认“九二共识”，对大陆政府来说，这是近年两岸关系恶化的最大原因。由于蔡英文在两岸议题上不断玩火，武统台湾也开始提上大陆政府的议事日程。


两岸关系跌入谷底，港台关系也无可避免转差。香港经贸文化办事处作为港府在台湾的非官方平台，其成立是在“九二共识”的基础上。既然台湾政府不认“九二共识”，该办事处也再没有存在的价值，熄灯只是早晚的事。



接下来值得注意的是澳门会否追随香港，停止在台湾办事处的运营。大陆在台湾设立的两家经贸办事机构中国机电商会、海外贸易联合会台北办事处，会否也采取类似的措施。


据台湾《联合报》披露，海贸会台北办事处主任罗宏早在去年1月就已返回北京，至今没向台湾政府申请再次赴台，与香港驻台办事处主任悬缺已久的状况极为相似，只差北京宣布暂停运作而已。


所谓一叶知秋，假如大陆政府在未来一段日子陆续暂停陆港澳三地政府在台湾的白手套机构，两岸关系似乎也到了剑拔弩张的阶段了。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[任正非：纯软件领域未来发展基本不受美控制]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149260</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149260"/>
        <updated>2021-05-25T04:18:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-25 09:24:50

华为创始人任正非认为，在纯软件领域未来发展基本不受美国控制。（互联网）

中国科技巨头华为创始人任正非在公司内部会议上表示，纯软件领域未来的发展基本不受美国控制，有较大独立自主权，华为可以“扎到根，捅破天”，要敢于领先世界。


据路透社报道，一份任正非与公司部分科学家、软件专家今年4月的座谈会纪要显示，任正非要求要敢于战略投入，建立开放氛围，做强软件，他并称华为有充足的资金支持，在物力、人力上敢于投入。


任正非要求在软件的根技术，包括指令集、操作系统、数据库等，以及软件的方法论、架构能力等在全世界范围内组建突击队，突破关键理论节点障碍。



他并称，要坚定目标捅破天，要有自己的商业主张和技术主张，羡慕别人不如走出自己的路。带来的好处是继续巩固中国市场，欧洲市场上也有了希望，这对华为来说是一个非常好的契机。


任正非说：“当我们占领欧洲、亚太、非洲后，如果美国标准不与我们融合，我们去不了美国，那美国也进入不了我们的地盘。”


他指出，关起门来做软件是没有希望的。开放思想，善于合作与投资，用好全球先进的科技力量，不要对可获得的先进思想和前沿技术视而不见。在根技术上，要继续扩大在俄罗斯、东欧等国的投资。



“当前美国正在‘收网’，走封闭道路的时候，我们更要以开源、开放来应对‘闭关锁国’。“他称，软件技术要服务世界，生态也要适应拥抱世界。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[甘肃山地马拉松21参赛者遇难 舆论：是天灾更是人祸]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20210525-1149192</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20210525-1149192"/>
        <updated>2021-05-25T04:18:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-25 05:00:00

甘肃消防救援人员22日在白银景泰马拉松事故现场进行救援。（香港中通社）

于泽远　北京报道


甘肃省白银市景泰县山地马拉松百公里越野赛造成21名参赛人员遇难，中国舆论认为，这是天灾更是人祸。甘肃官方宣布成立事件调查组，对事件原因进行深入调查。


有关人士分析，这次事件伤亡惨重，引发舆论愤慨，预计赛事主办方以及白银市有关官员将受到惩处。同时，由于伤亡人数众多，主办方和白银市财力有限，赔偿问题可能会有不少麻烦。



5月22日上午9时，来自中国各地的172名越野跑运动员，在甘肃省白银市景泰县举办的黄河石林山地马拉松百公里越野赛开跑。但开跑三小时后，就有部分参赛者因低温失去意识，口吐白沫，要求速来救援。


白银市市长张旭晨前天对媒体说，当时百公里越野赛高海拔赛段20公里至31公里处突遭灾害天气，短时内、局地突降冰雹、冻雨，并伴有大风，气温骤降。


23日中午，越野赛公共安全事件前方应急指挥部宣布，搜救人员找到所有参赛者，其中151人安全，八人受轻伤，但有21人已无生命体征。遇难人员包括中国超级马拉松纪录保持者梁晶、残运会冠军黄关军等著名选手。



无视气象台大风蓝色预警 主办方按原定计划开跑


172人参赛，21人遇难，遇难人数超过12%。这是中国体育竞赛史上前所未有的惨剧，舆论怒批有关组织者举办了一场“夺命”越野赛。


对于主办方声称“局部地区天气突变”，新华社报道说，5月21日晚上10时前后，白银市及景泰县气象台都曾发布大风蓝色预警，预测景泰县24小时内大部分地方平均风力达五级至六级，阵风七级以上。尽管如此，主办方仍然在22日早上9时为比赛鸣枪开跑。随后，赛事路程不仅出现大风，更有急雨，但赛事没有及时中止，直到噩耗传来。


《每日经济观察》昨天发表评论说，这次悲剧之所以发生，直接原因当然是因为极端天气的出现；但极端天气背后，很可能更多是赛事组织者的“极端失职”。



中共中央纪委官网前天发文称，事件具体原因和相关责任必须彻查，给遇难者和公众一个交代。


文章说，一些赛事往往只盯着经济效益，不愿在服务和安全方面多投入。有的承办企业根本不具备组织高风险体育赛事的资格和能力，只重视设置高额奖金等奖项吸引选手参赛，急功近利。一些地方政府相关部门在指导与监督上不想管或不会管，有的甚至存在严重的安全隐患，极易导致发生安全事故。


新华社昨天发表文章指出，这次事件最大的失误，是运营方没有对气象部门提供的预警做出正确预判；越野赛活动对参赛者列了一个装备清单，冲锋衣等保暖装备没有作为强制装备；最险要的地方没有补给站；22日12时参赛人员在微信群里发布求救信息，14时举办方才叫停比赛；救援保障无法第一时间抵达，也是造成严重后果的重要原因。



中共甘肃省委书记尹弘前天指示，尽快成立调查组开展事故调查，汲取教训，防止类似事故再次发生。


获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[白宫：无法证实病毒起源 需做独立国际调查]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149249</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149249"/>
        <updated>2021-05-25T04:18:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-25 08:36:39

美国白宫新闻秘书莎琪周一（5月24日）在例行记者会上表示，美国目前没有足够的信息就冠病病毒的起源做出结论。（路透社）

美国白宫新闻秘书莎琪周一（5月24日）表示，美国目前没有足够的信息就冠病病毒的起源做出结论。她说，美国一直在呼吁对病毒起源进行独立的国际调查。


据美国之音报道，白宫新闻秘书莎琪星期一在例行记者会上被问到《华尔街日报》的“美国一份武汉病毒所研究人员患病情报加剧病毒溯源讨论”的报道时做出了这样的回应：“关于这份具体涉及一些个人住院的报道，我们没有办法证实或否认这一点。”


《华尔街日报》周日根据一份先前未披露的美国情报报告说，2019年11月，中国武汉病毒学研究所的三名研究人员寻求医院治疗，这比中国报告首例病例早了一个月。



莎琪说：“这不意味着我们可以得出结论。”她说：“我们没有足够的信息来针对起源得出结论。需要研究一系列的选项，我们需要数据，我们需要独立的调查。这正是我们一直在呼吁的。”


这位发言人说，拜登政府几个月来一直在要求世界卫生组织领导一次针对冠状病毒大流行起源的问题进行更透明的国际调查。


她说：“我们需要这些数据，我们需要从中国政府那里得到这些信息。我们不能做的，也是我要提醒所有人要做的，就是跳跃到一个真正的国际程序的前面。在目前这个时刻，我们没有足够的数据和信息来得出结论。”



美国国家安全委员会拒绝就这一情报发表评论，但表示，所有技术上可信的关于大流行病起源的理论都应由世界卫生组织和国际专家进行调查。


美国国家安全委员会的一名女发言人说：“我们仍对毒病的最初阶段存在严重疑问，包括它在中国境内的起源。” 


这位发言人说：“我们不会发表任何声明，以预先判断世卫组织正在进行的对病毒来源的研究。从政策上讲，就情报问题我们从来不以置评。”



在披露了有关武汉病毒研究所的研究人员患病并寻求治疗的情报报告后，《华尔街日报》星期一报道说，在武汉实验室泄漏的问题上，一座被废弃的矿井成为焦点。


《华尔街日报》报道说，这个位于云南的矿井是“地球上已知的最接近导致冠病病毒的地下家园(subterranean home)。”2012年4月，这个矿井的六名矿工在进入矿井清理蝙蝠粪便后患上了一种神秘的疾病，其中三人死亡。


对此进行调查的武汉病毒研究所的中国科学家在从矿井里的蝙蝠身上提取样本后，确定了几种新型冠状病毒。



报道说，现在，对这些矿工的疾病、在矿井里发现的病毒以及对它们进行的研究存在的悬而未决的问题，使得病毒可能源自武汉一个实验室泄漏这个一度被视为阴谋论的想法进入了主流科学圈。


世界卫生组织的决策机构世界卫生大会星期一召开会议。预计该机构将在这次会议上讨论病毒溯源调查的下一阶段安排。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大雄身边的人为什么对多啦A梦的存在不感到惊奇？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/284594524/answer/1904597177</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/284594524/answer/1904597177?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-25T04:00:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[どうしてだろうね。元々のび太君はダメな子供という設定ですね。そこに21世紀の未来からドラえもんが援助するという形できています。でもただの助けるだけではなく、のび太君に自立してもらう役割もあるからね。その過程で周りの人も一緒に成長しているし・・・それから、のび太たちはまだ少年だから、ドラえもんを力強い特別な存在として見ているわけではなくて、隣にいる友達のような感覚で接しているからかな。あと、ドラえもんも、確かに完璧な力を持っているけど、ちょっとおっちょこちょいところもあったりしますよね。「道具を忘れた」とか、「いま修理中」とか。それでみんなが一緒に力を合わせて問題を解決していって、友情も培われるから、だから、周りの人はドラえもんの存在にびっくりしないじゃないでしょうか。
 为什么呢？大雄的设定原本是一个什么也不行的孩子。哆啦A梦从21世纪来到大雄身边帮助他。但是哆啦A梦的作用并非仅仅是帮助大雄，更重要的是让大雄能够更加自立。同时大雄身边的人也都一起成长。另外，大雄他们毕竟还是孩子，他们并不会把哆啦A梦看成是一个特殊的存在，反而把它当作是身边的伙伴。而哆啦A梦虽然有着完美的能力，但是也有马大哈的时候。忘记带道具呀，道具正在修理中呀什么的。然后大家一起去解决问题，同时培养了友谊。所以（大雄）身边的人不会对哆啦A梦的存在感到惊奇吧。

来源：知乎 www.zhihu.com
本多敏行
点击下载
69 个回答，查看全部。
为什么每次小夫都不带大雄玩?
啊啊啊h啊啊啊？]]></summary>
        <author>
            <name>本多敏行</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】“民生服务”物业第一股赴港IPO，新希望服务(03658)投资价值几何？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180762301</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180762301"/>
        <updated>2021-05-25T01:46:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#新希望服务赴港上市# 过去一年，物业板块成为市场追捧的热门板块，仅去年就有18家物业企业冲击资本市场，其原因在于物业轻资产模式下，那些拥有稳健现金流，且有中长期盈利能力的企业更受市场认可。 2021年5月25日赴港IPO的物业公司$新希望服务(03658)$在港交所主板挂牌上市，招股最终采取3.80港...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[弦子诉朱军性骚扰案庭审延期]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149238</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/realtime/china/story20210525-1149238"/>
        <updated>2021-05-25T01:18:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-25 07:26:06
2018年，一名中国央视的前实习生站出来，指控知名的央视主持人曾对她性骚扰。


这名前实习生名叫弦子（本名周晓璇），她把央视主持人朱军告上了法庭。但三年过后，随着一些指控者惹上侵犯名誉权官司，加之在诉朱军性骚扰一案中，当事人弦子反对法院的处理方式，#MeToo运动的许多支持者表示，他们对于一些起诉者的案件结果感到悲观，同时担心难有更多人愿意说出自己遭遇性骚扰的经历。朱军本人否认有过不当行为。


上周五（21日），弦子一案原本将举行庭审，就在庭审开始前几小时，她在社交平台微博上发了一则帖子，称法院已经通知她的律师，她的案件将延期开庭。《华尔街日报》说，目前尚不清楚法院为何推迟审理此案。



弦子在一次采访中说，她们不知道怎么回事，并且补充说，法院既没有对推迟原因做出解释，也没有告知她新的开庭日期。


《华尔街日报》曾尝试致电北京的法院，但电话无人接听。


报道引述耶鲁大学中国法律问题专家龙大瑞（Darius Longarino）指出，弦子一案在政府眼中属于敏感案件，因为它牵扯到官媒的一位知名人物，并且在社会上引发了大量关注和讨论。他表示，很难知晓弦子一案为何会延期开庭。



“一些敏感案件会牵涉政治压力。”他谈到，“不过，没有哪个官员会告诉你，相关决定是政治压力所致。”


据报道，法院决定延期开庭前，弦子上周四（20日）在微博上透露了有关案件的大量细节，称法院未将其案件归为性骚扰纠纷，也未公开审理，她对此感到不满。


弦子2018年提起诉讼，原由是人格权遭到侵犯，因为当时对于提出性骚扰指控的人来说，他们只有这个法律选项。2019年，中国最高人民法院将性骚扰列为新的民事案件原由后，弦子寻求更改案由。



根据弦子上周四透露的说法，去年12月，一位庭审法官驳回了她的请求，理由是性骚扰类别的案件只适用于教育机构中出现的纠纷。


龙大瑞表示，法院拒绝将弦子一案归为性骚扰案件是缺乏依据的，他指出，有并非发生在教育机构的性骚扰事件被归为了性骚扰纠纷案。


弦子指控朱军2014年在她在央视任实习生时，对她进行性骚扰。她事后在老师的鼓励下报警，警方也进行搜证，还调走了央视走廊的监控录像，结果却无疾而终。



弦子2018年7月在微信朋友圈发文，透露自己曾被朱军猥亵，文章被其友人徐超（微博昵称为“麦烧同学”）转发到了微博上，虽然数小时内就被屏蔽，但还是在中国社交媒体引发轰动。


朱军随后发表律师声明否认此事，并表示将采取法律手段追责谣言，他也到法院控告弦子和徐超损害其名誉权。


弦子2018年10月正式提告朱军，案件去年12月2日在北京海淀区法院首次开庭。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中方被指三拒美防长对话要求 环时反指美不顾外交礼仪与惯例]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20210525-1149193</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20210525-1149193"/>
        <updated>2021-05-25T01:18:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021-05-25 05:00:00
（北京讯）英国《金融时报》披露，中国中央军委副主席许其亮三次拒绝美国防长奥斯汀的对话要求，中国官媒《环球时报》昨天则引述中方专家称，中方在奥斯汀上任之际就发出希望两国防长通话的友善信号，但美方一直不回应，转而提出与军委领导人会面，此举不顾外交礼仪与国际惯例，既不专业也不友好。
《金融时报》周末报道指，在美国内阁中排位第四位的奥斯汀，三次要求与在中国政治与军事体系中掌握实权的许其亮对话，均得不到回应。报道称，在两军紧张关系加剧之时，中方拒绝五角大楼的高层对话要求使双边关系复杂化。
消息人士则对《环球时报》说，该报道不真实，内容不准确。该消息人士说，中方一贯重视中美两国、两军关系，高度重视两国防务部门和军队领导人之间的沟通和交流。奥斯汀上任防长之际，中方通过军事外交渠道发出贺信，表达愿与美方接触交流，管控风险挑战，发展两军关系的积极意愿。

他说，中方也提议两国防长进行通话，但美方无视中方的善意和诚意，也不顾外交礼仪和国际惯例，对中方的贺信一直没有回应，转而提出和军委其他领导人通话，这既不专业也不友好。
该消息人士说，美方总想处于优势地位和中方打交道，故意为两军关系发展设置前提条件。中方一贯强调相互尊重、合作共赢是两国相处之道，只要美方能秉承这一原则，两军各层面的沟通和对话都是畅通的。]]></summary>
        <author>
            <name>联合早报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[恒指科技(SZ159742)今日上市！被誉为港股纳斯达克的重磅产品，你看好他的长期投资价值吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180751649</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180751649"/>
        <updated>2021-05-25T00:15:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[年初伴随着A股核心资产行情蒸蒸日上，不少投资者喊出了“跨过香江，南下夺取定价权”的口号，一度引发了港股投资热潮。由于港股通、港美股交易并不普及，可投港股的ETF产品在这一热潮中受到众多投资者的追捧，规模大幅提升。 不过当时被热追的ETF很难完全涵盖港股的精髓，毕竟新经济才是港股的核...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ChinaSys十周年感想]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/374658103</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/374658103?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-24T13:15:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ChinaSys是由国内一批计算机系统方向的学者于2011年创办，今年已经十周年了。5月22-23日，第20届ChinaSys在杭州举办。满满的两天日程，我认真地听完了80%的报告，说说自己的体会和感想。
一、ChinaSys十年见证中国进步
1、国内计算机系统方向的学术水平已经有质的变化
十年前创办ChinaSys的初衷是因为国内计算机系统结构方向国际顶会论文寥寥无几，所以希望通过交流对一些有潜力的工作多提建议，冲击国内顶会论文。
最初的几届ChinaSys以介绍未发表工作为主。随后几年，不断有年轻的新面孔出现在ChinaSys讲台上和会场中，而国际顶会论文的数量也不断攀高。今年的第20届ChinaSys出现了即使国际顶会论文也没有机会报告的情况，甚至仅ISCA论文就有8篇，以至于不得不分为两个ISCA专场。
ChinaSys十年见证了中国计算机系统方向学术水平的提升，也实现了ChinaSys成立的初衷。
2、计算机系统方向得到前所未有的关注
第20届ChinaSys采用线上线下方式。由于疫情防控要求，线下人数限制在100多人，但一开放注册很快就满了。而此时离会议时间还有好几周，于是很多人不得不只能观看在线直播。
出乎意料的是高峰期竟然有超过1.3万人在观看直播。这个数字让我对国内计算机系统方向发展充满信心。ChinaSys从成立之初就一直是对全国学术界和工业界免费开放的，但即使如此，最初几届也一直只有100人左右。
如今，注册人数上限秒杀，在线人数过万，这说明国内对计算机系统方向越来越重视了。这其中，有越来越多的高校老师和学生在关注，甚至是本科生；更重要的是有越来越多的业界工程师开始关注。这些都将进一步促进国内计算机系统方向的发展。
3、国内工业界的技术需求开始引领世界，并传递到学术界
对于高科技发展，我偏向于“需求驱动派”，或者说属于“巴斯德象限”科研模式的拥趸。因此…]]></summary>
        <author>
            <name>包云岗</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】下阶段属于周期股还是成长股？分析师吵翻天了！你怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180714004</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180714004"/>
        <updated>2021-05-24T09:40:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#周期股or成长股券商吵翻天# 上周开始，顺周期板块二级市场表现大幅波动，此前有突出表现的煤炭、钢铁高位回调，而医疗、消费等成长板块逐渐回暖，开始领跑。 对于接下来的市场走势，券商分析师们有不同看法。有人认为，周期行业短暂回调并未改变其整体趋势，当下是新一轮周期行情的开始；也有人...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《甄嬛传》中有哪件服装或头饰是最戳你的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/353682503/answer/1897659881</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/353682503/answer/1897659881?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-24T09:30:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[肯定是这套华妃的头饰啦，用易拉罐还原华妃头饰，不来看看吗？

雁鸿Aimee
点击下载
255 个回答，查看全部。
甄嬛传里你最不喜欢的头饰或服饰是哪个？
甄嬛传里的发饰服饰有什么讲究？]]></summary>
        <author>
            <name>雁鸿Aimee</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[宁德时代钠离子电池横空出世！锂电池的终结者，还是铅蓄电池的替代者？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180710903</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180710903"/>
        <updated>2021-05-24T09:11:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[周五 $宁德时代(SZ300750)$ 董事长曾毓群在股东大会上重点提及钠离子电池，引发业界猜想。今天一众钠离子电池涨停，引来不少球友围观。 有人说，钠离子电池的出现会威胁到锂电池的地位； 也有人说，钠离子电池能量密度不够，真正能替代的是铅酸蓄电池。 问题来了，你如何看待钠离子电池的未来前景...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】#我看基金投顾# 第一阶段活动收官！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180699652</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180699652"/>
        <updated>2021-05-24T07:33:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本次征集活动按照：客观评分（40%）、主观评分（60%），客观评分：根据文章的阅读、转发、评论、点赞、收藏数等；主观评分：雪球组织老司机进行评分。经过评选，本次 #我看基金投顾# 第一阶段的获奖球友已经产生啦！恭喜以下获奖球友： 优质文章特别奖：打赏现金200元 测评完15家“基金投顾”，我眼中优秀基金投顾的自我修养]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[猪价继续降，股价近跌停！牧原能否穿越猪价周期？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180696176</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180696176"/>
        <updated>2021-05-24T07:05:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#牧原股价跳水创近四个月来新低# 今日早盘，“猪茅”$牧原股份(SZ002714)$ 小幅高开后便一路下挫，盘中几度跌停，随后打开跌停板继续弱势震荡。截至今日收盘，牧原股份下跌8.58%，股价报收90.44元/股，总市值3400亿元。 牧原股份上周五发布投资者关系活动记录表称，虽然近年非洲猪瘟对于行业产能...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[富时罗素新纳入蓝月亮、金龙鱼、中金公司A股，剔除格力电器，你怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180690944</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180690944"/>
        <updated>2021-05-24T06:29:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[富时罗素公布2021年6月全股票指数系列季度评审结果，新纳入蓝月亮、金龙鱼、中金公司A股，剔除格力电器。该变更将于2021年6月7日起生效。 截至发文，蓝月亮跌1.3%，金龙鱼涨12%，中金公司涨5.86%，格力电器跌1.4%。 富时罗素这一调整，你怎么看？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[前景巨大！迈瑞医疗布局动物医疗产品，你看好吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180685321</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180685321"/>
        <updated>2021-05-24T05:48:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[有投资者向$迈瑞医疗(SZ300760)$ 提问， 兽用医疗器械领域，公司最近的发展如何？ 迈瑞医疗表示，公司将动物医疗列为公司新的成长性业务。公司十分看好动物医疗市场未来的发展，随着人口老龄化和生育率下降，该领域在国内和海外市场的前景都是巨大的。 迈瑞在北美和西欧地区已经耕耘多年，拥有一...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[边缘型人格障碍患者如果遇到了他所认为的抛弃，会导致怎样的后果？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/34475323/answer/1899370884</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/34475323/answer/1899370884?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-24T05:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[很棒的问题，我这里系统地来回答一下。我会讲到以下几个要点：

边缘性人格障碍患者的“害怕被抛弃”（fear of abandonment）到底是怎样的？
边缘性人格障碍患者如果遇到了他所认为的被抛弃，会有怎样的反应？
边缘性人格障碍患者为什么会体验到“害怕被抛弃”？

*我很喜欢问题中使用了“患者所认为的被抛弃”这样的措辞，因为在边缘性人格障碍中，被抛弃可能是“真实的被抛弃”（actual abandonment），也可能是“感受到被抛弃”（perceived abandonment）。后者并不等同于“真实的被抛弃”，经常是边缘性人格障碍患者的认知偏见。

首先，“害怕被抛弃”是边缘性人格障碍的诊断标准之一，也是边缘性人格障碍的特征之一。
不夸张的说，“害怕被抛弃”可以说是边缘性人格障碍和其他精神疾病最不同的地方之一。
关于边缘性人格障碍的诊断标准，先参考下图[1]：

第一条叫做：“疯狂地努力避免被别人抛弃“（frantic efforts to avoid abandonment）。其实讲到这里，这个问题就算回答完成了：当边缘性人格障碍患者遇到被抛弃的情况时，会采取”疯狂的行为”去避免自己被抛弃，重点在于“疯狂”和“避免”。

第一，边缘性人格障碍患者害怕被抛弃到底是怎样的？
可以参考下图[2]：

被确诊的边缘性人格障碍患者会这样描述：

我觉得每个人都要离我而去。
我知道我最终会是一个人。
没有人再会喜欢我。
当我需要你时，你不会在我身边。
这只是时间上的问题，你终究会离开我。
你有太多的朋友了，我对于你来说根本不重要。

怎样的场景会触发边缘性人格障碍患者的“害怕被抛弃”呢？
可以参考下图，来自同一篇文章[2]：

常见的触发场景包括：

真实的或者感觉到被对方拒绝，可能是亲密关系、朋友、或者家人。
入院后被医院安排出院。
治疗师要休假。
在工作场所，得到负面的反…]]></summary>
        <author>
            <name>Dr.M</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[由支付宝改版聊点理财知识]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21052323.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21052323.html"/>
        <updated>2021-05-23T15:58:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[支付宝总资产页面最近支付宝更新，将总资产划分为灵活取用、稳健理财、进阶理财三类，右上角我的三笔钱上线也不久。这些功能背后是一套非常有用的个人理财的理念，很高兴看到支付宝能把这些理念融入到产品，若...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《圣斗士星矢》中的众神体系是怎么样的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/19770753/answer/1862524459</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/19770753/answer/1862524459?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-23T15:30:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[总的来说，就是希腊神话体系！


1988年8月10日发行，周刊少年JUMP特别篇集《圣斗士星矢 COSMO SPECIAL》里，介绍了《圣斗士星矢》的神话时代背景。



『大圣战史』『超神话』等关键词，都是出自于这本刊物。


前言
《圣斗士星矢》里无论出现了多少神灵，始终都是以希腊神话为主轴在描绘。从宇宙的诞生之际到正篇之间，还发生了许多的事件。


而这一切的明了，都是古拉德财团为了迎接必将到来的圣战，对世界各地的神话，遗迹进行调查后的结果。



世界各地相传的神话，都是缘由超神话所发展出的分支。要辨明超神话，就要追溯到从远古时代就一直持续的圣战，大圣战史。


万变不离其宗，圣斗士的神话体系，至始至终都是希腊神话为主。主线登场神灵，均是希腊神话人物。


现实中世界各地相传神话，苏美尔文明，华夏文明，古埃及文明，古印度文明等，都有极大的相似度。


按现实的传说来看，与其说是分支，不如说是神话传说的各种不同版本更为合适。


但是分支的设定，则可以更自然的穿插其他神话内容进入。对于《圣斗士星矢》来说，这也许是最好的设定。



正统篇故事之前，到底经历了什么？


宇宙＆地球创世的时代


由大爆炸所释放出的众神意志，与宇宙的碎片相撞，进而形成了天空闪耀的星星，形成了我们熟知的宇宙。


而造就宇宙诞生的大爆炸，是因为时空之神克罗洛斯（即宙斯之父）有一定的关联。具体有何因果联系，不得而知。





在被寄宿了神之意识星球中，其中的一个，也就是我们的地球上，最先形成了大地，其次形成了天空，海洋，以及诞生了生命。


所诞生的生命，均以神之意志在进化，最终进化成人类，人间界正式诞生。


由大爆炸向宇宙空间释放出的众神意志，到底从何而来，不得而知。


众神时代


在地球上，诞生的人类越来越多。此时，体内的众神意识，开始慢慢觉醒的人类出现了。


如果以第七感的…]]></summary>
        <author>
            <name>千翻儿娃</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[动画《圣斗士星矢》中有哪些冷知识？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/408112814/answer/1901195238</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/408112814/answer/1901195238?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-23T11:30:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《圣斗士星矢》与日本娱乐界的因缘！


①酒井法子与《圣斗士星矢》
车田是个标准的偶像宅，尤其对酒井法子。对多数人来说，被逮捕的酒井法子，其印象更为强烈。


但在酒井法子火热的时候，『法子用语』可以说是备受瞩目。而车田在漫画的台词中，也加入了此流行语。



『法子用语=のりピー語』
说白了就是不好好说话，给词语加上一些独创的后缀或前缀，跟JK用语一个道理。也可以理解为在装可爱。


比如以下词语变化：
『走起，行动』
正常语：行くぞ（一库作）
のりピー語：行くピー（一库P）


『明亮，开朗』
正常语：明るい（啊卡路一）
のりピー語：あかピー（啊卡P）


『高兴，开心』
正常语：うれしい（无勒西一）
のりピー語：うれピー（无勒P）


『开动了，获得』
正常语：いただきます（一嗒哒ki嘛斯）
のりピー語：いただきマンモス（一嗒哒ki猛犸象）
※可能是猛犸象体积庞大，也就代表了形容词的程度，非常之非常。


在日语的五十音图里，每行都有许多のりピー语变化语，风靡一时。即使是现在的JK用语也是如此。


而在《圣斗士星矢》里，のりピー語到底体现在哪里呢？


有两位角色代表了车田的心声。巨蟹座黄金圣斗士迪斯马斯克，天平座黄金圣斗士童虎。

迪斯马斯克对星矢说的台词意思是，因之前的战斗变得破破烂烂的生圣衣，居然不让穆进行修复，你这超级可怜的家伙。


所以可怜这个形容词的程度加成，迪斯马斯克则用了のりピー語的猛犸象。他觉得星矢是无比的可怜虫。


不过现实是，嚣张之人必栽跟头。可怜虫的万年流星拳，也能打飞你。


而童虎出场的のりピー語，则显得更地道。这也是冥王十二宫篇的场景。



やっピー（吖P）=こんにちは（空你其哇）


童虎的台词，显得很自然。外表虽小老头，但内在仍然十八岁，跟得上潮流。


另一个镜头里，则直接把のりピー的杂志给直接描绘了出来。这是辰巳来告诉瞬，不要靠近圣域的镜头。



杂志散乱在地上，书的右上角写着童虎出场时的台词やっピー。杂志下方则用罗马读音标注着のりピー = NORI-P。


其实在JOJO里，也有类似的描写。可见酒井法子的影响力，那真不是盖的。



②SMAP与《圣斗士星矢》
还有一个与SMAP有关的。虽算不上什么冷知识，但也有那么些细思极恐的感觉。


《圣斗士星矢》在1991年被舞台化。登场的则是日本国民偶像SMAP，当时还是六人。


中居正広演绎星矢，稲垣吾郎演绎一辉，森且行演绎冰河，草彅剛演绎紫龙，香取慎吾演绎瞬，最后木村拓哉则出演波塞冬。



而关于这一群大叔们的流言蜚语也不断。其他成员与木村拓哉不合等八卦，也不在少数。


而当年《圣斗士星矢》的舞台剧，是否也映射了这一点呢？也只因木村演绎波塞冬对抗其他人这一点，太应景了。


不过，SMAP最终还是解散。没有能够像五小强一样，热血到底。


拜了个拜拜！

来源：知乎 www.zhihu.com
千翻儿娃
点击下载
14 个回答，查看全部。
《圣斗士星矢》动画和漫画中，五小强巅峰时期相互PK，那么谁能笑到最后？
天杀的，圣斗士星矢系列有生之年还能出动漫嘛  ?]]></summary>
        <author>
            <name>千翻儿娃</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.8.1]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.8.1</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.8.1"/>
        <updated>2021-05-23T05:40:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fixed: UnhandledPromiseRejectionWarning: Error: At least one option must be a string]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.8.0]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.8.0</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.8.0"/>
        <updated>2021-05-23T05:12:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Changed: Smart summary truncation. When there is no dedicated summary (only Atom feed has it, and many sites don't use it) from the source, we check if the content/description (Both Atom and RSS) field is long enough to be full text. If so, it will be truncated into a "pseudo" summary. If not, we assume the source used the content field as summary, and it will be displayed in full length.
Thank you: @LooperXX.]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价张艺谋电影《悬崖之上》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/451738975/answer/1863134062</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/451738975/answer/1863134062?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-22T10:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知乎的朋友们好，我是演员于和伟，很高兴来知乎跟大家分享和交流。
拍摄《悬崖之上》是我和张艺谋导演的第二次合作，第一次是《坚如磐石》，那个戏拍了不到三分之一的地方，导演就让他的助手跟我讲，说你问问于老师愿不愿意去演我下一部戏的男主角。我说我当然愿意，作为演员这是很荣幸的一件事情，尤其是我这个年龄段的演员。
我们在拍摄《悬崖之上》的时候，很多的重场戏，导演都会提前召集演员去讨论，听听演员的意见，有没有新的想法。我觉得导演就是这样一个人，就特别的去尊重演员，而且他会尊重演员的想法和创意，看重演员的创造力。

来源：知乎 www.zhihu.com
于和伟
点击下载
1330 个回答，查看全部。
首次挑战谍战题材，对于张艺谋新作《悬崖之上》，你有什么期待？
最近热映张艺谋的电影《影》中，影子的娘到底是被谁杀死的？]]></summary>
        <author>
            <name>于和伟</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[支付宝财富黑卡使用体验]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6442.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6442.html"/>
        <updated>2021-05-22T04:23:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前段时间打开支付宝的时候，看到有一个“财富黑卡”可以免费领取，于是就领取了一下，体验了一下其主要功能。


　　其主要功能有：高端理财产品，每月送168元的理财券，每年有30万的免费快速提现额度，每天快速提现额度为5万元，每月3次快捷登机，每季度3次高铁贵宾厅，等等。





　　高端理财产品功能实际就是之前的“尊享理财”，就是把名字改了，内容是一样的，因为早先我在支付宝已经认证为“合格投资人”，因此早就用过“尊享理财”，里面的产品主要是私募基金、信托类产品，但产品并没有提供收藏、评论等功能，实际上使用体验并不很好。


　　理财券指的是用户每个月都可以免费领取到168元黑卡专享财运红包，用于购买基金理财产品。其中包括4个25元红包，买10000元可以用一个25元红包，25元红包是视买基金金额浮动的，比如买1000元可以抵扣2元。购买货币基金等低风险基金不能使用理财券。


　　提现额度的升高还是很有用的，普通用户每天快速提现额度才1万元，真的是不够用，财富黑卡提升到5万元就好多了，很适合一些急用钱的情况。





　　快捷登机只适用于北京、上海、广州、杭州四个城市，对于我这个深圳人来说相当于没用。高铁贵宾厅还算比较实惠，不过每季度只能领取3次，对于经常外出的人来说也不够。


　　财富黑卡的领取条件是，支付宝蚂蚁财富理财分达到800分以上可以领取。理财分查询可以在支付宝直接搜索理财分即可。





　　总的来说，感觉这个支付宝的财富黑卡比较鸡肋，食之无味、弃之可惜，还不如做一些实际有用的产品，例如在支付宝里交易A股、港股、美股等等。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlone@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[条漫和页漫的区别是什么？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/68118338/answer/1895509895</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/68118338/answer/1895509895?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-22T03:00:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[来源：知乎 www.zhihu.com
坛子鸦
点击下载
32 个回答，查看全部。
国内有哪些优秀的条漫？
你喜欢页漫还是条漫，为什么？]]></summary>
        <author>
            <name>坛子鸦</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《北京卡通》这本漫画杂志？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/26899230/answer/1895744615</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/26899230/answer/1895744615?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-21T15:30:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@叶佳桐 
好吧，其实严格意义上说，我对《北京卡通》算不上熟悉，因为我既没有在《北卡》连载过，也没有潜伏进《北卡》编辑部，我对它的了解，也许比一个资深粉丝多不了太多。
《北京卡通》于我而言，更多的，像一个离得很近，却没有实现过的梦想。
1995年，《画书大王》停刊1年后，国漫“5155工程“正式启动，因为我之前有幸在《画王》连载《雪椰》的经历，《北京卡通》，《少年漫画》，《漫画大王》都曾纷纷向我抛来稿件邀约的橄榄枝。我收到的第一本来自北京的样刊，就是《北京卡通》。



那时候《北卡》的主编，是于虹老师。辗转打听到我家电话和我通话后，她向我说明了“5155工程”和《北京卡通》的创刊，表达了约稿的愿望，并一口气给我寄来《北卡》的创刊号6大本。这在普遍吝啬样刊本数的当年，算是相当“豪阔“的表现。（笑）而翻开杂志的创刊号，一股和《画王》不同的”官方“以及”文青“气质搭着油墨香，扑面而来。
《北卡》是不一样的，和纯市场型的《画王》不同，北京出版集团和“5155工程“国字头的背景，导致她与生俱来的目标就是“要打造有中国特色的漫画，和日本漫画分厅抗议。”创刊号上的连载尽量屏蔽标准日式风格，而选择有国风特色（尽管那时并没有人知道什么样子的漫画是“国风”）并尽量在选题上百花齐放。而于虹老师写的约稿信也和王庸声老师不同，王老师是豪快直接有侠气，于老师则内敛温婉说梦想。——虽然没有学历，但一直喜欢阅读的我，也算个“伪文青”，很吃文青气质的信，于老师娟秀的笔迹不知道为啥让我想到北大未名湖，而《北卡》要做“有中国特色的新型故事漫画”这个梦想打动了我，于是我欣然回信说一定想办法在《雪椰》之外挤时间，尝试给新刊《北卡》也画上一篇连载。但这个承诺，却始终没能完成……
因为《少年漫画》的林阳老师，根本不写信。
林老师的电话比于老师晚来大约半个多月，通过电话和我建立联系后，他直接就从北京飞来深圳，带来《少年…]]></summary>
        <author>
            <name>颜开大叔</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我相信你会来，所以我等]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8192</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8192.html"/>
        <updated>2021-05-21T11:42:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/稻田 百年以前，一个行装里夹着字帖和诗集的年轻士兵，随部队从湖南到四川驻防，路过湘西边境一个叫“茶峒”的小 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[做了鬼便不想人间事]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8190</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8190.html"/>
        <updated>2021-05-21T11:39:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/邹近夫 做了鬼便不想人间事，但想不到阴间照样忙得很，更想不到做了鬼不能笑，因为进入阴间的那一刻便定样了，一 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待 Epic 2021 大特卖免费送出《NBA 2K21》，5 月 27 日还将有神秘游戏？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/460549824/answer/1897442322</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/460549824/answer/1897442322?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-21T11:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[既有策略下，正确的一步棋。我判断会有明显作用，但要持续做才能量变到质变。(对，多送点，再多送点！)
第一个问题，EGS 还在送，有用吗？
和其他答案不太一样的是，我认为指出 Epic 和 EGS 各种问题意义不大。Epic 在做 EGS 之前，摆在面前的是：

有一个行业巨头 Valve，占了 PC 绝大部分市场份额，而且这个事情还有网络效应 (社区) 和生态 (创意工坊) 很强的不可转移资产 (用户库里的游戏)，不是那么容易能撬得动
Epic 的牌是堡垒之夜和虚幻引擎，和钱 (钱还不一定有 Valve 多)

换了是你你会怎么做？
Epic 的出招是：

EGS 是堡垒之夜启动器，且持续投资堡垒生态 (和 CS 1.6 之于 Steam 的意义一样)
靠 UE 开发者生态来降低分成比例
砸钱送游戏和限时独占
还不错的联网社交性游戏能收购多少是多少，也独占
投资社交功能

是比较明确的双边策略，吸引发行商，吸引用户，来做网络效应。
当然 Epic 在执行上是有问题的，最近 Epic 和苹果的官司上也有内部文件披露，很多 EGS 的功能实现大幅落后于原来规划进度，甚至还包括购物车这种非常基础的功能。但从策略规划的角度来看，我暂时没想到其他更好且道德的招数。
彩蛋：2019 年在美国现场参加一次 EGS 的发布会，EGS 负责人 Sergey Galyonkin 在 Q&A 环节被 cue 说你们这些功能做很慢啊，他还嘴硬这些功能内部评估过优先级不重要。
前面有答主提到付费转化的问题，我认为倒还好，现在 EGS 核心要解决的还是 1) 新进、2) 活跃和用户时长，付费更像是在活跃和时长提升后的一个自然结果。
在 2019 年开始送游戏开始，拉新的效果是很值得称道的，拉新成本平均只有 2.37 刀，远比广告投放便宜，但新进的量随着时间推移不断降低，但这里能看到一个特例是蝙蝠侠阿卡姆系列，在拉新效果越来越小的时候有一波 10% 的领取用户是新用户。这里 EGS 得到第一个启发：增送付费 3A 大作，仍然能拉一波新进。

但只是送，拉了新进其实无法完全解决问题，玩家：

领了就算了
领了，玩过就算了

这是送单机大作的毛病，玩家顶多玩过还是该 Steam Steam，该主机主机。所以需要有粘性强，可以反复游玩，来增加用户在平台上的时长，联机属性的竞技游戏最合适，这是 EGS 的第二个启发。并且通过送游戏来增加玩家游戏库的资产价值，这样流失率会降低。
堡垒之夜是个很好的例子，在 EGS 通过送游戏获取的玩家之中，从堡垒之夜这种大 DAU，社交，有持续付费的游戏，玩家的转化和 ARPPU 最高。只要玩家开始付费了，在平台上的沉没成本就会越来越高，粘性也会更强。

第二个问题，为什么送 NBA2K？
因为没谈到 FIFA21 啊！(划掉)
Epic 知道要搞起联网、有一定社交的游戏。但 EGS 在这方面仍然是堡垒之夜独力支撑，收购回来的火箭联盟贡献微乎其微，糖豆人还没开始贡献。而 Steam 有一堆能打的，CS: GO、PUBG、DOTA2、Apex 英雄、RUST、命运 2……而堡垒之夜也遇到了生命周期问题。
体育类游戏对于 2K 和 Epic 来说是个很好的结合——
对于发行商/研发商来说，NBA2K 和 FIFA 在内的游戏已经把核心商业模式转化为内购，活跃用户数量才最关键，而不是销量。IFA 是 UT，NBA2K 是 MyTeam，这两个游戏已经不依靠买断来挣钱，所以在主机上是线性降价，到第 10 个月的时候干脆上 PS Plus 和 XGP。这次说是 EGS 送，但也可以理解成 EGS 比 PS Plus 和 XGP 早了一个季度送出去。所以能从 Epic 那边拿一份钱，2K 不吃亏。

对于 Epic 来说，就像我上面提到的，联机和时长最重要，在 EGS 上没有能打的 MMO，堡垒之夜以外也没有能打竞技游戏 (Spellbreak 之类的全部不行)，体育是个比较稳的选择。拿不到 FIFA，那就搞个 NBA2K。

来源：知乎 www.zhihu.com
颜镇钟
点击下载
228 个回答，查看全部。
epic上有哪些值得一玩的独占游戏？
epic疯狂送游戏是为了什么？]]></summary>
        <author>
            <name>颜镇钟</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[自由职业并不自由]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8188</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8188.html"/>
        <updated>2021-05-21T11:28:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/雨令 上月末跟一个朋友吃饭，聊了很多，特别是她说到自己非常想要成为一个自由职业者。 说起来，她已经在实践自 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[演员到底有多吃天赋？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/443350396/answer/1865118481</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/443350396/answer/1865118481?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-21T10:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[演戏一定是要有天分的，而且演戏的天分要占到 99%，1% 的是血汗。 99% 的血汗那个叫匠人，不叫艺术家，比如说我举个例子你就明白了，说我们雕刻这个就叫匠人，因为我传承给你，你可以雕出跟我一样的东西，只要你千锤百炼就 ok 了。可是演技这个东西是我个人的理解，我个人的生活阅历以及我对生活的认知，然后总结出来的我的表演方式，你学不来，你也不用学，因为你看到了之后，你演出来的是你对社会的认知，你对生活的感悟和你的表达方式，每个人都是特别的不可替代的，如果你觉得你自己是特别的，那么演戏就不是能学得来的东西。

来源：知乎 www.zhihu.com
秦海璐
点击下载
207 个回答，查看全部。
演技是一件需要天赋的事吗？
现在的演员，有天赋的有哪些？]]></summary>
        <author>
            <name>秦海璐</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】医药主题基金持续反弹！最高涨幅近30%，但有的还在亏损？医药主题基金应该怎么选？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180528572</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180528572"/>
        <updated>2021-05-21T09:50:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[经历一季度调整后，医药股二季度整体上行，申万医药指数以接近15%的涨幅表现暂居申万28个大类行业首位。医药主题基金净值都有不错表现，多只医药主题基金的年内收益率排名也从一季度末的“泯然众人”跻身前30位，实现“大翻身”。 据Wind数据统计显示，截至5月18日，在主动股票型基金年内涨幅榜TO...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网传两男子上班在女厕所联机打游戏被抓现行]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6441.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6441.html"/>
        <updated>2021-05-21T08:53:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[昨日，《怪物猎人》贴吧出现了一篇让人有点重口味又让人喷饭的帖子，两男子上班跑女厕联机打《怪物猎人》游戏被抓，根据其贴出的处理通知，该网友被降职，扣除当月奖金和全年绩效，不参与今年年终分红，另一位刚来的同事直接辞退，终身不得录用。


　　话说摸鱼这种事，要有较强的反跟踪技术才行。


　　我估计这倆哥们可能是使用公司的WiFi网络被抓包分析到了，此外公司的监控录像也有可能会监测异常情况。


　　下次摸鱼要记得关闭WiFi，开手机上的蜂窝网络来上网，去一个更隐蔽的，无监控录像的地点摸鱼，那样被抓现行的可能性就会降低。





　　以下为贴吧原文：



　　同事在工作当中摸鱼玩猛汉今天被开除了，很惆怅……


　　很好奇那些动辄5分钟灭杀BOSS的大佬们经历了多长时间的鏖战才能练出这么雕的技术，本人社畜一枚，平时因为工作关系导致白天很难有机会摸鱼打游戏，晚上又要回去烧饭哄孩子，忙完也就一两把时间就要睡了。导致游戏入手一个多月，游戏时长也就不到30个小时，再加上技术稀烂，太刀逃课樱花斩，刚刚过了御三家现在在刷爆鳞龙素材做护士。


　　很意外单位上个月初来了个新人，比我小几岁，工程部的，后面知道原来也是萌新猛汉，刚踏入新单位就开始摸鱼，不知道HR是从哪里招的，也真是TMD猛啊！


　　有天休息抽烟的时候萌新突然跟我聊起了怪猎，看我也是玩家，突然神秘兮兮的叫我到一边去，从裤子口袋里掏出了一个SWITCH，尼玛这裤子口袋真大，说“前辈，要不要去搞一把”，我告诉他第一我没带机器，第二你这样刚过来就开始摸鱼，不太好，以前辈的口吻教训了一下他。


　　萌新向我道歉，然后灰头土脸的走了。我点上了一根烟，从那一刻起，我沉默了很久，表面上我很平静但是内心的摸鱼之魂已经开始熊熊燃起，第二天，萌新碰到我，有点不好意思，低头从我旁边走过，被我叫住了，…]]></summary>
        <author>
            <name>williamlone@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[呷哺呷哺、海底捞股价腰斩，餐饮赛道还值得投资吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180516404</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180516404"/>
        <updated>2021-05-21T07:58:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[21日早间，呷哺呷哺在港交所公告，董事会宣布，由于集团若干子品牌的表现未能达致董事会预期，故解任赵怡女士作为本集团行政总裁之职务。 此前4月份湊湊火锅CEO张振纬离职，呷哺呷哺股价曾一度大跌15%，高瓴、大摩等机构清仓，目前该公司股价自高点跌超6成，海底捞股价也自高点腰斩，餐饮赛道还值...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯一季度营收1353亿元，同比增长25%，你觉得这份一季报如何？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180510796</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180510796"/>
        <updated>2021-05-21T07:15:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#腾讯Q1扣非净利润同比增逾两成# 今日，腾讯控股股价走低，截至发稿，跌3.61%。 昨日，腾讯发布了2021年Q1财报，腾讯一季度营收1353亿元人民币，同比增长25%；净利润478亿元人民币，同比增长65%；非IFRS净利润331亿元人民币，同比增长22%。其中，游戏收入增长17%至436亿元。 微信及WECHAT的月活跃...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《画江湖之不良人》第四季第 5 集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/460308083/answer/1895764578</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/460308083/answer/1895764578?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-20T11:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[播，又来。
我是舒奕橙，继续聊，不喜请绕道，勿喷。
首先跟大家说一声抱歉，由于种种原因，我们的第六集被拆分成了六上（7分钟正片）和六下（15分钟正片）两集，但这两集会在下次更新日一起放出，很抱歉不能给大家一个良好的观感，对不起。
（第四季原本共十二集剧情，拆分后成了十三集，而选择拆分第六集，也是想尽量保证其他集数的完整，既然总要舍弃一集，就选了一集拆分后相对其他集数损失比较小的）
上回记得说这次讲配音，但突然不想讲配音了，先讲讲人物吧！（主要是配音有许多专业的问题我来不了，我怕误导大家，就不乱讲了，我回来找声优大大们取取经再讲）
由于本季是娆疆篇支线，就挑三个娆疆势力的角色简单聊聊吧。


先说少祀官——尤川

尤川这个角色首次出场是在《不良人3》中的第四集，而我与李佳炫、Colin是在第五集时才以编剧的身份进入剧本工作的。前四集的编剧是关心老师，而尤川是由周飞龙导演创作出的人物。
其实在《不良人4》第五集最早的剧本创作中，我们对于结尾处尤川是否到来有过一段纠结的时期。
尤川多愁善感，常有较重的心事（我貌似就没怎么看他轻轻松松地笑过），他性格内敛但善恶分明，且不太善于心计，除非逼不得已。作为毒公的义子，让他背叛自己的义父来到主角团，所要承受的代价必然不会太小，否则毒公作为boss的分量锐减，兴许会导致整季危机感荡然无存。但尤川偏偏又是这种善恶分明的人，知晓自己一直以来被欺骗后，必然不会毫无作为。这就出现问题了……尤川到底应该是平稳过渡，还是铤而走险。
尤川的苏醒
结果大家都知道了，我们选择了铤而走险，让尤川加入主角团来引出后续剧情。
（尤川进入主角团原本是第六集的内容，拆分后是六下的内容）
我们都不希望尤川是一个哑炮，放在地上不声不响。不管烧多久，烟花终究还是得炸开，尤川如果不反抗毒公，《不良人5》的故事也许就是另外一幅模样了。


再说毒公——蚩笠

本季故事中，毒公作为娆疆主要话事人，是极为重要的角色，城府之深直逼李嗣源。在设定中，娆疆人虽也练武，但御虫使毒才是主要的武器，由于许多剧情还没播出，所以在这里先不多说，一起往后看吧。


万毒窟圣女——蚩梦

蚩梦涉世未深，从小养尊处优鬼点子很多，性格与尤川截然不同。无论对人、物、事、情，都属于“直接型”的，挺要面子，且有着些许的“反骨”，不愿随大流儿（跟她母亲有许多相似之处，但又不完全一样）。有些时候越是让她干什么，她可能越不干什么，只做自己想做的事儿，吃自己想吃的食儿。遇到问题时容易脑子一热就往上冲，可能出奇制胜，也可能惹祸上身——但经历了这么许多，也有了不少的成长，慢慢学着懂事。比如本季中蚩梦在见到尤川的断臂后，便知道了他的义父真的会对自己的义子下狠手，后来就明显不愿尤川走的太近，以避免出现第三季时让尤川左右为难甚至身陷囹圄的情况，且无论用何种方式也必须要让他远离主角团，一是她心里清楚自己与曾经的玩伴早已是对立状态，虽友情依旧，但倘若让巫王察觉，尤川很有可能会陷入比之前更大的危机。二是则尽最大可能保护自己的伙伴们不受伤害。
在自己从中原孤身回到娆疆处处碰壁后，蚩梦对于大格局也慢慢有了自己的理解，曾经俯首帖耳的，如今虎视眈眈，曾经一起玩耍的，如今剑拔弩张，有许多事并不是非黑即白，也并不是除了敌人，就是朋友。


字数超了，我先闪，下回聊。

来源：知乎 www.zhihu.com
橙子多
点击下载
43 个回答，查看全部。
如何评价《画江湖之不良人》第四季 第 4 集？
画江湖之不良人第四季到底哪里播放？]]></summary>
        <author>
            <name>橙子多</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】重仓军工股业绩倒数，经理离任！豪赌单一主题的基金经理值得信任吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180419244</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180419244"/>
        <updated>2021-05-20T11:17:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[长城基金旗下长城双动力的龙宇飞、尤国梁两名基金经理离任，其原因或与管理业绩不佳有关。 通过梳理该基金季报可以发现，该基金前十大重仓股可谓是豪赌“军工股”，从该基金行业配置情况看，40.54%的持仓是国防军工。截至5月19日，该基金今年以来净值下跌20.61%。在所有基金中排名倒数第一，也是...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软将不再支持IE浏览器]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6440.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6440.html"/>
        <updated>2021-05-20T08:36:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[5月20日，微软在官方技术论坛中发布消息，微软决定在2022年6月15日停止对IE浏览器的支持，之后不再提供支持。Internet Explorer首次发布时是作为1995年发布的Windows 95附加软件包Plus的一部分进入公众视野的。


　　Internet Explorer原来使用过的名称有：Microsoft Internet Explorer、Windows Internet Explorer，后简称IE或MSIE。这是微软公司推出的一款网页浏览器，曾也是使用最广泛的网页浏览器之一。


　　自从1995年开始，它被内置在各个新版本的Windows作业系统作为默认浏览器，也是微软Windows操作系统组成部分。在IE7以前，中文直译为“网络探路者”，但在IE7以后官方便直接俗称“IE浏览器”。


　　而现在微软决定停止对IE浏览器的支持是因为在近年来这款浏览器被使用的次数一直在减少。虽然IE浏览器不再被支持，但它并不会完全消失，在未来它很有可能以Edge浏览器IE模式继续服务。


　　2015年3月微软确认将放弃IE品牌，在浏览器方面主推Edge，在windows 10上，以Microsoft Edge取代，并停止发布Internet Explorer 11之前版本的安全性更新。


　　据报道，根据检测公司Statcounter的数据表示，在4月份时，IE浏览器在全球台式电脑浏览器的市场份额占比不到2%，而Chrome市场份额超过65%，Safari的市场份额约10%，微软Edge浏览器份额为8%。在对比之下，IE浏览器十分惨淡。]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么说“谁先提出离婚谁吃亏”？]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/373402465</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/373402465?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-20T07:00:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[首先，一定要事先申明一点：单纯从法律上说，“谁先提出离婚谁吃亏”这句话没有任何依据，避免大家指责我造谣。
但从离婚实务上说，确实普遍存在“谁先提出离婚谁吃亏”的现象。
吴姗（化名）和叶凡（化名）是大学同学，后来一步步发展成为恋人、夫妻。婚后二年，吴姗生下一个儿子，从此以后，一家三口过上了其乐融融的日子。
婚后第三年，叶凡在主职之外，开始自己捣腾起一些生意，赚点外快。渐渐的，由于要兼顾两头，叶凡变得越来越忙碌，因此出现聚少离多的现象。
但令人费解的是，叶凡的生意一直都不怎么赚钱，他经常向吴姗开口要钱。
刚开始，吴姗没太在意，做生意肯定有赚有亏，就这样持续资助了几年，依然不见好转。
事情的变化发生在婚后第七年，吴姗在一次非常偶然的机会发现，叶凡早已从原来的公司辞职。并且，从他前同事口中得知，他还交了一个“女朋友”，并且已经“名正言顺”开始同居。
这个消息，犹如晴天霹雳。
吴姗没办法接受背叛，于是提出离婚，要求叶凡回来处理离婚事宜。刚开始，叶凡答应得很爽快。既然感情破裂，那就离婚吧。但没过多久，他就反悔了，请求吴姗原谅他，希望再给一次机会。
因为有情感洁癖，无论叶凡如何示弱，吴姗执意要离婚，叶凡干脆拉黑吴姗所有的联系方式，并采取了“鸵鸟战术”，不正面应对。
从法律上说，不论是夫妻感情破裂的认定问题、夫妻共同财产的分割问题，还是由谁直接抚养孩子的问题，都不会因为由谁提出离婚就对其不利。
但也不得不考虑，提出离婚一方往往更迫切地希望早日离婚以此获得解脱。这时候，如果对方不同意离婚，逃避解决问题，就无法通过婚姻登记机关协议离婚，只能通过法院诉讼离婚。
相较于协议离婚，诉讼离婚有三个非常典型的缺点：
（1）更耗时。对方可以使用拖延战术，理想情况下可以把离婚的时间延长至2年之久，甚至更久。拖延的方式各样，比如搬离原住所致使法院传票无法送达、恶意提起管辖权异议、一审法院判决不准离婚后仍向上级法院提起上诉等。凡此种种，目的就是为了拖延时间，至于目的为何，可能是真的不想离婚，也可能是使用拖延战术，以此逼迫对方在孩子抚养问题，或者财产分割上作出让步。
 （2）经济成本更高。诉讼离婚要求原告（提起离婚诉讼一方）预先向法院交纳诉讼费用，当夫妻共同财产的体量庞大时，预交的诉讼费用是一笔不菲的开支（根据《诉讼费用交纳办法》规定，离婚案件每件交纳50元至300元。涉及财产分割，财产总额不超过20万元的，不另行交纳；超过20万元的部分，按照0.5％交纳）。
（3）更损耗精力。诉讼离婚往往意味着双方协议离婚失败，矛盾不可调和，关系陷入僵局。此时，对方为了达到自己的某种目的，可能会假意争夺孩子的直接抚养权；可能会用尽各种诉讼手段；更有甚者，可能会扬言“鱼死网破、同归于尽”等方式。显然，想要灵活地应付这些，不脱一层皮是不可能的。
此时，想要回归到协议离婚的解决路径上时，又面临不小的阻碍。协议离婚要求双方自愿离婚，并签订离婚协议。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。
但这些，对于“仇深似海”的男女双方来说，真可谓是难度重重。所以实务中，为了换取对方的“自愿”，“花钱买时间，花钱买自由”的现象越来越普遍，这难道不能从侧面印证“谁先提出离婚谁吃亏”吗？

来源：知乎 www.zhihu.com
潘均律师
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>潘均律师</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[币圈剧震，77万人在大跌中爆仓，你身边炒币的朋友还好吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180388584</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180388584"/>
        <updated>2021-05-20T06:43:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#加密货币全线大跌# 昨天晚上，币圈经历了剧震！比特币周三一度暴跌30%触及30000美元，相当于从4月创下的近65000美元纪录高位下挫54%。 根据bybt最新数据，5月19日24小时内，共有约77.57万人成为爆仓受害者，最大单笔爆仓单发生在 Huobi-BTC， 价值高达6700.01万美元。 但紧接着又在几个币圈大鳄...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[迈瑞市值超恒瑞，你更看好创新药赛道还是医疗器械赛道？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180366222</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180366222"/>
        <updated>2021-05-20T03:38:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[医药大v@深圳零存整取 昨日发帖讨论了$恒瑞医药(SH600276)$ 和$迈瑞医疗(SZ300760)$ 。 三个月前，“两瑞”市值相当，但到现在迈瑞已超越了恒瑞，对此他写下了对“两瑞”的看法。 他认为，药品是发散式竞争，排位前十的企业有可能5年换一轮。时常会有Biotech之类的创新药公司因为突破性的研发成果...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《进击的巨人》最终话全部加页内容?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/460186596/answer/1894891438</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/460186596/answer/1894891438?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-19T15:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[简单谈一谈个人的看法。一切仅供娱乐参考。
《进击的巨人》加页，对谏山创的创作主题做了一个很好的补充，并给出了一个相对出色的结尾---实现了对叙事结构美学上的理念完成，同时做到了对主题的较出色呼应，甚至做到了局部的主题再升级。在另一方面，这体现了他在主题两端的落脚点上反复切换的“自圆其说”功力。
但是，必须要强调的是：结尾的作用也就仅此而已，它并没有彻底解决---也不可能彻底解决----所有的前章缺陷，彻底填补那些几乎不可能被填补上的、粉丝期待中的全部巨坑。
这部作品的主题，在谏山创的笔下，其实一直都非常明确：对于人性中“自由”追求的渴望，对于以“自由”为核心的“随我本性的选择权”的争取。这一点，在此前的回答中有所详述，在这里只做粗略复述。
艾尔迪亚人的宿命，即是由尤米尔而开始的巨人血脉宿命，在出生的那一刻，便由于巨人之力而失去了对自我人生的把控权-----普通艾尔迪亚人，随时可能受到唤醒而被动地变身巨人，甚至行为都被控制，而即使是号称“自由”的进击巨人，也会经由历代的记忆传承能力，而被未来的艾伦约束人生走向。发展到具体化的集体层面，就变成了名誉马来人的甘于圈禁，与墙内王国受145代王不战之约影响的“甘于缓慢灭亡”。
而从一开始，这种宿命的起始，则来自于尤米尔对“爱情”的无法挣脱----明知对王的爱情只是被利用，但却依然无法摆脱出来，告别这一切。在这里，哪怕是相对最为“自由”、选择了地鸣计划、一手引导所有艾尔迪亚人命运、直接控制历代进击巨人持有者的艾伦本人，也是被宿命束缚的存在：地鸣阶段的他所影响的人，也包括了过去的自己。而作为集结巨人之力之艾尔迪亚人的他只有消失，才能让艾尔迪亚人的巨人血脉消失，从而彻底终结所有被捆绑的宿命，创造自由。
然而，139话的结局，却制造了一个很大的表述矛盾点。一直受困于对王之爱情执念的尤米尔，用三笠挣脱爱情执念、杀死艾伦的行为，看到了从爱情的“被…]]></summary>
        <author>
            <name>segelas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】顶流基金经理刘格菘卸任两只产品，如果你持有这两只基金，你会调仓吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180303290</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180303290"/>
        <updated>2021-05-19T11:53:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[顶流基金经理刘格菘一日卸任包括“日内售罄基金”在内的两只产品，一时引发舆论关注。 5月18日，广发基金发布公告称，旗下基金经理刘格菘卸任广发科技创新与广发鑫享两只产品，与其共同管理广发鑫享的郑澄然，以及共同管理广发科技创新的吴远怡，将继续担任前述产品基金经理。 刘格菘为何突然卸任...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】茅台股东大会将至，你想问点什么？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180289472</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180289472"/>
        <updated>2021-05-19T09:10:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[5月19日，在贵州茅台2020年度及2021年第一季度业绩说明会上，贵州茅台董事、代行总经理李静仁表示，6月9日的股东大会将安排交流环节。#2020贵州茅台股东大会# 贵州茅台董事长高卫东称，年度股东大会将延续去年的售酒方式，面向股东开放预约资格，但会议现场不安排售酒。 交流环节安排，乡亲们想向...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新能源车板块大涨，比亚迪汉四月份一线城市上险量超特斯拉Model 3/Y，你觉得新能源车这波反弹能持续多久？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/180279085</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/180279085"/>
        <updated>2021-05-19T07:38:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#汽车整车暴力拉升比亚迪冲击涨停# 新能源车板块于近日开始反弹。今日，新能源车板块集体走高，江淮汽车涨停，比亚迪大涨8%，长城汽车、广汽集团等皆表现强势，不过之前连连大涨的北汽蓝谷和小康股份今日熄了火，微微下跌。 消息面上，在最新公布的四月上险排行中，比亚迪汉超越特斯拉Model 3/Y成...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021 年 5 月 18 日是国际博物馆日，你认为「一生一定要去」的博物馆是哪座？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/459221242/answer/1892824321</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/459221242/answer/1892824321?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-19T06:45:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今天是2021年5月18日，国际博物馆日。也是我从事博物馆行业第12个年头。
2009年5月18日，我与天津博物馆签了就业三方，正式成为了一名博物馆人。
虽然我现在已经离开了天博，但我还在为国家培养着博物馆专业人才。
有人说工作与爱好能合二为一是最幸福的，我就是这样。
这几年，由于工作的原因，更是个人爱好。我走过了祖国的各个省市，大大小小的博物馆看了一千多家，可以算是一个资深的“博物馆达人”了。
知乎上面讨论，推荐一家一生必去的博物馆。
这个很难，因为在我看来每个博物馆的有独特之处，都值得慢慢品味。
于是我想，按照我把博物馆的分类，各推荐几家我去过的认为有价值的，而且还不是特别大众的博物馆作为推荐，希望大家有机会可以去看看。
首先提到博物馆的分类，这是必须的。
因为博物馆是不一样的，不同类别的博物馆评价标准也不一样。
博物馆的分类都有哪些？如果按照我们教学中的专业分类可以分的很学术，我做了一个思维导图，大家可以参考一下。

 我个人认为这种分类虽然专业，但是不容易记忆。
我还是喜欢以我走过这么多博物馆的经验，分为12个常见种类。
每个种类我都找了几个代表性的博物馆，或者是我个人认为做的好的博物馆作为推荐。

1.历史类博物馆
首先是历史类博物馆。
顾名思义就是含有“历史”两个字的博物馆。
说实话在全国能够叫历史博物馆的已经不多了。有一个最重要的“历史”博物馆，就是“陕西历史博物馆”，我们俗称“陕历博”。
很多人喜欢叫“陕博”，但我觉得这个“历”字不能省略。

陕历博实际上就是陕西省博，但是它叫做“历”，而没有“艺”，是因为曾经的陕西省博物馆中分离出来了一个“艺术部”，这个艺术部后来几经改名，成为了今天的西安碑林。
所以缺少了艺术版块的陕西省博不好意思再叫省博了，于是谦虚的叫做陕西历史博物馆。
今天的陕历博非常火爆，感觉门口永远在排队，总也不好进。
关于陕历博里面到底有什么？…]]></summary>
        <author>
            <name>陈晨 Museum</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[比尔·盖茨承认婚外情]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6438.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6438.html"/>
        <updated>2021-05-18T11:16:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[5月17日，据外媒报道，比尔·盖茨透过发言人承认曾与一名微软女员工长期保持婚外情。其发言人称发生在20年前并以“友好方式”结束，还称与盖茨决定退出微软董事会无关。2019年，微软一名女工程师写信称曾与盖茨有多年的性关系。


　　微软创始人比尔·盖茨3日宣布离婚引发舆论关注。此前就有报道称，盖茨与妻子梅琳达的离婚不是一次友好分手，他们几个月前就决定离婚，原计划在3月就公布离婚消息。


　　现年65岁的盖茨与56岁的梅琳达在微软公司相识，1994年结婚。1995年至2007年，比尔·盖茨连续13年保持全球首富头衔。2000年，盖茨将名下的一个健康基金会和一个图书馆基金会合并为“比尔及梅琳达·盖茨基金会”。该基金会是世界最大的慈善基金会之一，主要致力于医疗卫生和文化教育领域的慈善事业。


　　稿源：新浪娱乐]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[古徽州旅游资源有哪些?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/32003388/answer/1892373361</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/32003388/answer/1892373361?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-18T06:45:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[徽州是一个历史的地理名称，它在中国安徽省的南部，元代名为徽州路，明、清两代改为徽州府。徽字有“美”“善”之意。徽州传统统领范围包括现在的歙县、黟县、休宁、婺源、祁门、绩溪六县。
明代大旅行家徐霞客曾赞叹：“薄海内外无徽之黄山，登黄山则天下无山，观止矣“！来徽州旅游是人生一大乐事一一“山上看风景，山下赏文化”。
徽州有“三山三水”，“三山”是天下第一名山黄山、四大道教圣地之一的齐云山和披着神秘面纱的处女山清凉峰。“三水”是“黄山情侣”太平湖、天下第一丽水翡翠池、新安江山水画廊。
齐云山
“欲识金银气，多从黄白游，一生痴绝处，无梦到徽州”。汤显祖诗中之“黄白”，指的就是黄山白岳。
黄山自不必说，是安徽的名片。
白岳，又名齐云山，因其平地而起，“一石插天，直入云端，与碧云齐，故谓之齐云”。乾隆曾遥望此山，脱口赞曰：“天下无双胜境，江南第一名山”。  
齐云山曾为沧海，亦为蛮荒。山前横江婉转，形似太极，阡陌纵横，枫丹花黄。举目四望，海水冲刷侵蚀痕迹随处可见，负坡洞穴错落有致，恐龙爪印悬于顶上。齐云山是丹霞地貌，赤如朱砂。有三十六奇峰，或雄浑，或秀丽，层峦叠翠。七十二怪崖，如狮，如象，状态各异。石桥岩长虹卧波，跨度为亚洲之冠。香炉峰天生地设，朝夕间云烟缭绕。幽涧潺潺，雪瀑飘飘，云岩湖上，群鸟盘旋。  
我曾经翻阅过山志，相传百鸟衔泥塑真武，邋遢道人羽化、龚栖霞隐世、余道元修练均在齐云山。正一派张真人奉旨修建道院，逐渐成为为江南道教中心。齐云山有宫观殿院、楼阁亭台一百零八处，飞甍鲜艳，翕赫辉煌，世谓道教四大名山，或曰五大仙山也。紫霄崖下，玉虚宫飞檐斗拱，神鸟异兽刻于石坊，呼之欲出。
朱熹、朱升、唐寅，戚继光、徐霞客、郁达夫，等等，都曾在齐云山留下不朽诗文。“珠帘飞洒，齐为第一”，“山山玛瑙红，高古复飞动，幽崖鬼斧穷，云壑飞仙恸”。在真仙洞府壁上，“天开神秀”夺目，“天开图画”蓝艳，一千…]]></summary>
        <author>
            <name>叶如强</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[奥运模拟赛男单决赛黑马周启豪一黑到底 4:2 战胜樊振东，如何评价本场比赛？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/458270216/answer/1874129301</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/458270216/answer/1874129301?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-18T06:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[引子
首先恭喜周启豪！！！
去年周启豪在国乒队内赛中就已有出色表现，手感惊艳，单板质量高。本次的比赛中，周启豪一路敢打敢拼，神球不断；而老将们又想赢怕输，防守和盯上手进攻时难免会有些迟疑，增加了失误率。
精力有限且比赛场数过多，无法像往日一样单篇详解。但会把上述提及的一些经典回合，以及启豪的神球，拿出来做一下欣赏。
预计5月8日内可以完成，最长不超过9日。在此之前，各位不妨先看看往日笔者的一些分析片段。如果吸引到你，不妨追更关注我的此次回答：）
如何评价 2020「地表最强12人」樊振东 18:16 赢下许昕那一局? - 叶子盛的回答 - 知乎 https://www.zhihu.com/question/364706165/answer/962923469
2020 乒乓球世界杯男单决赛樊振东 4:3 击败马龙获得世界杯四冠王，如何评价本场比赛？ - 叶子盛的回答 - 知乎 https://www.zhihu.com/question/430427416/answer/1577058867
马龙连扳三局 4:3 战胜张本智和，时隔五年重返世界杯总决赛，如何评价这场比赛？ - 叶子盛的回答 - 知乎 https://www.zhihu.com/question/430367379/answer/1576280395

回合赏析
在本篇赏析中，我们将切题以周樊之战为脉络，对周启豪的技战术进行欣赏。[1]
反手
周启豪以反手作为特长。在本场比赛中，他凶狠上手，反手质量极高，并且状态极佳失误极少，打得樊振东直摇头：

周启豪的反手是极具美学欣赏意义的。腰腿如弹簧般缓缓蓄力，再瞬间爆发出去。标准的将军拔剑式的反手动作，出球如闪电一般，即使强如樊振东也没能做出像样的防守控制。

樊振东的逆旋转发球稍有失误，但平心而论并没有那么糟糕。樊振东也已经做好了防守的准备。在业余比赛中，有时对方…]]></summary>
        <author>
            <name>叶子盛</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待近六成大学生有容貌焦虑，女生焦虑感更强？应如何调节？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/446241093/answer/1891812324</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/446241093/answer/1891812324?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-18T05:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[容貌焦虑，或者是负面的身体意象，是年轻人（但也可以说是当今社会的绝大多数人）常见的心理问题，而且可能会导致饮食障碍（Eating Disorders）[1]、体象障碍（Body Dysmorphic Disorder）[2]等相当严重的精神疾病。
什么是“身体意象”呢？身体意象在英文里叫做“Body Image“，也就是我们对于自己的身体、身材、体重的一个“意象”。进一步来说，“身体”是客观存在的，而“身体意象”是我们对自己身体的“主观感受”，“身体意象”并不总和“身体”保持一致。
举一个最简单的例子，某位女同学其实身材很不错，并不胖，这是她的“身体”，但是在她的脑袋里，她就是认为自己很胖，对自己的身材非常没有信心，那么她认为自己“太胖“就是她的“身体意象”，而她的“身体意象”并不符合她的“身体”。见下图：


那么你是否有在体验到“负面的身体意象”（Negative Body Image）呢？不如来回答以下的几个问题[3]：

你是否对自己的身材、体重、外貌不满意呢？
你是否很害怕自己的体重增加、变胖？
你的身材、体重、外貌，对于你如何评价自己的价值，是否有着非常显著的影响？
你的自我价值中，有百分之多少由你的身材、体重、外貌所决定？

除了以上这些主观性的问题外，你还可以检查一下，自己是否有经常进行以下这些“身体意象行为”（Body Image Behaviours）[4]：

每天检查自己的体重。
经常性地在镜子里或其他反光面中检查自己的身体。
经常性地捏、挤压、戳自己的身体部分。
经常性地测量自己的身体部分。
用某一件衣物来测量自己的身体、身材（看自己是否能穿上、穿上有怎样的感觉）。
经常性地把自己的身材、体重、外表，和其他人进行对比。
经常性地从别人那里寻求安慰，恢复对自己身材、体重、外表的信心。
给自己的身体拍照，然后将自己的照片和之前的照片进行对比，从而来评判…]]></summary>
        <author>
            <name>Dr.M</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《艾克斯奥特曼》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/32240540/answer/1885437266</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/32240540/answer/1885437266?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-18T03:00:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不知不觉间，艾克斯已经完结6年了。
从开播时候的“铠甲勇士奥特曼”到现在的“字母三杰”，期间有多心苦，也只有他自己才能知道。
其实一年前我就想写艾克斯了，但是工作比较忙，就鸽了。后来工作不忙了，也想不起来了
前两天写戴拿的时候，突然想起，当年的麦克斯风评是先低后高，那么新生代有这样的吗？
结果就想起来了一年前就想写的，《艾克斯奥特曼》
先说结论吧，当之无愧的新生代最佳之一。整个系列里仅次于三老三杰的第二档优秀作品。

剧情
艾克斯的背景故事是TV第一集的15年前。



15年后，XIO的年轻队员大空大地，在一次战斗中与艾克斯融合，并一心同体进行战斗。
最后消灭了格利扎。拯救了地球



emmm......好像以单元剧为亮点的奥主线剧情都挺简单的。



所以说艾克斯的主线极度薄弱，亮点以单元剧为主。简单的说几个比较有意思的单元剧


第8话，被盯上的艾克斯
这一集标题起的不对。应该叫，被盯上的麦克斯。
青山草太回归出演。开始的时候，出现的当麻博士，我还以为是快斗不想暴露自己而化名，毕竟连读音都很像。结果这个叫当麻的是假的，真的快斗直到最后才出现和艾克斯一起消灭了敌人。
假的前辈回归很早以前就出现过。但是真假前辈一起回归，还是头一次
麦克斯也因此留下了合适的教育后辈的话。

这段话，仔细品，和艾斯最后的愿望非常相似。
不过这集老麦依旧被迫害的不轻，可怜的老麦啊。



第16话，独家拍摄！24小时深入探访Xio
第16话其实在故事上没什么特别的，在主线上也不是非常重要。但是这一集最亮眼的地方在于拍摄形式上。没记错的话，这还是整个系列首次以电视节目的形式来讲述一个单元故事。整集分为两半，一半是抓获达达的人体标本实验。一半是奥特曼打被暗黑雷暴狂暴了的怪兽。而本来割裂的两部分通过电视节目的形式，让两部分有机的结合在一起。是一个十分不错的创意。


第9话，我们的星云
这一集其实…]]></summary>
        <author>
            <name>Freezing Pan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价腾讯游戏为视障人士研发的手游《长空暗影》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/321772874/answer/1862287853</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/321772874/answer/1862287853?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-17T15:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[距地一万米的漆黑夜空中，孤独飞行着一架受损严重的战机。
身为驾驶员的你因双眼受伤而无法视物，面对前方呼啸而来的导弹，你必须依赖辅助雷达的提醒来尝试躲过一劫，这时你该何去何从？

这是《长空暗影》开始时所有玩家不得不面对的一个困境，也是开发团队在最初构思这款“听声音躲导弹”游戏时，常常思考自省的一个问题：
假如有一天，你熟悉的视力突然消失，该怎样去适应这个世界?
这个念头将团队一步步带到了这款游戏前。
从《见》到《长空暗影》：意外诞生的视障游戏
2019年初，天美创新产品中心的团队被一个独特的创意打动。
这个创意来源于每年腾讯互娱策划和运营岗位毕业生所参加的“开普勒计划”。毕业生们在三个月的培训周期内学习设计课程，并自行组队研发一款游戏，其中的优秀作品将得到孵化上线的机会。
讨论游戏概念的过程中，几位天美毕业生萌生了一个灵感：是否可能设计一款模拟视障人士视觉、听觉与触觉的游戏？

玩家需要在黑暗的环境中前行，视觉上仅能感知模糊的物体轮廓与微弱的明暗光线。无论是行走、坐公交、过马路还是上下台阶，玩家都只能通过触摸的方式寻找道具，并使用盲杖在盲道上行走。
通过这种换位体验的共情方式，他们希望鼓励玩家去关注身边的视障群体，并意识到在公共场合维护无障碍设施的重要性。
尽管从游戏性层面考虑，这或许注定不是一个“好玩”的游戏，甚至预期体验可能沉重多于欢快，但它有可能为现实中的视障群体带去一些关注与影响。
几经争论，天美创新产品中心仍然决定以这个尚显青涩的创意为根基，去尝试打造一款成熟的视障题材的模拟游戏。而由于游戏的初衷是改变一些大众可能熟视无睹的现状，去真正“看见”视障群体的出行困境，它的主题被暂定为《见》。

为了正确反映视障人群的真实处境，开发团队尽可能做足了功课。正如《见》的制作人 Waylon 在自己的回答中回忆：“设计《见》时，我和同事先是查阅了很多资料，并请教了深圳市盲人协…]]></summary>
        <author>
            <name>腾讯天美工作室群</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[什么是「科技自立」？我们如何实现科技自立？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/458853728/answer/1891161915</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/458853728/answer/1891161915?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-17T15:00:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谢邀，科普中国特邀青岛金融科技研究院院长，清华大学互联网产业研究院原副院长王晓辉现身回答什么是「科技自立」？我们如何实现科技自立？

来源：知乎 www.zhihu.com
科学辟谣
点击下载
154 个回答，查看全部。
在实现科技自立的路上，如何营造有利于科技创新的环境？
面对国外不断加码的科技施压，中国企业如何在竞争中实现科技自立？]]></summary>
        <author>
            <name>科学辟谣</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.7.2]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.7.2</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.7.2"/>
        <updated>2021-05-17T05:32:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[⚠ Deprecated: To accommodate the monorepo setup, the node version in all templates/demos/examples has changed from 14 to 16. This is not a breaking change as our compile target is still node 14, and node 16 is backward compatible. We still recommend you start using node-version: "16" in your .github/workflows/update-feed.yaml today to get the performance/security improvements from the newer node. See example
Chore: Reorganize to monorepo with npm workspace.]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马斯克暗示特斯拉或已经卖出比特币持仓]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6437.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6437.html"/>
        <updated>2021-05-17T01:19:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[特斯拉CEO埃隆·马斯克在社交媒体上暗示：“特斯拉可能会或者是已经卖出了其比特币持仓”。一位推特用户向马斯克留言称：“如果发现特斯拉已经抛售了剩余的比特币持仓，比特币人士（持有者）下个季度（季度财报公布后）肯定会扇自己一记耳光。”马斯克用“确实（Indeed）”一词回复了这条推文。


　　马斯克一直是加密货币的重要支持者，在过去一年中几次帮助推高了包括比特币在内的数字货币的价格。在今年2月提交给SEC的一份文件中，特斯拉透露，它购买了价值15亿美元的比特币。该公司后来表示，本季度比特币销售净赚1.01亿美元，帮助其第一季度净利润创下历史新高。


　　然而，最近几周，马斯克似乎改变了立场，转而支持受米姆启发的加密货币“狗狗币”。特斯拉上周也“暂停使用比特币购买车辆”，因为担心“比特币挖矿使用的化石燃料迅速增加”。马斯克宣布这一消息后，比特币的价格在最初几分钟内下跌了约5%。


　　后续报道：马斯克称特斯拉没有卖出任何比特币


　　5月17日消息，据国外媒体报道，当地时间周日，出现了马斯克暗示特斯拉已清空或即将清空比特币的消息，比特币的价格随后也大幅下跌，但从马斯克最新在社交媒体上公布的消息来看，特斯拉还没有卖出任何比特币。


　　当地时间周日，在马斯克活跃的社交媒体上，有一名用户表示，下一季度，当比特币投资者发现特斯拉清空了剩余的比特币时，他们可能会扇自己耳光，但鉴于仇恨马斯克的很多，他并不会因此而责怪马斯克。对此，马斯克在约一个小时后回复到确如此。马斯克的这一回复，被外媒认为是马斯克暗示特斯拉已清空或即将清空他们持有的剩余比特币。受此影响，比特币的价格大幅下跌。


　　几个小时后，又有一名用户在马斯克活跃的社交媒体上向马斯克提问，比特币的价格已下跌了20%，他是否想知道为什么有些人会因此而生气。可能也是意识到了他此前的言论，被认为是暗示特斯拉已清空或即将清空比特币，马斯克在回复中表示，澄清猜测，特斯拉没有出售任何比特币。


　　当然，马斯克所说的特斯拉没有出售任何比特币，指的应该是在一季度之后，或者是在周日与粉丝互动之后，特斯拉没有出售比特币。特斯拉在今年一季度买入了价值15亿美元的比特币，随后卖出了一部分，获利超过2亿美元。


　　来源：新浪财经]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[所谓「成长」]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21051617.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21051617.html"/>
        <updated>2021-05-16T09:52:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这周的思考和收获挺多的，密度很大，尤其是工作方面，已经很久没有这种感觉了。比如，周三晚上与GT讨论搜索榜单，从一个模糊的点出发，讨论出了一个依然有点模糊但似乎可以落地的全局方案。11点多才回到家...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.7.1]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.7.1</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.7.1"/>
        <updated>2021-05-16T02:33:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fixed: static files were unnecessarily copied for custom templates.]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.7.0]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.7.0</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.7.0"/>
        <updated>2021-05-16T01:42:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Added: templating system. Demo | Source | Docs
Chore: rendering logic refactoring. Adopting functional paradigm.
Thank you @tianheg, @onnyyonn]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PS5 国行版已经发售，拿到手后体验如何？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/459622050/answer/1888024843</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/459622050/answer/1888024843?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-15T15:30:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最重要的信息放在文章开头：「系统提供的备份还原功能与 PS4 国行相比没有变化」。
对于一台发售约半年之后仍然深陷缺货和加价泥潭的主机来说，这样的情况本身就能在一定程度上说明市场对它的反馈。当然，除了主机本身的高人气以外，全世界范围的芯片缺货以及疫情造成的物流系统不畅顺，也直接影响了产能和运输，导致很多地方至今仍一机难求，在海外市场上部分地区采用抽选制购买，亚马逊等电商的每一次补货也都会引发抢购狂潮。


具体到中国大陆地区，由于多年形成的水客通道被阻塞，这进一步抬高了 PS5 等次世代主机的稀缺性，尽管在电商平台上其实不怎么缺货，但仍需要加价约 2000 人民币甚至更多才能够获得一台来自海外的光驱版 PS5 现货，终端价格至少都在 5000 元以上，和现时代主机的情况相比，显得有些难以接受，我个人之所以到现在还没有购入 PS5，这种稀缺造成的畸形价格是一个很重要的因素。
【篝火】国行版PS5能买吗？看完这个视频你就知道了
因此当 SIE 上海宣布将在 5 月 15 日以光驱版 3899 元，数字版 3099 元的价格发售国行版 PS5 的时候，相信对很多观望的玩家来说都是一剂强心针。篝火营地在发售日之前收到了 SIE 上海提供的一台光驱版国行机器进行体验，而除了这篇上手报告，我们还录制了一些基本操作和几款 PS4、PS5 游戏的体验视频，请大家根据自身需求阅读或观看。
外观包装
国行 PS5 的外包装和海外版本没有太大区别，包括尺寸、配色、文字说明等等没有太大差别，只不过上面的说明文字全都换成了简体中文。这对我们媒体撰写报道是件好事，因为一些宣传语之类的内容终于有了官方的简体中文翻译，例如 PS5 的主题标语官方翻译为「前代未有的游戏体验」，对玩家来讲意义不大。



值得一提的点主要有以下几个。
首先外包装底部的文字是和海外版本区别最大的地方，上面印有国行 PS5 的全…]]></summary>
        <author>
            <name>篝火营地</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[法国新浪潮电影对于电影发展影响有多大？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/20352989/answer/1886447450</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/20352989/answer/1886447450?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-15T06:14:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[比较简单地谈一谈个人的看法。
关于以法国为代表的新浪潮电影的基础概念、历史背景、代表人物，在这里不想再做过多的文字资料搬运工作，而是从镜头案例的分析角度，寻找一些新浪潮对后代电影人的影响痕迹。
站在当下，我们都知道，电影是视听化的艺术形式，基于镜头运动、画面构图、象征符号等等“呈现于视觉之上”的信息表达，才是电影这门艺术的独特性。在构建作品主题、思索立意传递时，导演们不仅会依靠叙事层面的剧情与台词，同样会在镜头语言下下足功夫。叙事层面的主旨表达完整性，镜头层面的主题表达完整性，二者有机结合，才是一部作品的作者表意系统的良好完成度之体现。镜头，画面，正是让电影区分于戏剧、小说等更依托于文本的艺术形式，形成自己独有的表达体系的重中之重。即使同样拥有镜头与画面的电视剧，在这一环节的表达丰富性，也是让电影成为艺术、电视剧成为快消的重要一点。
然而，这样的“高级”且“独特”的表达形式，当然不可能一蹴而就、一点就通，而需要历代电影创作者们的不断摸索与试验。在比较早期的传统好莱坞时代，由于所处年代所限，表意系统的重点往往放在剧本这一文本层面的环节上，在叙事上倾尽全力，而镜头，则更多是为叙事服务的辅助性功能。例如，“将正在说话的人物放在构图的中央”“通过俯拍和仰拍来强化/弱化人物的存在感和力量感”“借由全景画面与正反打中不同拍摄尺寸的单人画面的切换和对比，来强调人物之间的地位高下对比”等等。
当然，这也是非常自然的，从“画面只固定一个位置进行拍摄”的拓荒期，到逐步建立起的“用剪辑串联起时间和空间的变化”“画面转换时的视线方向延续”“180度角的界线”“剪辑切换画面时画面内物体位置的延续，建立观影感受的连续性”等基本概念，再到后面的一些相对复杂的表达，镜头语言在内容表达上的空间、潜力，终究是需要时间和实践的积累，不断向前进步的。
而到了新浪潮时代，那一批作品中，对于电影基于运镜、构图、声画结…]]></summary>
        <author>
            <name>segelas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于生活的几个关于]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8186</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8186.html"/>
        <updated>2021-05-15T03:51:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者：德鲁伊 *关于美* 傍晚，小区内遛弯，一个丫丫和妈妈也在转悠，孩子歪歪扭扭的走，妈妈后面跟着。 “妈妈， […]]]></summary>
        <author>
            <name>德鲁伊Druid</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[知足且上进，温柔且坚定]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8184</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8184.html"/>
        <updated>2021-05-15T03:47:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/清行 人常言：知足方能常乐。 但是知足并不意味着安于现状，不思进取。 上进也不是好高骛远，是在过好现在的生 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[无知比有知更容易让人产生自信]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8182</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8182.html"/>
        <updated>2021-05-15T03:45:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/廖超国 自信于人生非常重要，这一点不用丝毫质疑。生活的常识告诉我们，自信不仅是健全人格的健康心理状态，还是 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特斯拉暂停使用比特币支付 加密货币纷纷跳水]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6435.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6435.html"/>
        <updated>2021-05-15T01:18:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[5月13日，特斯拉CEO埃隆马斯克在社交媒体上表示，出于“对比特币挖矿和交易中使用化石燃料频率迅速增加”的担忧，特斯拉暂停使用比特币来支付购车费用，但不会出售任何比特币。消息传出后，加密货币纷纷跳水。比特币跳水超6700美元，至5万美元左右，跌超11%。


　　马斯克表示，对比特币对环境造成影响表示担忧，特斯拉正在考虑使用能源消耗更低的加密货币。


　　马斯克称，“加密货币在很多方面来看是一个好的想法，我们相信其未来具有前景，但这不能以环境为代价。”


　　他写道，“特斯拉将不会出售任何比特币，一旦挖矿向更可持续的能源过渡，我们就将其用于交易。我们还在寻找其他能耗不到比特币1%的加密货币。”


　　消息传出后，比特币跳水约1970美元，跌穿5.3万美元，日内整体下跌逾6.0%。以太坊短线走低逾150美元，再度跌破4000美元/枚。瑞波币短线急挫，回落至1.35美元/枚下方，日内跌8.93%。狗狗币日内跌幅扩大至逾12%，现报0.44美元/枚。柴犬币SHIB24小时暴跌42%。


　　特斯拉股价闻讯在盘后跌超1%。加密货币概念股盘后亦纷纷下挫，Coinbase Global盘后跌超1%，Riot Blockchain跌超4%，中网载线跌超5%。


　　特斯拉在2月份提交给美国证券交易委员会（SEC）的文件中透露，该公司购买了价值15亿美元的比特币，且未来可能会投资更多的比特币或其他加密货币。


　　该公司于今年3月份宣布开始接受比特币作为其产品的付款方式。


　　特斯拉对加密货币的支持助长了近几个月来比特币和狗狗币等加密货币价格的飙升。


　　来源：新浪财经]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待 Playstation 中国的 PS5 国行庆典活动？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/459315509/answer/1886430200</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/459315509/answer/1886430200?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-14T15:30:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PS5中国上市庆典是索尼互动娱乐（上海）精心策划了两个多月的上市活动。
活动在上海西岸艺术中心A馆举行，邀请了来自全国的合作伙伴、游戏媒体/玩家数百人共襄盛举，一同见证国行PS5上市时刻，迎接次世代主机到来。

在庆典现场搭建了一个沉浸式的体验乐园，让玩家们可以直观地感受和体验次世代主机的魅力。穿过时空隧道，进入DualSense剧院，PlayStation通过一段沉浸式投影，打造了一个特殊空间，为观众全面介绍了DualSense手柄带来的次世代体验，包括触觉反馈、自适应扳机、触摸板及麦克风等各方面的升级。

走出DualSense剧院，玩家们会来到使用声光多维特效搭建的Astro奇遇隧道，以触摸互动方式体验《宇宙机器人无线控制器使用指南》。

经过奇遇隧道，玩家仿佛回到中世纪，现场采用大型场景搭建还原了中世纪市集的原貌，在这里可以与NPC一起载歌载舞，游玩中世纪的小游戏，仿佛真的穿越到游戏世界。


之后玩家将来到PlayStation5的展示厅，通过投影加声光秀的方式，玩家可以直观、全面地感受全新的PS5在外观设计、性能以及游戏上的创新与独特性。最后等待大家的是火爆的游戏体验区，为了展示PS5强大的技术实力，这里展示了PS5强大的次世代游戏阵容（展示内容为参考游戏，仅为展示主机性能）。在这里还可以与真正的欧冠冠军奖杯合影。



索尼互动娱乐（上海）有限公司总裁江口达雄和副董事长添田武人与嘉宾和玩家们一起庆祝国行PS5上市的珍贵时刻。江口达雄表示，“自去年11月PS5在全球发售以来，得到了来自世界各地的开发者和游戏爱好者的热烈支持。本次PS5登陆中国市场，我相信会给更多中国的玩家朋友们带来超越期待的次世代视觉、听觉、触觉和游玩体验。感谢中国玩家们长期以来对PlayStation的支持与厚爱，希望能与大家一起在全新游戏世界中探险。”


玩无极限，一切为了玩家！

来源：知乎 www.zhihu.com
PlayStation中国
点击下载
14 个回答，查看全部。
预算3000，国行PS5数字版还是XBOX Series S？
为什么 ps5 国行和 xsx 国行销量会差那么多？]]></summary>
        <author>
            <name>PlayStation中国</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《画江湖之不良人》第四季 第 4 集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/459183650/answer/1884213255</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/459183650/answer/1884213255?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-14T04:00:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[第四集又播了，所以我又来了。
大家好，我是舒奕橙，画江湖之不良人第四季的编剪导。
本想着周更，但上次那篇写得太晚了，第四集播出了，此时此刻市场部的小伙伴正坐在我桌子对面盯着我写，用的也是他拿来的电脑，写完了就我能出屋了！
话接上回（上回在如何评价不良人4第三集），咱也不掖着藏着，先说张子凡头发为啥成了这个样子。
答：在制作第一版建模完成时其实并没有达到我们的预期，但是由于项目制作周期以及项目经费等问题我们已经不支持再出第二版了。再次表示最真诚的歉意，目前我可以确定的是第五季张子凡的造型一定会有调整尽量满足大家的期待。


来！继续“科普”，不喜请绕道，勿喷。
上次主要说了说镜头，这次说说最好玩的表演吧！
就先拿第四集姬如雪的台词举例。


姬如雪：“以后跟紧我，无论去哪，都跟紧我。”


请允许我放几个表情（借用几张网络上搜的图举例 侵删）。




请设想一下，姬如雪分别用以上四种表情来演出，说刚刚那句台词是什么感觉。
虽然我找的表情比较夸张，正常的导演也不会让人物这么演戏，但是能很直观地说明——角色的表演会很影响人物定位，甚至戏剧铺垫。哪怕是极其微小的表演状态，都会让人物或者戏的气氛变成另外一种状态。它可能会让人物变得矫情、变得矫揉造作，也可能让人物变得讨厌、变得不可理喻。（不是说图片里的动漫啊！）
不知道大家有没有在看电影电视剧时，会发现某些剧情会让你觉得有点儿“尬”，或者说很“空”，很别扭。
我也是编剧，在这里我想为广大编剧们掰个票，剧情走向固然重要，但表演状态以及音乐音效剪辑的配合，并不是编剧能掌控的，无论缺失了哪一个环节，都会让戏变得很奇怪。如果姬如雪用以上四种状态说出台词，那么很有可能导致后续集数甚至连贯剧情的情感爆发扬不上去，就会尬。（每个人对尬的感触不同，此处我先以我认为的尬来说）
“这个人怎么就急了？”“这个人怎么就哭了，至于么？”“这个人怎么就同意做这件事儿了？”
我看戏的时候偶尔就会出现过这样的想法，但它真的未必全是编剧的问题，也许前面的表演换个状态就好了。也许剪辑节奏再松一点儿就好了。也许音乐忽然无声，再做一个静场表演就好了。也许说台词时停顿一下，让角色闭着眼吸一口气就好了。也有可能换个音乐就能解决。
剧本是同一句台词。但导演不同的处理方式，会呈现出截然不同的效果。


比如这一集蚩梦老妈的爆发，如果拿掉当时那段音乐，整个呈现的观感能降低百分之三十，只多不少。
片子好不好看，是要靠所有环节共同努力，呈现出来的。


当然我不否认作为编剧我们还有很大的进步和成长空间！也会尽量避免低级错误发生。
（类似第三季本草纲目的事儿，编剧、剧督、导演、制作、真的是没一个看出来，文化程度简直了……可能有的人是知道的，但是也没有反应过来。在这里跟大家在说一次对不起！让各位见笑了）
之前我和编剧小伙伴们背的锅有点儿多，多说了两句，见谅。
（以上均是我个人的一些小感触以及经验，并不代表此观点绝对正确）


拽回来，表演的事儿暂且说到这里，字数超了，简单说说这一集的音乐吧。
这一集里我很喜欢巫王（毒公）和晋王两个人开篇对话的音乐，小时候学街舞时我记得有一首poppin的曲子里面有警报声，感觉特别好！跟作曲说完，作曲就真用唢呐模仿警报声出了这么一条音乐，感谢作曲大大的付出！

今天就到这儿，下回说说配音老师录音时的故事，以及人物声音对于片子至关重要的作用！
顺便给大家放一张蚩梦老妈的原画吧！



来源：知乎 www.zhihu.com
橙子多
点击下载
71 个回答，查看全部。
如何评价《画江湖之不良人》第四季第 5 集？
画江湖之不良人第四季到底哪里播放？]]></summary>
        <author>
            <name>橙子多</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特斯拉搁置扩建上海超级工厂计划]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6434.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6434.html"/>
        <updated>2021-05-14T01:18:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据路透社报道，知情人士称，由于美中关系紧张带来的不确定性，美国电动汽车制造商特斯拉已经暂停购买土地扩建上海工厂并使其成为全球出口中心的计划。


　　在4名知情人中有2人表示，前总统特朗普政府在现有关税基础上对从中国进口电动汽车加征25%关税的政策依然有效，特斯拉现在打算限制在中国制造的电动车在其全球产量中的比例。


　　消息人士告诉路透社，特斯拉早些时候曾考虑扩大生产其中国制造的入门级车型Model 3，向包括美国在内的更多市场出口。消息人士称，这一计划之前没有被披露过。其中三名知情人士表示，今年3月，特斯拉没有竞标工厂对面的一块土地，因为它不再打算大幅提高中国的产能，至少目前是这样。由于讨论是私下进行的，这三人拒绝透露姓名。


　　特斯拉上海工厂的设计年产量为50万辆，目前正在以年产45万辆的速度生产Model 3和Model Y汽车。


　　其中两名知情人士表示，特斯拉从未宣布有意收购这块土地。这块土地的面积约为特斯拉目前厂房所占的200英亩(80公顷)地块的一半，将使该公司能够再提高年产20万至30万辆汽车的产能。


　　特斯拉在给路透社的一份声明中称，公司的上海工厂“正在按计划发展”。


　　上海市政府没有回应路透记者的置评请求。上海市政府被认为是特斯拉在中国建立全资工厂的关键支持者，特斯拉是第一家也是唯一一家不需要组建合资企业的外国乘用车工厂。


　　3月份发布在政府网站上的相关文件显示，特斯拉正在对其上海工厂进行改造，以增加产能。一位消息人士对路透社表示，特斯拉在上海仍有未建设的生产用地，完全能够满足扩大产能的用地需要。


　　上个月爆出的特斯拉女车主维权案让特斯拉在中国面临的监管压力越来越大。特斯拉同时还面临蔚来（NIO)等中国电动汽车品牌的竞争。不过，特斯拉今年头3个月在中国的销售收入达到30亿美元，是去年同期销售额的3倍多，占总收入的30%。


　　观察人士指出，一些人曾乐观地认为，现任总统拜登政府上台后，美中关系会有所改善。不过，从目前看拜登政府基本延续了前任特朗普总统对中国的政策。


　　来源：路透社]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[比尔·盖茨传记作家爆猛料：盖茨“沉迷女色”]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6433.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6433.html"/>
        <updated>2021-05-13T04:33:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软公司创始人比尔盖茨离婚原因众说纷纭，其传记作者华莱士近日又爆出猛料：盖茨从来就不是一个木讷的“技术宅”，他好色在业内是公开的秘密。他向媒体爆料了不少细节，并称梅琳达知道盖茨的这些事，两人一度分手长达一年时间。


　　据英国《每日邮报》12日报道，上世纪90年代为盖茨写过两本传记的詹姆斯·华莱士周一在接受该报专访时说，盖茨年轻时很喜欢参加“狂野的派对”，是“裸体夜店”的常客，“他（指盖茨）和其他微软员工往往连续两三天编写软件代码，然后出去疯玩，比如去西雅图的裸体夜店开派对，还会带脱衣舞女回家，和她们以及朋友一起在豪宅的泳池里裸泳”。


　　华莱士还爆料称，盖茨当时的生活只是延续哈佛大学时期的生活方式而已，在哈佛求学期间，盖茨就经常光顾波士顿情色表演、脱衣舞秀、卖淫集中的红灯区。即便到了1988年和梅琳达开始交往后，这样的生活方式仍持续了一段时间，尤其是到外地出差时，他经常和报道微软、科技产业的女记者调情。华莱士说，他在1997年出版的盖茨传记《超速驾驶：比尔·盖茨与控制网络空间的竞赛》中对盖茨混乱的私生活略有提及，而像《纽约时报》等美国知名媒体都不太敢报道，因为科技行业新闻需要依靠微软这样的大公司提供消息。现年74岁的华莱士还写过《创造辉煌:比尔·盖茨与微软公司的崛起》一书。


　　不仅圈内人知情，据华莱士说，梅琳达也知道盖茨“沉迷女色”，二人一度分手长达一年时间。盖茨的老友、前微软高管拉伯尔尼受访时也证实，盖茨非常喜欢参加派对，多次“劈腿”导致他与梅琳达曾经分手。但拉伯尔尼同时表示，他认为在泳池享受裸体派对等行为不算出格，而且盖茨曾自豪地告诉他，“结婚后没出过轨”。


　　据美媒此前报道，比尔·盖茨在2011年结识了美国臭名昭著的“性侵大亨”爱泼斯坦，曾在其寓所逗留至深夜，外界猜测盖茨也曾与未成年人发生性关系，更有消息人士称，这是梅琳达想要离婚的主要原因。根据法庭文件，盖茨夫妇第一场离婚听证会将于5月14日举行。


　　爱泼斯坦因涉嫌召童妓、性虐未成年少女等入狱待审，他于2019年8月在狱中轻生；而外媒曾报道，爱泼斯坦生前常在私人专机举办“性爱趴”，比尔盖茨也曾是专机乘客之一，虽然应只是“搭便车”，但在爱泼斯坦犯下与未成年少女性交易出狱后，比尔盖茨仍愿意搭乘他的专机，有违他通过慈善活动帮助全球年轻少女的形象。


　　对于比尔盖茨曾与爱泼斯坦接触，比尔盖茨发言人曾发声明，指两人数次见面仅就慈善事业做探讨，并无个人友谊关系，并称盖茨也后悔自己曾与爱泼斯坦接触过。


　　2013年9月，盖茨和爱泼斯坦又一次吃了顿晚饭。也是在那个月，梅琳达和爱泼斯坦第一次见面。在丈夫的陪同下，梅琳达参观了爱泼斯坦在上东区的豪宅。但那一次聚会，据《华尔街日报》报道，让梅琳达感觉很不舒服。


　　梅琳达是清楚爱泼斯坦的罪行的，聚会结束后她告诉朋友们，近距离和性犯罪者接触，是多么令人不愉快。她也警告过盖茨，不要和爱泼斯坦来往。但盖茨无疑没有听进去，继续和爱泼斯坦保持联系。2014年秋天，盖茨向麻省理工的媒体实验室捐赠了200万美元，据《纽约客》报道，实验人主任伊藤穰一在内部邮件中称，是爱泼斯坦促成了这笔捐赠。


　　但到2014年年底，可能是由于梅琳达的原因，盖茨和爱泼斯坦的关系冷却了。


　　结婚27年的比尔·盖茨和梅琳达·盖茨于5月3日各自通过推特宣布离婚，两人在联合声明中说：“我们不再认为彼此可以继续共同生活和共同提升。”


　　65岁的比尔盖茨是全球第四富豪。根据彭博亿万富翁指数，他的资产约有1460亿美元（1945亿新元）。他和56岁的梅琳达于2000年设立的比尔及梅琳达·盖茨基金会是全球最大的慈善基金会，两人离婚后将继续是该基金会的联合主席和信托人。


　　另据《太阳报》报道，梅琳达在离婚消息公布后，租下每晚要价13.2万美元（约17.5万新元）的加勒比海私人小岛，带着三名子女和家人住到岛上躲避媒体。


　　来源： 环球网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价国产漫画《BLISS～极乐幻奇谭》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/383710604/answer/1882664114</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/383710604/answer/1882664114?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-12T15:30:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[感谢知乎邀请，回答下目前的这部作品（笑）作为《神契幻奇谭》的后续作品，因为各种版权以及其他恶心人的事情，使得这部作品需要规避很多细节，其实在《神契》结束的一年时间里，我企划了好几部作品，而《BLISS》并不是首选，原因很简单，现在是彩漫时代，黑白漫画是没有平台收的，即使是和新漫画这样的日编平台聊过很久，得到的回复依旧是非彩色漫画不可，多亏此时B站漫画这个新平台建立，在“日漫用户很多”的判断下，得以继续创作《BLISS》这部黑白续作，初期也确确实实收到了一批日漫用户的支持，但是两年过去了，B站漫画签下来的黑白漫画，也仅仅只有《BLISS》这一部而已，现实就是这么无奈，黑白漫画作为“过气玩意”真的是只有一些日漫爱好者会支持而已。当然在企划《BLISS》的同时，我还和腾讯漫画合作创作了彩色漫画《心猿》，前后半年左右，作为一个系列的一个构成，我也不知道这个项目后来如何了。（笑）总而言之，《BLISS》作为国内连载的周更黑白漫画，无论是我个人还是编辑都不清楚作品能走多久，只能是走一步看一步，一方面看读者反馈讨好观众，一方面坚持自己的想法做下去，哦，对了，还有身体，保持周更对身体的损耗非常巨大，即便在日本这种完善体系下，做周更的也大都是二十多岁的年轻人。总之就是这样的压力下，坚持做着周更黑白漫画（而且我还在坚持手绘），期间冷嘲热讽自然是不少，进入付费后丢失的白嫖读者也是很多，自己还在坚持，应该是对神契尚有执念吧，希望《BLISS》可以坚持到神契有转机的那一天（笑）放弃很容易，坚持却很难，中国的漫画环境对个人作者很不友好，我也想过像一些人一样加入某个组织，然后衣食无忧地慢慢画着月更漫画，这确实是一条路，没这么做还是觉得自己能再拼一下，也许将来身体不行了，会考虑接商单或者投靠别的金主大腿（笑）但是目前，还是希望自己可以任性的画下去，这种自由真的蛮幸福的。

来源：知乎 www.zhihu.com
刘冲
点击下载
2 个回答，查看全部。
为什么紫堂幻人气那么低？
这几天的多啦A梦是什么梗啊？]]></summary>
        <author>
            <name>刘冲</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[顶刊综述吵起来了，我们还应该推荐大众少吃盐吗？]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/370828672</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/370828672?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-12T14:00:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这篇文章是对 @无胃汁 的付费咨询的补充回答，已经征得他本人的同意，向大家公开。
在开始阅读本文之前，请各位没有任何医学科研基础的读者知悉：
这个问题本质上已经有一定专业性，所以，如果你们在阅读过程中觉得枯燥无聊、看不下去，那么这是非常非常正常的事情。
如果文章有我没有写明白的地方，欢迎你们在评论区提问。

0 太长不看版总结
0.1 减盐这个，到底吵啥了？
学者们在减盐这个问题上的争执，大概就是：
大家都同意，盐吃多了是不好的——只是张三写综述论文说，跟高血压病人说说把盐卡在每天八九克以下，就差不多得了；而李四则写综述论文说，应该让全人群都开始往六克以下的方向减盐，防患于未然。
如果打个比方，就好像：
你和你妈都同意，每天都是应该睡觉的——只是可能你觉得每天应该睡够八九个小时到自然醒，而你妈则觉得“睡7个小时就差不多了，睡那么多干啥，赶紧滚起来”……
0.2 基于两方给出的证据，我个人的观点：

建议一般人群在目前过高的盐摄入量基础上进行一定程度的限盐（比如，至少从10g/天甚至十几克/天的糟糕现状，减到8~9g/天），仍然是合理且有必要的。
现在如果说还有什么不太明确的，那么主要还是：如何基于钠摄入量-血压的因果关系，摸索出对全人群或各个亚人群来说能最大化收益、最小化风险的减盐方式和减盐目标。（人话：到底让哪些人减盐，用什么方式减盐，减到多少合适）

以下是正文，重点会用加粗标出。

在开始本文之前，我想先感叹一下，真的是太久太久没见过这么好的问题了。

“饮食应当限盐才健康”是指南推荐，也是众所周知的常识。但是，关于这样的推荐是怎么来的，背后具体有哪些收益和风险的权衡，很多人并不清楚，也并不关心。
这就导致，很多时候，只要一有一篇看似高度可信的论文唱个反调，马上很多人就走极端，全盘否定这些推荐，开始放飞自我放肆吃盐。
正好，借回答 @无胃汁 的付费提问的机会，我也在这…]]></summary>
        <author>
            <name>KellyWeaver</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小米与美国国防部达成和解]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6432.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6432.html"/>
        <updated>2021-05-12T10:04:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国时间2021年5月11日，小米集团和美国国防部再次就军事清单诉讼发布了联合状态报告（Joint Status Report, JSR）。美国政府已经承认了军事清单上的程序正义问题，并愿意与小米集团和解，并将该公司从军事黑名单中删除。小米股价直线飙升，一度涨近7%，最终收涨超6%。


　　报告中表达出三层含义：根据此前的联合报告，双方已经同意和平解决诉讼案；考虑到已经生效的临时禁令和国防部决定不对临时禁令上诉，国防部等被告一致认为采用最终决议将小米集团移出1月14日的军事清单是合适的；在法庭已经认定军事禁令违反程序正义的情况下，这个移出清单的最终决议是可以理解的。


　　这意味着，美国政府承认了军事清单上的程序正义问题，愿意和小米集团进行和解，并将小米集团移出军事清单。


　　此前的1月14日（美国时间），美国国防部发布新闻，表示根据《1999财政年度国防授权法案》第1237条，将包括小米在内的9家中国企业被列入黑名单。列入黑名单的理由是“与中国军方相关”，影响了美国国家安全。要求美国投资者在今年11月11日后，不能够再持有小米以及其它黑名单上企业的股份。


　　随后小米发布公告进行了回应，官方表示公司一直坚持合法合规经营，并遵守经营地的相关法律法规，其服务和产品皆用于民用或商用。公司确认其并非中国军方拥有、控制或关联方，亦非美国NDAA法律下定义的中国军方公司。公司将会采取合适的措施保护公司和股东的利益。


　　1月31日晚间，小米集团在港交所公告称，公司于美国东部时间1月29日在美国哥伦比亚特区地方法院起诉美国国防部和美国财政部。小米集团认为，上述两机构在将小米集团列入为NDAA认定的“中国军方公司”的决定中，存在程序不公与事实认定错误，为了维护本公司全球用户、合作伙伴、员工和股东的利益，要求法院宣告该决定违法并撤销该决定。


　　此后，美国一位联邦法官于当地时间3月12日发出了初步禁制令，禁止美国国防部的禁令生效或实施。小米集团认为，将小米列入中国涉军企业名单是一个武断而随意的决定，法官也对此表示了认同。我们会继续请求法院最终判决该政令对小米无效。


　　3月14日晚间，小米集团发布公告称，美国哥伦比亚特区地方法院于美东时间3月12日颁发了临时禁令，暂停了把小米集团认定为中国涉军企业的行政命令，解除了美国投资者购买及持有小米集团证券的限制。该临时禁令立即生效。


　　来源：网易]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[可以有已经通关了《生化危机 8》的大神来讲解一下剧情吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/458226745/answer/1874790534</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/458226745/answer/1874790534?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-11T04:00:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本文目录
1/ 故事主线流程
2/ 本作关键剧情解释及猜测，包括：

四个黄色瓶子里面装了什么? 圣坛又是什么? 最后复活仪式成功了吗?
米兰达是什么计划? 为什么要装成巫婆引导伊森进入村庄? 
米兰达对待四大长老的态度是什么?
村庄到底发生了什么事? 为什么突然被袭击? 
伊森是如何来到村庄的? 为什么车祸完就在村庄附近? 
米娅是什么时候被米兰达掉包的? 有那些露馅细节可以推断?
本作相关重要时间线梳理【重点】

3-4/ 本作与系列前作关系、本作伏笔
5/ 一些热点八卦剧情坑，包括：

保护伞Logo起源
霉菌菌主来源
伊森生死之谜
"3E"集大成者萝丝
Rosemary名称深刻含义
公爵商人身份
此作中的艾达王



1/ 故事主线流程
米兰达一直以来在村庄中利用霉菌的能力取得村民的敬畏及崇拜，一方面是依靠自己的长生不老的奇迹震慑，另一方面则是利用霉菌"恩赐"，在瘟疫期间创造奇迹"治愈"村民，从而成为了村庄宗教领袖（下图结尾致谢人员名单时的连环画，以一个村民家庭的微观视角讲出了此背景）。

米兰达暗地里利用"恩赐"霉菌在村庄内利用村民进行生化实验，试图将拥有已去世女儿记忆的霉菌以某种形式再生，从而达到复活女儿的目的。虽然霉菌技术已经得到发展，却一直没找到适合给霉菌再生的"容器"以复活女儿（米兰达实验室笔记揭露，村里四大长老和狼人等都是失败的试验品"容器"）。后来"联盟"生化武器研究所知道了霉菌后向其购买了相关技术，创造了七代的艾芙琳，并由于战略转移艾芙琳这一生化武器过程中艾芙琳失控，引起了伊森米娅和贝克一家悲剧。
七代故事结束后，伊森和米娅在"联盟"安插在BSAA的内鬼安排下，移居到距离米兰达村庄不远的小镇中生活并生下一女儿（当然此安排伊森米娅并不知情）。而且由于父母两人都有霉菌传染经历（或者说本人肉体已经是霉菌），导致萝丝与霉菌较好地"匹配"从而意外地成为了霉菌最…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[武汉楼市的观察]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21051109.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21051109.html"/>
        <updated>2021-05-11T01:45:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本文算是《武汉买房记》的续，讲些武汉楼市的观察。对其它城市不熟悉，主要和杭州比，发现：武汉新盘几乎没有倒挂。但杭州倒挂特别严重，总价400万的新房，买到手可能就赚到100万。武汉随便一个盘都是地...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.4.0]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.4.0</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.4.0"/>
        <updated>2021-05-10T08:55:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Added: Basic theme customization: Demo | Source | Docs.]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.6.0]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.6.0</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.6.0"/>
        <updated>2021-05-10T08:15:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Added: Link from the title of a subscription to its website.
Added: Store feedUrl and siteUrl for each source in cache.
Added: Semantic element (<time>) for timestamp on the UI.
Added: Semantic API for theming the default template. Demo | Source | Docs
Changed: Moved feed metadata from article level to feed level in cache.
Fixed: Any html-like text was stripped from title. Fixed with encoded text.
Removed: href for each source in cache. The value was never used so it's not a breaking change.]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国漫画的寒冬到底是因为网文，还是说原创漫画家挣不到钱？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/457656271/answer/1872221730</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/457656271/answer/1872221730?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-10T03:00:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[话说，中国漫画在网络时代没找到普适的收入模式，难道在实体时代就找到了吗？
漫友巅峰的时候，几个头部少女名家单行本能有10万+的单册销量，夏达要再多一些，少年向的除了血族有10万+，其他最高的也就3到5万。那时候漫友销量真正扛鼎的是谁？是单册百万走下沉市场的爆笑校园，是大众向的乌龙院，甚至低龄向的兔子帮可能都比夏达之外的作者要卖的多一点。知音漫客春秋鼎盛，号称销量全球第二的时候，主打的是偷星九月天，是斗罗大陆，这又是不是走低龄和网文路线？
不要自己脑补一些往日的繁华，那根本是不存在的东西。就那么些个连载位，就那么几个头部，能出单行本的哪怕卖的很差，出几本就被砍的已经算是赢家。那些头铁主打门槛高一些的日漫风作品的杂志，像漫画秀，劲漫画，龙少之类的，在当年也一样死的透透的。
归根结底，到底所谓的寒冬是个什么？
是网文改编冲击了原创？改编那不是古已有之吗，要是漫画家人均能有网文二线编剧能力，那我怕不是做梦都要笑醒过来，我这商业模式主打IP开发，你说我是喜欢收原创还是喜欢做改编？
原创漫画挣不到钱？现在的付费模式肯定不完美，但把过去中间商赚的部分直接分到了作者手里，从结果上看，头部作品的收入比过去其实是提高了的。
平台不收原创？从没听说过啊，我这每年几千万的稿费成本持续支付着呢，不能因为这些连载中的作者在社交平台上声音比较小，就当他们不存在吧。
至于大量漫画从业者失业……讲道理，这不就是之前被诟病的泡沫那一部分吗？一个有底子的作者，只要不死抱着老本不撒手的闭门造车，我都不知道他能如何失业。


来源：知乎 www.zhihu.com
故乡
点击下载
173 个回答，查看全部。
这样能当漫画家嘛？有点迷茫。?
漫画家在没有开始连载前，会不会对未来感到焦虑、害怕?]]></summary>
        <author>
            <name>故乡</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[武汉买房记]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21050917.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21050917.html"/>
        <updated>2021-05-09T09:24:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[杭州现在住的房子是2017年买的，当时没钱，买的很小。今年，想置换一套大点的。2月春节后在城西看了几个盘，面积大点、位置好点的，没个500万根本拿不下来。以目前杭州的购房政策，我需要付六成，起码...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.5.0]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.5.0</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.5.0"/>
        <updated>2021-05-08T05:16:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Added: Atom feed generator
Added: Customizable site title
Added: Copy all files from static directory to the root of the site.
Changed: Favicon, css, and js assets now existing at site root level.
Chore: Excluded testing files from repo.]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新生儿脐带该怎么护理？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/373079003/answer/1874505244</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/373079003/answer/1874505244?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-08T03:45:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（凌楚眠原创，转载请联系本人）

1.什么是脐带
2.护理脐带的意义
3.新生儿脐带的院内处理
4.常见脐带处理方法
5.居家脐带护理方法及注意
6.脐带观察要点

讲下脐带护理的问题，首先明确脐带是什么：

其实大部分在医院生产的新手妈妈应该没亲手摸过自己的脐带…（脐带和胎盘一起，都是医院标准化处理的；即使签字带回去，产妇也很少自己接触，毕竟…怪瘆人的…）
脐带给人的手感是非常粘非常软的胶质物，呈螺旋状，温热粘腻，是孩子在宫内生存的全部营养物质管道。

同时，脐带也是新生儿乃至成年人腹部的先天性生理薄弱点，解剖上缺乏组织支撑，病理上是脐炎感染的好发部位。作为细菌入侵新生儿体内的一道门户，如果护理不到位，轻者引起脐炎，重者可能导致播散的腹部感染或新生儿败血症。

所以新生儿脐部护理非常重要。
在科普居家脐带护理之前，觉得有必要描述下产房/手术室内，助产士是如何处理新生儿脐带的。
顺产/剖宫产新生儿娩出/剖出后，产科医生迅速用两把血管钳夹住中间段脐带，然后把脐带从两把血管钳之间剪短（减少脐带血丢失）。
此后，新生儿连着半米左右的脐带残端，被助产士迅速抱到产台/新生儿复苏台上，这里一般有红外加热灯、保温的包布、吸引器、氧源、新生儿气管导管等等复苏/抢救器材备用。
给孩子迅速给氧、口鼻吸引分泌物（一般是胎脂胎粪）、擦拭全身皮肤胎脂、弹足底拍背后，孩子如果面色红润，呼吸、哭声、活动一切OK的话，就进入脐带处理阶段。
产台上的脐带处理相对简单，也只是日常护理中的一个环节；不同医院不同产科的具体处理手法是有区别的，大体一致的步骤有：消毒、夹闭、挤血、修剪或剪除、缠线（结扎线）、包扎。回病房时，孩子身上只有短短一截或者树桩般的脐带残端。

有的产科习惯用脐带夹，就是用消毒干净的硬质夹子固定脐带末端，日常消毒处理，待脐带自然干枯、坏死、脱落后取下即可。






有时回病房后，在新生儿出生2-3天，会有护士来二次剪脐（放心，脐带本质不属于新生儿自己的组织，没有感觉神经支配，孩子不会觉得疼）。



回家之后，日常的脐带护理其实不复杂，主要是消毒：每日沐浴洗澡后用蘸有75%乙醇/5%碘伏的棉签仔细擦拭、涂抹2-3遍，保持清洁干燥，可以不盖包布或者敷料。
脐带失去母体血液供应后，会逐渐坏死，表现出来就是逐渐干枯、发黄发黑，最终脱落，而孩子的脐部也逐渐发育完整。

这里要注意：
1.进行脐部护理时，应当严密观察脐部有无特殊气味和脓性分泌物，有明显增多的脓液要及时就医。
2.脐带还未自然剥脱时，不要强行“拔苗助长”，试图尽快剥离脐带，更不要暴力拉扯结扎线（结扎线的作用是压迫残端让其尽快坏死脱落，以及封闭开口，防止过多病菌顺期待进入孩子体内，非常重要！），如果结扎线松了要重新结扎。
3.有条件，脐带应该每天护理一次，如果孩子的包裹、衣物被打湿，应该及时护理，直至脐部痊愈。
最后，新手爸妈要善于观察：
1.脐带有无出血：主要是结扎线/脐带夹脱落，出血较多可用碘伏消毒脐带及周边皮肤，再加固结扎。
2.脐部是否干燥：一旦被液体浸湿或被尿液污染，应该马上用干棉签擦干，然后用碘伏棉签消毒。
3.脐部是否有渗液：残端如果有清亮、淡黄色的粘稠液体，是脐带残端自然的渗出，属于正常情况不用担心；脐带脱落后，脐窝会有些潮湿，并有少许米汤样液体渗出，用75%乙醇消毒（消毒手法是用棉签从脐窝中心向外转圈擦拭），一天2次，一般2-3天内就会干燥。
如果渗出物属脓性，脐带周围红肿或有恶臭味，说明脐部可能出现感染，要及时就医处理。
4.可能的脐疝：脐疝处理超出了新手父母的能力范围，如果发现有脐部膨出，赶快看医生——大部分的脐疝随着孩子肌肉发育会慢慢痊愈，不用太担心。



来源：知乎 www.zhihu.com
凌楚眠
点击下载
21 个回答，查看全部。
新生儿宝宝脐带一般什么时候掉落？
新生儿脐带一般多久脱落？]]></summary>
        <author>
            <name>凌楚眠</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[98版仙剑 ，真的有办法可以复活林月如吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/35019247/answer/1194709540</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/35019247/answer/1194709540?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-06T15:30:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[网传5月 5 日lbw将要复出直播,这是真的吗?带着这个疑问，我登录知乎，看看大家的意见，结果顿时感觉凉了，然后往下翻，发现有人问林月如能复活吗？我不觉得冒出一身冷汗，我觉得还是谈谈lbw复活的条件吧。
  这时候，大佬过来我们寝室串门，问，“今天有没有什么难题需要解决的？”。
  “慢，我的一个朋友有，他不好意思说我帮他讲吧，那个。。。”，我支支吾吾地说。
“是不是今天作业不会了？我代码都准备好了，有4种写法，有16个位置，你们可以进行排列组合，不分先后。”大佬，胸有成竹的说。
“那个。。我想问问卢ben伟复出这事是真的吗？有可行性吗”？我不解地问。
“这个嘛。。。lbw是谁？”，大佬突然一懵。。
我一看形势不妙，赶紧补充到：“那你看看，林月如能复活吗？”
“哦，你说的是林月如啊，这个可以啊！”大佬爽快地回答。。
“你可听好了，最好拿笔记下来。好像是用紫金葫芦吸收锁妖塔所有柱子上的龙，还有99个什么来着，炼成一颗丹药，服下即可复活”，大佬语重心长地说，然后诡秘地一笑。
  我心想完了。这可如何是好啊，大佬这样笑。。。是不是。。。觉得我不会去试，拿点难题刁难我啊，然后让我知难而退。。。，免得暴露他对这个问题的无解呢？
  看着眼前这位大佬，我早就不顺眼了，我们寝室每次要参考他的代码，就得请吃鸡柳和雪糕，还得毕恭毕敬地。这4年要是被他这么压着答，我们寝室何时有出头之日呢？
  想到这里我越来越气，要将其展于码下。是时候展示一下寝室的实力了。于是起身，大喝到：“这可是你说的，你等我，明天这个时候来，要是不能复活，这学期的鸡柳和雪糕就给我们免除了,怎么样？”
  “那要是通关了呢？你的鸡柳变鸡腿，怎么样！！！，要不要试试？”大佬，有点心虚的说。
我一看，更加坚定了，我的想法，于是为了保准起见，我立马搜了整个知乎和度娘。确切地说，基本上没有。
  “好，一言为定，驷马难追！！”，我…]]></summary>
        <author>
            <name>扶余城里小老二</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[语不惊人死不休（294）平时岁月静好，遇事温柔一刀。]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8180</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8180.html"/>
        <updated>2021-05-06T12:24:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[生活： 1. 当四月轻柔的风吹过，风住尘香花已尽，姹紫嫣红看遍，曾途经的每一处风景，都已妥贴安放在心里，生出诸 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读书若能医俗，自然药不能停]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8178</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8178.html"/>
        <updated>2021-05-06T12:20:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如果非要从功用性上来说读书到底有什么用？明清之际的朱舜水说，“但患不读书，不患读书无所用。” 读书是为了治好自 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大多数人为什么离成功那么遥远？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8176</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8176.html"/>
        <updated>2021-05-06T12:13:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/丁忆坤 最近参加了几场聚会，感慨良多。 与会者都是同学、校友，基本都是各行各业的成功人士，人近四十，不得不 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[怎么在 Limited Run Games 上购买游戏卡带？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/389927957/answer/1869265961</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/389927957/answer/1869265961?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-06T11:30:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上次的回答[1]在最后提了一下这几年新兴的以LRG为首的独立游戏限量实体发售的情形，不料私下有人很感兴趣，颇有想借此大势挣一笔财富自由的动力，正好市面上貌似也没有关于在这类网站购买步骤与收藏价值的简单指南，所以借此机会作为一个略有经验的圈外人写一篇东西，能帮到有兴趣的玩家最好，没兴趣的玩家看个热闹也行。
（提前声明，本文仅供参考，并不能完全解决购买过程与游戏市价变动的风险，有意购买者需谨慎，本人也并不提供代购业务）
（本文不允许任何形式的转载，引用时请注明来源）
以Limited run games为首的独立游戏限量实体发售是怎么发展兴起的呢？
虽然一般认为limited run games是这次风潮的带头人，不过最早的时候，LRG也是在2015年先拜托的Fangamer这个起步于2008年的游戏周边合作公司发行他们旗下的独立游戏。（对，LRG最早是一个独立游戏制作组Mighty Rabbit Studios的子公司，当然现在他们已经基本不打算干游戏开发了。）在尝过限量发行的甜头之后，他们开始独立联系索尼与各个游戏制作组，并售卖限量的PSV和PS4游戏，并一发不可收拾[2]。之后，越来愈多的厂商开始加入这个市场，如今，仅LRG一家就有发行几百款限量游戏，横跨PS4，PSV，NS，PC，VR等多平台，整个市场整体散发出爆发性增长的趋势。

如今市面上有哪些专注于这类限量实体游戏发售的公司呢？
随着这个市场的发展，这股风潮带动了众多公司参与进限量实体游戏的发行。如今，市面上已经有几十家限量实体游戏发行公司，每家发行的产品均不同。
常见的主机独立游戏限量实体发行网站有这几家：
Limited Run Games
Limited Run Games，创立于2015年，目前全球最知名最大的限量游戏发行商，市面上大多数的限量游戏均由这家发布。发行过的知名作品：《神界原罪2》NS版，《奥…]]></summary>
        <author>
            <name>The firewheel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《龙珠》和《达伊的大冒险》中这两个相似的动作场景，鸟山明的处理高明在哪里？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/457620811/answer/1868830603</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/457620811/answer/1868830603?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-05T11:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这基本上就是电影大师导演和普通电视剧导演的区别
说两者区别之前，我先说一个概念：dutch angle，斜角镜头
斜角镜头又称荷兰式镜头（英语：Dutch angle）、荷兰式上下直摇（Dutch tilt），是一种剧烈移动镜头的拍摄手法，这种镜头手法通常用来表示迷失、迷惑的氛围，令画面失去平衡感。[1][2][3]虽然名为“荷兰式”，这种手法和荷兰并无关系，而是德国表现主义电影作品的常用手法[4]，因英文Dutch和德文Deutsch拼写相近而易混淆。具体的做法是在水平方向上倾斜镜头，令其与正常视角的水平线成一角度。[5]



一个简单的例子，比如上图我们平时拍摄这张照片的时候或亲自观看这个情景的时候，地面是平行于我们视线的，汽车也是在地面上平行移动的，即使像照片中的汽车一瞬间，我们看到静止的汽车，我们看到的也是汽车平稳的停止在那里。但是，如照片一样，一旦画面倾斜，给我们最直观的反应是车辆会有向后倾斜溜车的感觉，而本身静止摔倒在地面上人物也会有因倾斜而滑动观感。这样，一个简单的角度转换，因为心理原因，给了观者移动预感，从而造成了不稳定。
当然，dutch angle的作用不仅仅如此。
但也因为这是一个特殊用法，如果滥用，也会给观者混乱的时空观念，从而减弱整体的故事叙述。所以，如果用不好或者不会用，完全可以选择不用。
好，我们回到电视剧和大师导演。

我们由右向左的观看顺序，怪兽打男子大全，清楚的介绍了二者关系和环境，摄像机在怪兽背后怪兽的过肩，从男子的眼睛面部角度可以判断出摄像机基本持平于男子眼睛，两者只是因为透视的原因和个子高矮的原因，近处怪兽要大于男子，画面本身非常平稳，作者使用的是怪兽近镜头的大小，来强调怪兽的巨大。紧接着摄像机突然拉近到男子面部坚毅的眼神，可以预感到男子要反击。

大全，男子反击，男子伸出手掌，可以看出在发功，怪兽不稳定的姿态可以看出正在被打击。…]]></summary>
        <author>
            <name>千里</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.3.1]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.3.1</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.3.1"/>
        <updated>2021-05-05T05:19:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fixed: Avoid crwalers.
Fixed: Error logging from XML parser.
Fixed: Typo in docs.
Thank you: @dym-sh, @tabokie, @cheese1]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.3.0]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.3.0</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.3.0"/>
        <updated>2021-05-05T05:19:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Added: Customize cache lifespan with cacheMaxDays property in osmosfeed.yaml.
Added: Documentation for osmosfeed.yaml.
Fixed: More intuitive logging during build.
Chore: Refactored parameter passing for enrich step.]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价张颂文和姜武主演的电影《扫黑决战》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/455752818/answer/1868183269</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/455752818/answer/1868183269?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-04T09:59:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是金世佳，很高兴能在远离社交媒体很长时间以后通过『知乎』这个平台与大家交流。
五月一日由姜武，张颂文和我主演的电影『扫黑决战』已经和大家见面了，相信来这里讨论的大家都是已经看过电影的观众。无论您喜欢与否，还是很感谢大家在并不宽裕的五一假期里愿意抽出宝贵的时间与精力愿意走进电影院观看我们的戏；更感谢您可以在社交媒体上留下自己的感想，这不仅是对电影的宣传，于我也是一个很好的审视自己和再学习的机会。感谢大家。

  电影的好坏，每位观众心中自有评说论断，毕竟“天下人事，莫向外求”。这次我主要想借影片中由我饰演的孙志彪这个角色，试图尽可能还原一下自己在创作这个角色时的思路，也和大家聊一聊自己以及我对于表演和演员这份职业的一些不成熟的拙见，
  首先，对于表演稍有些熟悉的朋友一定知道，当演员拿到剧本之后，第一要做的工作叫做——通读剧本   （开个玩笑）。我们要做的工作叫做剧本分析，而剧本分析又大概牵涉到两个部分，即剧情的分析与角色人物的分析。剧情的分析，即理解故事的起承转合，故事的四个要素（发生-经过-高潮-结尾）。角色的分析包括通过剧本中台词与人物关系的梳理，推理出这个角色的“前世今生”，然后再以自己推理出的“结果”来反哺角色，即给予角色灵魂。这是一个剧本分析最基本的流程。国内的戏剧学院都是以此来教导学生如何去理解角色继而创造角色的。


  结合扫黑中的孙志彪，当我初看剧本的时候，也和大家一样，觉得很像『老手』和『大人物』里的角色（其实这两个戏与角色本身都是相同的）。既然珠玉在前，那我又该从何处下手呢？运用上一段的方法，先搞明白剧情：县里出了问题——市里派调查组要到县里调查——发现了问题——遇到了掣肘无功而返——下定决心卷土重来——发现两面人——最后扫黑除恶，故事并不复杂。然后是人物：孙志彪，明面是当地的恶霸（我不认为他是黑社会，因为所谓黑社会前提就是要有严密的组织性和…]]></summary>
        <author>
            <name>金慢慢</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[4月复盘：万科拖累A股账户]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21050414.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21050414.html"/>
        <updated>2021-05-04T06:50:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[账户收益账户收益状态截止4月底，账户收益状态如图。A股、港美股、基金的当月收益分别为-6.09%、0.93%和5.59%，年内收益分别为-3.74%、14.95%和-0.66%。A股只有万科，这...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[什么性格的人容易得抑郁症？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/301993591/answer/1865003741</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/301993591/answer/1865003741?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-03T23:00:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[很多回答都没有研究支持或者仅基于孤立、零散的研究，而本文将基于综述（系统性地综合多项研究）以及一系列相关研究，试图呈现性格/人格与抑郁症的关联。
注：目前研究没有表明因果性，只有关联性。
总的来说，研究表明，抑郁症与三种一般人格特质--神经质/消极情绪性（Neuroticism/Negative Emotionality, N/NE）、外向性/积极情绪性（Extraversion/Positive Emotionality, E/PE）和责任感（Conscientiousness）--以及与各种相关特质，如伤害回避（harm avoidance）、反刍（rumination）和自我批评（self-criticism），还有人格类型，如抑郁性人格，之间存在着中到大程度的交叉关联（moderate-to-large cross-sectional associations）。
Reference:
Klein, D. N., Kotov, R., & Bufferd, S. J. (2011). Personality and depression: explanatory models and review of the evidence.Annual review of clinical psychology,7, 269–295. https://doi.org/10.1146/annurev-clinpsy-032210-104540

1. 三种一般人格特质（神经质/消极情绪性、外向性/积极情绪性、责任感）
a. 关于神经质/消极情绪性（Neuroticism/Negative Emotionality, N/NE）
N/NE包含经历悲伤、恐惧、易怒、愤怒和增强的压力反应性的倾向。高N/NE可能与环境相互作用，从而产生自我批评、依赖性和反刍的反应风格。
当人们遇到压力…]]></summary>
        <author>
            <name>CaesarYL</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价中国漫画家描述中国支援印度抗疫的作品《同桌的你》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/457620550/answer/1867181478</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/457620550/answer/1867181478?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-03T15:30:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[嗨，我就是王小威
喜欢画不喜欢说，编辑老师非要让我说，不说不给饭吃。
创作初衷：从新闻中了解到印度的疫情，老百姓的遭遇让人揪心。但面对中国的热相助隔壁邻居的反应却让人大跌眼镜。我们生活在同一个星球，我们都是命运共同体。中印本为山水相邻的亚洲邻居，在疫情下更应该同舟共济共渡难关。
远亲不如近邻，老兄放下面子放心吸氧。
有几个关键词我不做释义供大家讨论：
1、病象 故作姿态 
2、“三八线”的走向 
3、胳膊遮挡下吸氧的鼻子 
4、针扎玩偶
5、一杯饮品
6、同桌



来源：知乎 www.zhihu.com
爱画画的王小威
点击下载
360 个回答，查看全部。
中国有哪些优秀的黑白漫画？
你们最希望哪个漫画家来中国签售or开展？]]></summary>
        <author>
            <name>爱画画的王小威</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微言小义（2021年2-4月）]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21050313.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21050313.html"/>
        <updated>2021-05-03T05:08:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2~4月的微博备份，花了两个小时修补Python脚本。2021-02-02 13:09:31@SKYue：股票投资最大的风险不是波动的风险，而是本金全部损失的风险。所以，安全性永远第一位，不要碰...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《秘密访客》中的餐桌戏和餐的设计有什么寓意？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/457393132/answer/1864932314</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/457393132/answer/1864932314?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-05-02T05:15:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《秘密访客》终于上映了，曾经导演说，最终的呈现会有很多“留白”，他不希望过分解读。诚然，这是一部让观众加入自己的想象、关系搭建和个人解读的悬疑惊悚片。我们做了大胆的尝试，去拆解中国人对“家”方方面面不同的理解，希望每个观众都来做“秘密访客”，用一个旁观者和访问者的角度，去探寻这个家庭每个人的秘密和伤痕，这是我们的本意。
但上映之后观众还是会有很多问题，尤其关于这个家的食物、装修、楚瞳的各种秘密心事、父亲母亲的过往、弟弟的真实身份的，那么作为编剧，选一些来跟大家分享吧。
关于菜式
汪家的菜式基本上是精美绝伦而无烟火气的，丰盛之下藏着一种冷冰冰的感觉，做工繁复、内藏玄机，基本上体现了这个“家”的气质。
一上来的鹰鲳，是一种个头特别大的鲳鱼。旧时潮汕人蒸这种体型较大的鲳鱼，怕一次蒸不透，于是在鱼肚子里放进一把瓷勺子，意在受热均匀。这个“藏”的动作带着许多意味，我自己很喜欢这个做法，因为蒸得不透的鱼但凡要回锅，那就是毁了，这种做法很考验烹饪者对火候和食材的用心和掌控。
片中母亲就是这样一个“用心者”，但她在实际生活中一无是处，只懂得享受，可以掌控的领地也只有家中的厨房而已。鱼蒸好上来之后，盘子还要转一下，这也不是无谓的动作，而是要把鱼头朝向一家之主。这些“小动作”，都与母亲的出身前史有关，大家可以关心一下影片中最后揭秘的她的过往。
片中的鲳鱼，因为在拍摄地韩国完全无法购得，美术老师当时甚至萌发了要养鱼苗的可爱想法，最后，在我请求之下，新加坡最著名潮州菜发记的老板李长豪先生亲自带了上好的鹰鲳来到韩国给我们专门做拍摄，还原了这道看似清清淡淡的殷实人家的菜肴。
八宝鸭，跟鹰鲳一样是“肚子里藏东西”的菜式，意味着秘密。八宝鸭制作起来工序更繁复，非专业厨师，一个人要在厨房里呆大半天才能搞定一只合格的八宝鸭。大家可以看到，鸭子送来家里时，是完全的活鸭，所以想象一下，柔弱的母亲实际上是一个人搞定…]]></summary>
        <author>
            <name>殳俏</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价游戏《天地劫：寰神结》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/453771337/answer/1862892662</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/453771337/answer/1862892662?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-04-30T15:30:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[五一長假就要到了，不過還在忙項目的我沒什麼資格放假，就拿這篇無聊的講古來作為與大家分享的賀節禮物吧。
「寰神結」長久以來被視為天地劫三部曲其中之一，卻是與我最沒有關係也最讓我不想提起一的一部，雖然很多人似乎都以為這也是我的作品，甚至誤解裡面一些橋段是出自我之手，但事實上我不但沒有實際參與製作，而且直到現在我連一分鐘都沒玩過，也因此我一樣不對「寰神結」做出什麼評價，單純在這麼多年後說明這整件事的來龍去脈。
事情要從幽城推出之後說起。由於幽城的銷售成績並不理想，我自己覺得盜版問題已經讓單機無法生存下去，因此提出改弦易轍製作炎龍騎士團OL的提案，這個提案也被公司接受了。然而為了幽城而開發的整個引擎與編輯器只用一次著實可惜，所以我也同意可以再利用幽城既有的資源配合剛做完幽城的美術人手快速做一個成本較低的續篇作品，當時我馬上想到了神魔中劍邪殷千煬年輕時的故事，當初寫神魔的腳本時我就有順便構思過他過去與九儀天尊劍的糾葛。然而這樣一來我就得同時軋上兩個項目而且都是擔任核心主策劃的工作，雖然我很清楚自己的多線程能力絕對不怎麼樣，很可能會同時拖延到兩個項目的初始策劃日程，但還是向公司堅持要親自寫這個當時定名為「煌煬記」的新項目的腳本。
公司對這點勉強接受，但也要求我要在這個項目中與其他新人策劃合作，讓他們分擔一些工作順便練經驗。當時公司經由某些我並不清楚的原因進了一批新人，我對他們既不熟悉也沒有合作經驗，而且腳本與對白我向來是全部自己經手，很不喜歡因為分工讓其他風格的文字摻在裡面，所以打算至少把腳本寫完然後盡量多處理一些對白。然而在兩個項目的雙重壓力下腳本的進度果然不甚順利，我花了幾個月設定了寰神九山與地界的由來，定好整個主角群的人設、與九儀天尊劍的牽扯以及後半截的故事在地界展開，但中間一些關鍵的起承轉合一直難產。
大概是因為我佔著工作卻沒有如期完成，不知道是來自於誰或哪些人的意見或壓力讓公司上層開始向我施壓要我把腳本釋放出來。最後在一次氣氛很不愉快的攤牌中，上司要我專心去做炎龍OL，不要再干涉「煌煬記」這個項目，把全部的資料交給新人策劃去做。那時的我心灰意冷，回了句「那麼這個項目從此與我無關，最後做成什麼樣子我一概不負責，也不會多看一眼」。
之後的十多年間我一直維持著這個諾言，隻字不提也無視寰神結這三個字，一直到15年要開始寫霸劍的腳本，為了釐清一些可能曾經被提過的內容，我才去尋找寰神結的攻略雲了一下稍做理解，此時我才知道戰鬥狂熊精高戚被安排了一場感人的戀愛戲，高皇君被加上了搞小心機的人設，以及原本應該在天玄門之變後才變成劍邪的殷千煬歷經無數艱難才拿到的邪煌霸劍，在故事最後面最後被草草當作決戰用的兵器登場。
由於我早已預期到最後劇情一定會有改寫，所以除了決定吃書之外只是有點感慨，寰神結在三部作裡的評價並不高，我也經常聽到玩家們對它的批評，不過當時因為公司的財務狀況吃緊，寰神結被迫只花了一年就趕工完成，自然會在品質與長度上有所犧牲，而美術同仁們也克盡職責在畫面表現上更上一層樓，他們做到了我所做不到的事，但它依然成了一個遺憾。如果當初我堅持自己把腳本寫完才讓別人接手，能否讓寰神結這最後一作成為讓我自己承認的作品？我不知道。或許有朝一日我會親自把煌煬記的故事重寫一次，真正補完劍邪殷千煬一生的故事，只是不知道這個願望是否有實現的一天XD

来源：知乎 www.zhihu.com
葉明璋
点击下载
延伸阅读：
如何评价游戏《幻世录2》？
如何评价游戏《炎龙骑士团II：黄金城之谜》？]]></summary>
        <author>
            <name>葉明璋</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天门启阖，能为雌乎？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8174</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8174.html"/>
        <updated>2021-04-30T12:33:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/金鱼的水 【戴营魄抱一，能毋离乎？抟气致柔，能婴儿乎？脩除玄蓝，能毋疵乎？爱民栝国，能毋以知乎？天门启阖， […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价 24 Entertainment 研发的游戏《永劫无间》?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/361077302/answer/1862792327</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/361077302/answer/1862792327?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-04-30T11:30:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[感谢知乎邀请，我是《永劫无间》的制作人关磊
非常感谢大家对游戏超乎我们想象的热爱与支持


我们原以为国服先行者测试最多算可以引进两万人
未曾想第一天就突破了两万，最后人数十数倍于预期



我们原以为只有我们的顾问枫哥和老朋友YJJ，以及他们的小伙伴会热心开播
未曾想无间的直播变成了一场全明星盛宴


我们原以为Steam测试只是对海外Alpha测试玩家的一次交代
未曾想我们打破了Steam测试游戏的同在记录，也打破了Playtest功能的参与记录



我们原以为并不高的完成度会继续招来许多骂声，战战兢兢
未曾想测试的每一天我们都被各种惊喜包围





我们原以为可以劳动节出去转转散散心
未曾想现在大家只想睡觉。延长测试不可能啦，人要死啦！



3月31日到4月27日
发生了太多惊喜


我入行20多年，一路跌跌撞撞
每次开发新游戏都是场新的冒险
在旅途中，有坚持也有转变

本作开发之初，并没有远程武器，纯靠近战“拆招”和“暗杀”拿捏节奏
虽得到硬核玩家肯定，但不受其他玩家待见，行！我们改！
即使目前，天选之人模式也还不能填补玩家求新求变的渴望，行！我们继续设计！
无论是新武器、新英雄还是新模式
只要能激发玩家更大的热情，我们都可以商量！


但让更多玩家能以帅气的动作进行竞技不能商量，
我们坚信中国玩家需要一款以冷兵器尽情对战的游戏，
这次一定要满足这种流淌在血脉中的豪情！
在如此的信念与坚持下，我们将《永劫无间》呈现在您的面前


我们不定义《永劫无间》是武侠题材
武侠是一种内核，甚至只狼，甚至星战都曾唤醒各位心中的武侠情怀
无间可以让大家想到武侠，我们认为是一种肯定，备受鼓舞
但看看天上的烛九阴，看看人物的背景故事，这是一个不受某个题材拘束的世界观


换句话说，我们在做游戏时考虑的，不是还原武侠，是切实的游戏性
时至今日我们已经不纠结是否要让近战处于优势了
一切只看玩家的喜好与能力
喜欢用砍的，可以靠飞索靠近对手完成击杀
喜欢用射的，也可以火力压制对手不敢近身
我身无拘，说的，不只是全自由的飞索这么简单
左手利刃右手枪火，是我身无拘
无视教条的世界观，是我身无拘
将来的各种新模式，是我身无拘
毅然坚持买断制，是我身无拘
满嘴跑火车的微博，是我身无拘
24 Entertainment不仅开发游戏，也举办F5发布会，还代理独立游戏，更是我身无拘


自然，我们也不被网易拘束，但也不必纠结我们与网易的关系，事在人为
如果24 Entertainment与《永劫无间》没有走出自己的道路，说什么都没有用
如果我们证明自己存在的意义，也无须我们多言


24 Entertainment既有非常资深的开发者，也有非常年轻的热爱者，我们都励志创新。技术上，我们全球首批实现了Unity上的DLSS功能，在老黄的演讲中有了自己的一席地；也摘得Unity最佳画面嘉奖。昨天，我们已经在PS5上成功点亮《永劫无间》，感谢索尼的大力协助！


发行上，我们同时与国内外各大平台保持关系，从头开始摸索这样大体量的买断制竞技游戏如何发行。除了Steam的大力支持，Epic在看到我们近日的成绩后第一时间为永劫无间派驻了专人对接，将来，相信我们可以覆盖更多来自不同平台的海内外玩家。
当我们想要提高游戏水平，海外大厂视作日常工作的许多开发内容，都成为我们的攻坚难题。如音效，如光效，如动作表现力，如翻译本地化，如全球同步的服务器策略，甚至色盲模式……都是摸着石头过河。我们也需要探索更高效地将世界观与游戏性统一的工作模式。感谢《永劫无间》让我们有机会学习这么多东西。


吾日三省吾身
内容够了吗
平衡调了吗
优化做了吗
还不足
还不足
还不足
5月，我们将暂时淡出大家视线，潜心开发，只同步基本的开发进展
6月，我们将参与E3与E3后的Steam Next Fest并提供试玩
7月，全力进行最后的内容填充与性能优化
8月，让流星点亮大地


我们团队虽然不小，但依然渴望资深的开发者
我们需要——
数值策划、系统策划
资深3d角色模型、资深角色原画设计、资深特效设计
或认为您的能力可以帮助《永劫无间》更上一层楼，请发送简历至如下邮箱
global@narakathegame.com
我们团队的开发氛围可以参考下面视频：
开发日常Vol.2 | 策划！你看看你做的游戏！（上）

Ray Kuan
点击下载
122 个回答，查看全部。
如何评价 《神界：原罪》（Divinity: Original Sin）这款游戏？
如何评价《神界：原罪 2》（Divinity: Original Sin 2）这款游戏？]]></summary>
        <author>
            <name>Ray Kuan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在你的心目中，奥特曼是什么？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/356652071/answer/1860492016</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/356652071/answer/1860492016?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-04-29T15:30:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[奥特曼既是人类也是光，每个人都能成为光。
奥特曼系列55周年·TDG25周年 纪念PV 第二弹

奥特曼中国官方
点击下载
14 个回答，查看全部。
为什么有人说早期的奥特曼不是子供向？
为什么b站上真的会有人在孜孜不倦地解读奥特曼?]]></summary>
        <author>
            <name>奥特曼中国官方</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《画江湖之不良人》第四季第 1 - 2集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/456851431/answer/1860888650</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/456851431/answer/1860888650?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-04-29T11:30:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是《画江湖之不良人》第四季的编剧、导演，舒奕橙。
片子终于播了。实打实说，一开始小伙伴让我来答题时我完全不知道说什么，如何评价动画播出，更应该听观众的声音，我作为编导答这个就很尴尬。从18年开始策划剧本，到19年进入导演工作，至今也三年多了（中间断断续续的杂事还忙了一年）。期间困难很多，这是普遍动画人都要面对的，提起来很啰嗦，今儿就说谢谢吧！
谢谢音乐制作者，谢谢你在那么多个凌晨四点钟，还根据要求不厌其烦的改音乐。
谢谢音效公司的各位伙伴，看着一集片子几乎每6、7秒钟一个音效反馈，一边叹气一边搭音轨。
谢谢配音导演褚珺及所有配音老师，一边吐槽语速快一边认真按照我的草配节奏来录音。
谢谢制片，谢谢你每次因为时间周期来跟我拉扯，最后又因为想提高质量而妥协。
谢谢技术部的各位能够升级引擎。
谢谢编剧们，谢谢若森数字的同事们，很开心我们能一起并肩前行。
也谢谢千难万险，打的我们越来越不服，打的我们越来越想进步，要进步。
最后，感谢大家能看这部动画片儿，也希望大家能够喜欢《画江湖之不良人》第四季，谢谢你们，对本季内容有什么想讨论的我也会在这里与大家交流。
（本季内容主要是将娆（苗）疆势力做一个了结。第五季开始，不良人组织将会出现重大变故，期望大家继续关注）

来源：知乎 www.zhihu.com
橙子多
点击下载
61 个回答，查看全部。
画江湖之不良人第四季到底哪里播放？
如何评价《画江湖之不良人》第四季第6集？]]></summary>
        <author>
            <name>橙子多</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Apple Watch S6使用体验]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/21042716.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/21042716.html"/>
        <updated>2021-04-27T08:55:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[年初订了个健身目标，全年跑100公里。目标很低，却拖到了4月才启动，目前跑了10多公里。为了让自己坚持，不久前买了Apple Watch，44mm GPS版本。其实一直想买，只是差个理由。上周一...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
</feed>