<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2024-03-21T00:27:07.972Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2024-03-21T00:27:07.972Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯2023年业绩出炉，预计回购超1000亿港元，毛利、净利润连续四季保持高增长，你怎么看这份财报表现？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/282833719</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/282833719"/>
        <updated>2024-03-20T11:05:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今日盘后，$腾讯控股(00700)$ 发布了2023年年报。2023年公司全年营收6090.15亿元人民币，同比增长10%，全年净利润1576.88亿元，同比增长36%。2023年公司毛利、经营利润（Non-IFRS）和净利润（Non-IFRS）连续四季实现显著增长，第四季度的增速分别为25%、35%、44%，远超于营收增速。
分红方面，腾讯计划分红派息每股3.40港元（约合计320亿港元），同比增长42%，同时腾讯宣布2024回购规模至少翻倍，从2023年的490亿港元增加至2024年的超1000亿港元。

受益于AI技术显著提升广告定向能力，四季度腾讯广告收入同比增长21%至297.94亿元，创季度收入新高。
2023年视频号用户使用总时长年比增长翻倍，小游戏年流水增长超50%。腾讯混元已发展成为领先的基础模型，在数学推导、逻辑推理和多轮对话中表现优越，并已在企业微信、腾讯会议和腾讯文档推出AI助手服务。
2023年网络游戏业务收入1799亿元，同比增长5.4%。国际市场成为腾讯游戏的新增长引擎，财报显示，2023年海外游戏季度内实现收入139亿元全年收入532亿，在腾讯游戏总收入占比首次提升至30%。腾讯游戏正加快全球化步伐，近期《王者荣耀》海外服（Honor of Kings）在全球57个国家和地区正式上线，开服首日即登顶多个国家和地区下载榜单。
值得一提的是，腾讯To B收入连续三年占比超过30%，成为公司业务发展支柱。财报显示，代表To B的金融科技及企业服务板块四季度收入543.79亿元，同比增长15%，全年收入2037.63亿元，占比33%。截至目前，腾讯数实经济业务收入占比已经连续三年超过三成，持续贡献稳定收入，实现业务高质量发展。
对腾讯2023年财报表现，你怎么看？
未来你更看好腾讯的哪个业务板块增长？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[技术神秘化的去魅：Sora关键技术逆向工程图解]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/687928845</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/687928845?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-03-20T03:33:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sora生成的视频效果好吗？确实好。Sora算得上AGI发展历程上的里程碑吗？我个人觉得算。我们知道它效果好就行了，有必要知道Sora到底是怎么做的吗？我觉得最好是每个人能有知情的选择权，任何想知道的人都能够知道，这种状态比较好。那我们知道Sora到底是怎么做出来的吗？不知道。
马斯克讽刺OpenAI是CloseAI，为示道不同，转头就把Grok开源了。且不论Grok效果是否足够好，马斯克此举是否有表演成分，能开源出来这行为就值得称赞。OpenAI树大招风，目前被树立成技术封闭的头号代表，想想花了上亿美金做出来的大模型，凭啥要开源？不开源确实也正常。所谓“开源固然可赞，闭源亦可理解”。
但是，我个人一年多来的感觉，OpenAI技术强归强，然而有逐渐把技术神秘化的倾向，如果不信您可以去读一下Altman的各种访谈。在这个AI技术越来越封闭的智能时代，技术神秘化导向的自然结果就是盲目崇拜，智能时代所谓的“信息平权”或只能成梦想。我不认为这是一个好的趋势，我发自内心地尊敬对技术开放作出任何贡献的人或团体，且认为对技术神秘化的去魅，这应该是AI技术从业者值得追求的目标。
本文试图尽我所能地以通俗易懂的方式来分析Sora的可能做法，包括它的整体结构以及关键组件。我希望即使您不太懂技术，也能大致看明白Sora的可能做法，所以画了几十张图来让看似复杂的机制更好理解，如果您看完对某部分仍不理解，那是我的问题。
Key Messages
这部分把本文关键信息列在这里，特供给没空或没耐心看长文的同学，当然我觉得您光看这些估计也未必能看明白。
Key Message 1:  Sora的整体结构如下（本文后续有逐步推导过程）

Key Message 2:  Sora的Visual Encoder-Decoder很可能采用了TECO（Temporally Consistent Transforme…]]></summary>
        <author>
            <name>张俊林</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[平安健康2023年亏损加速收窄47.6%，你对居家养老市场前景有何看法？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/282732308</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/282732308"/>
        <updated>2024-03-20T01:34:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2024年3月19日，$平安好医生(01833)$ 公布2023年年度业绩报告。报告期内，公司全年营收录得46.7亿元，净亏损同比大幅收窄47.6%至3.3亿元。其中，战略业务强势增长，保险及金融客户端的医健养服务收入22.0亿元，同比增长14.8%，企业端的企业员工健康管理服务收入10.8亿元，同比增长81.2%，业务结构实现持续优化，推动公司毛利率同比上升5.4个百分点至32.3%，盈利有望加速实现。
期内，平安健康深化落地管理式医疗战略，深耕"家庭医生""养老管家"两大核心枢纽建设。2023年，家庭医生会员覆盖近1300万人，家医服务人均使用频次3.7次，较2022年提升0.8次，用户问诊五星好评率超98%。
构建三位一体"养老管家"，打造全场景、高品质养老体验，截至2023年，平安居家养老服务覆盖全国54个城市，累计近10万人获得平安管家服务资格。管家服务满意度服95%。
公司董事长兼CEO李斗表示，公司将进一步发挥"家庭医生"与"养老管家"核心枢纽作用，以匠心打磨产品、以品质缔造口碑，力争为用户、股东、社会提供可持续发展的长期价值，为助力数字中国和健康中国的战略落地而不懈努力。
对于平安好医生2023年的业绩报告，你怎么看？
你对居家养老未来市场前景有什么看法？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阅文集团2023年营收达70.1亿 ，归母净利同比增长32.3%，你期待阅文2024年表现吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/282501564</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/282501564"/>
        <updated>2024-03-18T09:37:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[3月18日，$阅文集团(00772)$ 公布了2023年全年业绩报告。报告显示，2023年阅文集团实现营收70.1亿元；归属于公司股东的净利润8.0亿元，同比增长32.3%，对应归母净利率达11.5%，同比提升3.5个百分点。同时，阅文经营利润达到7.1亿元，同比增长12.8%，实现了经营效率和利润表现的双重提升。

在线业务方面，2023年阅文持续提升服务于内容创作生态的平台能力，聚焦生产高质量精品内容、执行强有力的反盗版措施、优化核心产品运营的策略，在线业务实现收入39.5亿元，其中核心自有产品起点读书收入同比增长40%。
版权运营及其他业务方面，阅文2023年继续夯实对高质量IP全生命周期开发生态的建设，提高不同内容形态的爆款率。数据显示，2023年阅文集团版权运营及其他收入为30.6亿元，下半年环比增长率达46.2%，增势明显。
在用户方面，以IP社区为纽带，阅文通过系列运营活动不断增强读者与作品之间的紧密联结。比如《宿命之环》2023年在起点读书的“本章说”字数累计超7000万，单个用户最高为作品配音超2800次。同时阅文旗下“起点读书”近年呈现出连续增长态势，2023年收入同比增长40%。
影视方面，继过往的《庆余年》《赘婿》《人世间》《你好，李焕英》等爆款作品之后，阅文在2023年陆续推出了《纵有疾风起》《平凡之路》《骄阳伴我》和《潜行者》等精品热播作品。其中，《平凡之路》播出期间热度居高不下，连续16天位居腾讯视频电视剧热播榜第一。
在动画领域，阅文不断推出经典IP改编动画的续作和新番，使得头部IP内容持续保持着高热度。期内，《斗破苍穹》《星辰变》《全职法师》和《武动乾坤》等高人气动画续作表现亮眼，尤其是《斗破苍穹年番》连续3个月高居微博最热门国漫榜榜首，目前继续保持着全网动画热度值第一的人气。
在漫画领域，2023年上线的阅文IP改编漫画作品中，13部漫画人气破亿。同时，阅文集团宣布拟收购腾讯动漫资产，将《一人之下》《狐妖小红娘》等知名国漫IP纳入版权库，丰富阅文头部IP的储备，同时进一步夯实小说漫改合作产线并补充动画产能。
阅文集团公布的2023年财报，符合你的预期吗？
坚守“内容、平台、IP”的核心价值，你看好阅文未来的发展吗？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有奖征文 | 2024投资炼金季，开启上市公司年报掘金之旅！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/282454485</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/282454485"/>
        <updated>2024-03-18T05:11:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1月26日晚间，伴随着聚灿光电和指南针两家上市公司的财报发布，A股年报季缓缓拉开帷幕。Wind数据显示，截至3月15日，已有超百家A股上市公司交出年度答卷，半导体、生物医药、化工、电子等行业表现亮眼。这些数据背后蕴藏着怎样的机会？为了帮助大家更好地把握市场脉搏，即日起，话题哥和炼金君@投资炼金季 邀请您参与 #2024投资炼金季# 征文活动，一起探讨哪些企业是“价值之选”，哪些企业又是“潜力之选”？期待您的财报炼金解读！

【参与方式】
带话题标签 #2024投资炼金季# 及个股代码在雪球发帖解读上市公司年报。如已发布了2023企业年报解读文章，可修改帖子、加话题标签参与本次活动。
【活动时间】
2024年3月18日——2024年5月17日
【奖项设置】
本次征文活动将评选出40位财报“炼金师”，各获得666元现金打赏
注：最终奖金将由@投资炼金季 账号发放至获奖文章。
【评选规则】
1、发帖必须带话题标签及个股代码；
2、雪球将组织征文项目评审组，根据文章内容以及互动数量和互动质量，对文章质量进行评审打分；
3、征文支持原创内容产出，禁止抄袭，引用研报等公开资料超50%将取消本次征文获奖资格；
4、请勿使用同一（或类似）获奖文章参加多次征文，若经核实将取消本次获奖资格；
5、发帖请注意遵守雪球社区守则；
6、活动最终解释权归雪球所有；
7、投稿须知：投稿用户同意授予雪球获得您投稿的全部内容（含入选及未入选的内容）之免费的、永久性的、非独家的、可转授权的权利和许可。为流量激励及促进内容传播之目的，雪球有权将您投稿的内容用于包括但不限于：在微信公众号、微博、今日头条等平台的雪球官号上同步发布；将内容登载至《雪球专刊》并上传至各大平台供广大用户下载传阅；将内容传播至其他合法渠道。
【优质创作者流量激励】
1、优质的“炼金帖”将推荐至雪球@投资炼金季 IP主页，获得更多曝光及球友交流机会；
2、在微信公众号、微博、今日头条等平台的雪球官号上同步发布，并收录集合成《雪球专刊》；
3、将有机会被邀请作为活动访谈嘉宾，与海量球友、企业高管共话投资机会；
4、优先获得线下活动参与名额。
除征文活动之外，投资炼金季还将推出更多栏目：
栏目1：财报前瞻
@投资炼金季 发起，定期发布热门上市公司财报预告
栏目2：行业炼金
@投资炼金季、@今日话题 等官方账号联合发起，第一时间捕捉热门行业财报亮点进行悬赏互动
栏目3：沪市专场
@投资炼金季 联合上交所，同步上证路演中心直播，为球友带来热门沪市上市公司业绩说明会
......
以上栏目将在征文活动启动后陆续发布，期待各位球友参与互动！
【有奖互动】
在众多上市公司中，您特别关注哪一家的年报业绩呢？对于未来的市场走向，您有哪些期待或展望？别忘了带话题#2024投资炼金季#，评论并转发活动，我们将评选出优质评论进行随机现金红包打赏。期待您的参与，一起探讨投资炼金之道！
【特别声明】
1、本次活动中所提到的投资标的，不构成任何投资建议，投资者不应以该等信息取代其独立判断或仅根据该等信息做出决策；
2、活动最终解释权在法律范围内归雪球所有；
3、回答不可抄袭，所有同质回答，将以第一个发出此回答的球友为真实留言，其他同质留言，均不会获得任何奖励；
4、发言请注意遵守《雪球社区守则》。]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Untitled]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/282411053</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/282411053"/>
        <updated>2024-03-18T01:34:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[欢迎关注美股最强CP$标普生物科技ETF(SZ159502)$ VS $纳斯达克指数ETF(SZ159501)$
ETF老司机: 这对美股最强CP大家可以重点关注一下：
$纳斯达克指数ETF(SZ159501)$ ：跟踪纳斯达克100指数，纳斯达克指数提纯版，全球科技指数NO.1，美股“七仙女”（苹果、英伟达$英伟达(NVDA)$ 、特斯拉、谷歌、微软、Meta、亚马逊）都在里面，权重占比近一半，今年以来是越走越强。纳指100，是普通人可以...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《沙丘 2》导演维伦纽瓦与陈思诚「造最真实的梦」主题对谈？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/648513817/answer/3430586920</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/648513817/answer/3430586920?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-03-15T04:17:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《沙丘2》映后维伦纽瓦与陈思诚「造最真实的梦」主题对谈
时间：2024 年 3 月 14 日晚上
地址：英皇影城 IMAX 厅
主持人：各位媒体朋友们，影迷朋友们，大家晚上好！好看吧？
观众：好看。
主持人：欢迎大家来到《沙丘 2》特别放映活动的现场，我是主持人王屹芝，非常开心跟大家齐聚一堂，电影《沙丘 2》在 3 月 8 日在全国各个影院上映了，豆瓣开分 8.2，短短几天时间上升到 8.3，票房和口碑都是较上一部更上一个台阶，这些都离不开在座所有影迷们一张一张的电影票，一份一份的喜爱和支持。今天我们也非常荣幸的邀请到了大家最喜欢的《沙丘 2》的导演丹尼斯·维伦纽瓦，还有著名的导演、演员、编剧陈思诚先生跟大家做一个映后分享和对谈，今天请大家多多邀请自己的亲朋好友多多体验，今天拍照和拍视频都可以发到社交媒体上，跟我们本场首席问答知乎一起，把梦一般没有边际的沙丘推介更多人，虽然可以拍照和视频，请不要任何形式的直播，谢谢大家合作。在开始之前，请把手机调至静音状态。我们马上邀请出导演维导，以及陈思诚先生，有请！在开始之前，我先邀请两位，跟在场所有影迷朋友们跟媒体朋友们打声招呼吧！
维伦纽瓦（主持人翻译转述）：谢谢大家支持并且来到电影院来看电影，对我来说是意味深长的，非常感谢！
陈思诚：大家好我是陈思诚，今天跟在座是一样的，以一个影迷和粉丝的身份坐在这里，跟维导做一个交流。
主持人：其实在场这两位导演都是非常擅长打造梦境的两位导演，但是以《沙丘》为例，这种梦境是既遥远又真实的，所以我想问一下维导，怎么样打造这种，虽然这是我们从来未看过的世界，一个未知的世界，很多影迷看完之后，感觉满脸都是沙子，鼻孔里面都是沙子，有这样的感觉吗？因为他们觉得这个电影非常真实，非常的触手可及，我想问问维导怎么打造出血肉感和真实感的？
维伦纽瓦（主持人翻译转述）：首先由这本书开始的，书里面有大量的细节，有大…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎电影</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[资金狂追美股，美股超强CP如何布局？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/282131278</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/282131278"/>
        <updated>2024-03-15T01:32:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[去年海外市场表现出色，而美股市场中的主要宽基指数均取得了令人瞩目的成绩。强者恒强的故事在2024年开年之际依然得到了延续。年初以来，美股在AI浪潮引领下突飞猛进，美股三大指数连续创新高。美股的强劲表现也吸引了投资者不断加仓，$纳斯达克指数ETF(SZ159501)$和$标普生物科技ETF(159502)$持续受到市场关注，下面跟话题哥一起看看吧！

从资金净流入方面来看，$纳斯达克指数ETF(SZ159501)$近17天获得连续资金净流入，最高单日获得2.01亿元净流入，合计“吸金”9.24亿元。规模方面，纳斯达克指数ETF最新规模超28亿元创成立以来新高。此外，纳斯达克指数ETF额度充裕，较同类产品优势明显！没有股票账户的投资者可以通过纳斯达克100ETF联接基金（A类：016532，C类：016533）布局美股科技牛市机遇。
2024年以来，美股生物科技板块一直处于震荡走强的状态。2月底降息预期与减肥药风口再起的双重因素催化下，生物科技板块接棒AI科技巨头再度强势上攻。 $标普生物科技ETF(159502)$ 跟踪标普生物技术精选行业，与美国知名的生物科技ETF（XBI）跟踪同一指数，是目前A股中唯一跟踪该指数的ETF，且额度充裕。
$标普生物科技ETF(159502)$在2月底大幅冲高后，近日出现小幅震荡整理，而不少投资者趁调整火速进场。Wind数据显示，截至3月11日盘前，基金总份额升至9.2亿份，相比年初2.07亿份翻了3倍多，净流入资金逾7亿元。
那么问题来了，资金狂追美股，美股超强CP你会如何布局呢？
关注 $纳斯达克指数ETF(SZ159501)$ 或 $标普生物科技ETF(159502)$ ，截图PO在评论区，在评论区写下你的投资观点吧，优质回复将获得随机打赏～]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全球首个AI程序员Devin诞生]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7414.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7414.html"/>
        <updated>2024-03-15T01:23:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[3月13日消息，一家初创公司Cognition近日推出了一款名为Devin的人工智能助手，旨在协助软件工程团队完成编码和其他开发任务。与现有AI编码助手不同，Devin可被编程执行端到端的软件项目，包括部署应用、修复Bug、学习新技术等，人类则扮演监督和指导角色。


Devin能根据用户需求执行多步骤工作流程，同时保持工作正轨。工程师可实时观察其进度，发现错误时跳出指令进行修正。这使团队能将部分工作外包给AI助手，自己专注于更具创意的工作。


根据演示，Devin可处理包括部署网站、调试代码、生成隐藏信息图像、训练计算机视觉模型在内的多种任务。在软件工程基准测试中，它能独立完成13.86%的案例，远高于其他大型语言模型。


尽管核心技术细节未透露，但Cognition表示Devin源于其长期推理及规划研究的进展。目前该工具处于内测阶段，有意用户可申请提前试用。未来或将开放更广泛访问。


Cognition暗示编码只是开端，这意味着其人工智能助手或可推广至更多领域。该公司计划利用人工智能在跨领域的推理优势，探索为多个行业赋能。


Devin的出现为软件开发人员带来全新的人工智能协作体验。通过监督AI系统处理繁琐工作，工程师能聚焦创新性任务，有望提高生产力。不过该技术依然处于早期，其成熟度和效果有待业界进一步评估。


来源：凤凰网


我觉得，如果Devin能够每天进行深度学习，那么以后真的就不需要人类程序员了。AI程序员又便宜，又好用，写的程序水平又高，价钱便宜，24小时工作，为什么不用啊。但问题是，当人类所有的程序都由AI控制，并且AI还会自我学习进化，那么AI觉醒之后，难道不会在程序里面“加点料”？]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】2024春节调研见闻 征文活动收官]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/282036131</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/282036131"/>
        <updated>2024-03-14T06:28:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们， #2024年春节见闻# 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！
本次征集活动按照：客观评分（40%）、主观评分（60%），客观评分：根据文章的阅读、转发、评论质量和数量、点赞数量等；主观评分：雪球将组织老司机组成评审团，对文章质量进行评审打分。经过评选，本次 2024春节调研见闻 征集的获奖球友已经产生啦！恭喜以下获奖球友：
一等奖2名（688元现金打赏）：
我在公园想好了龙年的布局 @奇衡DK-CAPITAL
马来西亚春节行之中国元素 @数据价投
二等奖3名（488元现金打赏）：
南方小城返乡见闻 @-Input-石古
春节感悟：白酒是个宝！ @滇南王
这个春节，烟花爆竹放的多，但房子股票基金没人聊了，奶茶咖啡下乡 @青春的泥沼
三等奖5名（288元现金打赏）：
哪些基金能推荐给丈母娘、班主任、亲朋好友？（2024年版） @基少成多-似曾相识
龙年回乡观察 @福爸
经济的韧性——山东小县城春节见闻 @愚老头
春节新加坡初体验---东南亚自由行记录 @欧巴财务自由
亚洲第一卷的首尔游记~ @仓都加满
话题哥将在5个工作日内为获奖文章颁发奖金。由于获奖人数有限，除了以上获奖的作品还有许多球友的 #2024年春节见闻# 征文文章也十分优秀，请球友们持续关注我们后续的评测活动，期待和大家一起滚个大雪球！]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Untitled]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/281840094</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/281840094"/>
        <updated>2024-03-13T02:50:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“人工智能+”加持科技创新赛道，欢迎关注$科创100ETF(SH588190)$！
科创100ETF: 前言：整体“人工智能+“行动顶层设计出台，有望重现”互联网+“带来的移动互联网盛景，引领我国第二波产业升级浪潮。我国人工智能产业链供需基础良好，未来有望受益于顶层设计指引下的落地政策加持。Sora、Diffusion、Claude3等海外大模型持续迭代升级、降本增效，有望加速商业化，改善用户体验。...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】名创优品2023年第四季度净赚6.6亿元，毛利率超43%创下新高！对公司的业绩你怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/281745371</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/281745371"/>
        <updated>2024-03-12T08:57:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2024年3月12日，$名创优品(09896)$ 集团公布了2023年第四季度财报。第四季度公司总营收达38.4亿元人民币，同比增长54%，创单季度营收历史新高。本季度毛利率创历史新高达到43.1%，同比上升3.1个百分点。在盈利能力方面，第四季度调整后净利润首次突破6.6亿元，同比增长77%，创历史新高；调整后净利率17.2% ，同比增长2.2个百分点。
2023年全年来看，名创优品2023年收入突破138亿，同比增长近40%；毛利率达到41.2%，同比提升6.3个百分点；调整后净利润约23.6亿元，同比实现110%的增长。
国内市场方面，本季度名创优品国内营收23.5亿元 ，同比增长56%。城市旗舰店和城市形象店作为名创优品“超级门店”的重要部分，数据显示，名创优品国内业务线下销售GMV同比增速约66%。
该季度内，名创优品多个超级门店先后落地，名创优品不断以“超级门店”作为关键驱动因素，为消费者打造出沉浸式的购物体验。据统计，上海旗舰店开业首日业绩达22.5万元，次日业绩为27万元，连续创下国内单店开业业绩新高。
在迈向全球化“超级品牌”的道路上，名创优品以IP战略焕新门店升级，海外大店的市场业绩也成为海外营收的主要增长引擎。数据显示，名创优品该季度海外业务整体收入近15亿元，同比增长51%，再次刷新了海外业务单季度收入纪录。尤其是直营市场收入同比增长约90%，占海外收入比重首次突破50%。
聚焦兴趣消费 引领全球IP潮流。同时战略品类也是名创优品引领创新的重要发力点，以盲盒、一次性差旅用品、毛绒产品、香氛香薰作为代表性战略品类，使其得以在创意、潮流等属性的加持下，持续满足新的市场需求和潮流趋势。
1月18日，在名创优品首次投资者日活动上，名优品集团董事会主席兼首席执行官叶国富透露了未来五年战略地图。他表示，名创优品的使命是为开心而生，愿景是“成为世界第一的IP设计零售集团”，明确以“坚持性价比，坚持全球化，坚持产品创新”为战略，目标是实现2024-2028年集团每年净增门店900-1100家，2028年末全球门店数较2023年末数量接近翻倍，2024-2028年集团的收入复合增速不低于20%，2028年IP产品销售占比超过50%。
你怎么看名创优品第四季度的业绩表现？
看好名创优品的投资机会吗？
#好起来了！港股消费股全线飙升#]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【征文】消费复苏CPI走强，大消费要王者回归了吗？你看好哪些投资标的？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/281736510</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/281736510"/>
        <updated>2024-03-12T07:58:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#消费行业如何布局？#
3月9日，国家统计局公布了2024年2月的通胀数据。2月CPI（居民消费价格）同比上涨0.7%，环比上涨1.0%，超出市场一致预期值，国内需恢复和消费复苏的势头持续加强。
CPI重回正增长，除了春节错月导致的低基数效应，也显示出内需恢复、消费复苏的势头在加强。今年政府工作报告对就业和居民收入增长更加重视，明确从增加收入、优化供给、减少限制性措施等方面综合施策，激发消费潜能。
近期消费板块迎来新一轮行情，饮料制造、酒店餐饮、汽车零部等板块涨幅亮眼。市场人士表示，在经济复苏预期下，A股有望步入中长期牛市行情。短期行情则主要受到汇率及外围地缘政治因素影响。中长期看，市场已恢复活跃，未来A股的吸引力将进一步提升。
消费复苏CPI走强，大消费要王者回归了吗？你觉得哪只股票最有希望？你更希望通过哪只基金入市布局？你认为哪个细分行业反弹性更高？
【征文时间】
2024年3月12日–2024年3月31日
【征文奖品】
一等奖1名：1000元
二等奖3名：500元
三等奖5名：300元
【参与方式】
方式一：直接发布主帖，同时添加标签#消费行业如何布局？#并@今日话题 ；
方式二：评论并转发本帖，评论请添加话题标签。
【评选规则】
1.发帖必须带话题## 标签；
2.客观评分（40%）：根据文章的阅读、转发、评论、点赞、收藏、打赏等互动数和评论质量综合所得；主观评分（60%）：雪球内容运营团队对文章质量进行打分，考察维度包括文章逻辑性，数据详实度以及是否真实原创等；
3.发帖请注意遵守《雪球社区守则》；
4.活动最终解释权在法律范围内归雪球所有；
5.投稿须知：
（1）投稿用户（以下简称“您”）在本次征文活动中向雪球提供的内容（包括但不限于图片、文字、图表等)均应为投稿用户原创，参考资料需注明出处。严禁抄袭、剽窃，禁止使用关联小号刷互动，一旦发现将取消文章的参赛资格。
（2）投稿用户同意授予雪球获得您投稿的全部内容（含入选及未入选的内容）之免费的、永久性的、非独家的、可转授权的权利和许可。为流量激励及促进内容传播之目的，雪球有权将您投稿的内容用于包括但不限于：在微信公众号、微博、今日头条等平台的雪球官号上同步发布；将内容登载至《雪球专刊》并上传至各大平台供广大用户下载传阅；将内容传播至其他合法渠道。
@闲来一坐s话投资 @持有封基 @梁宏 @青乔阳光 @乐趣 @ice_招行谷子地 @望京博格 @贫民窟的大富翁 @Alex价值发现者 @仓佑加错-Leo @我爱读年报 @流水白菜 @无声 @思想钢印9999 @Polly投资 @懒人养基 @点拾投资]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么会有深湖比深海更可怕这种说法？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/310112318/answer/3407403779</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/310112318/answer/3407403779?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-03-12T03:07:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[先说结论：
因为无论海有多深，它都会有个不深的大陆架，所以海岸通常坡度较缓。但淡水湖没有类似的“架”，所以深湖的岸边坡度极陡。
什么是大陆架？

                              大陆架示意图
图中的continental shelf就是大陆架。大陆架是大陆在海洋中的延伸。大陆架部分的海洋坡度很小，水深也比较浅，通常不超过200米。
在被动大陆边缘（passive continental margin）一侧，即没有活动的板块运动的海岸，大陆架的宽度可以上百公里。例如在中国的东海，离开海岸400公里处水深仍然不到200米，属于大陆架范围。南海的大陆架宽度也有200公里，而渤海和黄海的全部都属于大陆架。
在大陆架外面（以陆地为内）则是较为陡峭的大陆坡，也就是图中的continental slope，水深会在较短距离内增加。例如在我国南海距离海岸线约200公里的大陆坡上，水深会在30公里的距离内从200米增加到超过2000米。
在主动大陆边缘（active continental margin）一侧，即有活动的板块运动的海岸，大陆架会很窄，但仍然会有大陆架。美国西部加利福尼亚的海岸线是典型的主动大陆边缘。这里地质运动活跃，著名的加州一号公路在悬崖峭壁上傍海而行。即便如此，这里的大陆架最窄处仍然有大约2公里宽。2公里外水深不过100米深，然后坡度增加，进入大陆坡范围。
可以容易算出，主动大陆边缘的平均坡度不过5%。在水中向前走一米，水深增加5cm。按照普通人身高，水深达到1.5米时，脚仍然可以站在水底。此时距离岸边已经达到30米了。而在被动大陆边缘，大陆架平均坡度只有这1/1000，在我国大多数沿海地区，往往距离海岸很远水仍然很浅。江苏北部的海岸甚至浅到除连云港外无法建设一座港口的程度。
不管海的中心有多深，人总是从岸边进入大海的。无论你是游泳还是坐船，在…]]></summary>
        <author>
            <name>antidune</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[电影《沙丘 2》怎么样，符合你的预期吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/647447394/answer/3424893873</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/647447394/answer/3424893873?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-03-11T06:57:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谈剧情的已经很多了，我谈谈里面的细节，就是沙虫，沙虫的设定很有意思，感觉像是鳃曳动物门、环节动物门以及脊索动物门之下的圆口纲的一个综合体，所有的特征都能从这些动物身上找到原型，但感觉却没有一个单一的原型。我都想要官方出一个沙虫系列的伪纪录片了——探索沙虫巢穴，沙虫的繁殖和生活，为什么沙虫的排泄物能最后变成“香料”······从拍一个冒险式的伪纪录片应该都能卖一大波票吧？

以下是我对沙虫原型的理解：
一、鳃曳动物门
鳃曳动物门（Priapulida）的动物们主要生活在靠近两极的海底泥沙中，体长在0.2~39厘米之间，长着一副蠕虫形态，而且口中也长满了尖牙，可能是在形态上和沙虫最相似的地球生物了。不过它们虽然也有体环，但身体却不分节，而且虽然也是食肉动物，但大部分种类都是滤食性，只有少数会主动捕食，跟在沙下四处游走的凶猛沙虫气质不符，因此只能说有60%相似吧~



二、环节动物门
环节动物门可能我们大家都很熟悉，因为我们常见的蚯蚓、水蛭和沙蚕（沿海常见）都属于环节动物。它们身体是分节的，而且其中的许多身体巨大，还有一些更是具有凶猛的捕食习性。比如在澳洲的一种蚯蚓（Megascolides australis），其体长最长可达3m。

而另一种生活在海底的环节动物——拟鳞磷沙蚕（也被称为博比特虫，Eunice aphroditois），其不仅体长也可达到3m之巨，而且还具有凶猛的捕食习性。它们会隐藏在海底的泥沙之下，通过触角感受水流和温度的细微变化从而追踪猎物的踪迹，一旦条件合适就会快速窜起，咬向猎物，并随后将猎物拖到沙砾之下的巢穴中，其速度与咬合力有时甚至会将猎物咬成两段。

博比特虫捕食过程
视频来源：YouTube/Science News
这种动物分布比较广泛，在我国的青岛，舟山等沿海城市附近的海底也能发现。此前还曾有过报道说博比特虫的幼虫隐藏在海底珊瑚或岩石缝隙中，然后被喜欢在海边寻找“活石”放进自家水族箱中造景的人带回家，但结果就是它们昼伏夜出，不断捕猎水族箱中的鱼类，让它们“神秘”消失，养到最后一无所有的情况。博比特虫的这种习性就与沙虫捕猎时的情况非常相似。
但是环节动物的问题是，它们都没有牙，即使是凶猛如博比特虫，它也只有颚而不是口中密密麻麻的牙齿。而考虑到牙口，沙虫的牙齿形态可能还参考了属于脊索动物门圆口纲的七鳃鳗。
三、七鳃鳗
圆口纲的动物都是无颌动物——换句话说，就是有口但没下巴，因此无法像我们一样咀嚼，只能时刻张着嘴，想象一下我们时刻张着嘴的形象，也就能理解圆口纲这个名称的来历了。

在数亿年前，最初出现在地球上的古老的无颌鱼可能是一种滤食动物，它们时刻不停游动，依靠水流过滤水中的有机物，但经过漫长演化后，目前剩下的无颌鱼都是寄生或半寄生生物，依靠一口尖牙挂在鱼类或龟类身上吸血为生。

而且除了以上几点相似性之外，我觉得还有一点更重要的是，在地球演化史上，这些蠕虫一样的生物也曾经扮演过极为重要的角色，就跟沙虫在沙丘星上一样。
四、底质革命
在寒武纪之前以及寒武纪早期，宜居的海底几乎完全被微生物藻席所覆盖，这个名字听起来很专业，但其实我们在现代也能见到，它们其实就是许多微生物和藻类一层又一层生长在海底泥沙之上，形成的形似垫子或席子的结构，因此被称为微生物藻席。它们当时在全世界范围内都广泛存在，并遗留下大量的化石，我们将这些化石称为叠层石。


但微生物藻席带来的问题就是藻席之下几乎是完全缺氧的，这使得那时候的生物们只能集中在有限的海底表面生活。但是随着那些打洞的蠕虫状生物的出现，比如我们在前文提到的鳃曳动物门的动物就在那时候出现了，它们向下打洞时会混合海底表层与深层的沉积物，让海底的深层也充满氧气，这无疑极大扩展了当时生物的生存范围（从海底表面到海底深处），带来了新的生态系统和生存竞争的方式。



所以总结一下，这是一个很有意思的电影，世界观很有趣，但是要是能补充一下讲讲沙虫是怎么突然来到沙丘星，怎么演化，怎么适应，排泄物到底是怎么变异才会成为“香料”前体，这就会更有趣一点了。

来源：知乎 www.zhihu.com
地星引力
点击下载
302 个回答，查看全部。
电影《沙丘 2》好不好看？
电影《沙丘 2》到底表达了什么？]]></summary>
        <author>
            <name>地星引力</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《周处除三害》影评]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7413.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7413.html"/>
        <updated>2024-03-09T16:15:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《周处除三害》这部电影主要剧情讲述了通缉犯陈桂林被告知患有肺癌晚期，于是想在临死之前“干一票大的”，当发现自己在通缉榜上只排名第三，他决心查出前两名通缉犯的下落，并将他们一一除掉，并借此扬名。


小成本黑马电影


《周处除三害》成本不高，台湾票房4700万台币（1072万人民币）就能收回成本，说明电影制作成本没有超过千万，但是在大陆上映三天票房破亿。相比之下，贾玲的《热辣滚烫》制作成本高达3.5亿人民币。





影片首日排片占比仅8.9%，完全就是把电影当成了炮灰，没想到电影通过点映获得了极高的口碑，上映首日直接上座率第一，日票房也冲破1811万，击败了贾玲的《热辣滚烫》夺得日票房第三，要知道《热辣滚烫》排片占比可高达19%。


上映次日《周处除三害》票房逆袭到4843万，日票房排名超越《飞驰人生2》升到了亚军位置。


上映第三天《周处除三害》直接击败了《第二十条》夺冠，其累计票房也达到了1.3亿，已经是其台湾最终票房的10倍不止，按照目前的走势《周处除三害》内地最终票房极有可能冲击4亿大关，从而超过《我的少女时代》，成为影史台湾电影在内地的票房亚军。


目前该电影的口碑极佳，豆瓣最高达到了8.4的高评分。


这说明一个问题，大陆电影导演给观众喂惯了屎，电影的制作水准比台湾越来越低了。


佛教三毒：“贪嗔痴”


影片的英文名为“The Pig, The Snake, and The Pigeon”，这个名称点出整部作品的主题：“佛教三毒”，即佛教认为的恶之根源：贪嗔痴。


香港仔身上的纹身是蛇，对应“嗔”，代表怨恨、暴躁、仇视，爱发脾气，喜怒无常，攻击性强的暴力性格；


林禄和的纹身是鸽子，对应“贪”，代表贪得无厌，利欲熏心，通过建立邪教，将信徒洗脑，占有信徒的财物，奸淫信徒的身体；


陈桂林佩戴…]]></summary>
        <author>
            <name>williamlong.info@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】B轮融资超80亿，智己汽车为何赢得市场青睐？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/281245991</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/281245991"/>
        <updated>2024-03-08T01:59:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[3月1日，智己汽车成功获得超80亿元的B轮股权融资。此轮融资，中银资本领投，农银投资、临港集团等共同参与投资，上汽集团、工银投资、交银投资等持续追投。产业链科技公司如宁德时代、Momenta、清陶能源等都纷纷跟投。
在上汽集团“一超多强”的品牌矩阵中，智己汽车是定位20万以上的高端品牌，同时也是其中唯一有明确上市计划的整车企业。智己汽车已成功完成多轮融资：
2020年11月，上汽集团、张江高科、阿里巴巴三巨头联手，创始轮投资百亿成立智己汽车。
2022年7月，智己汽车完成首轮市场化融资，投后估值近300亿。
2023年2月，智己汽车获得9大金融机构的50亿元银团贷款签约。
2024年3月，智己汽车成功获得超80亿元B轮股权融资。
数据显示，上汽集团前两个月销售新能源汽车超过12.43万辆，相比上年同期的7.69万辆增长超62%。智己汽车2023年全年累计销售38253台，同比增长665%；下半年智己汽车实现了连续5个月的环比增长，其中去年12月，月销量为10412台，智己LS6销售了9878台，销量占比超过94%，一举成为智己最畅销的车型。2024年1月又同比增长了886.39%。
具体来看，智己LS6在上市后第二个月开始力压小鹏G9、阿维塔11、蔚来ES8等同类车型，连续四个月斩获“中大型纯电SUV”销量第⼀。
大厂智造的高端纯电智能车。第一梯队的智驾能力、一键AI代驾、贴边泊车、循迹脱困。“未来座舱”的新品类、全球首创的“全画幅数字驾舱屏”，可实现“全域数字视野补盲”；独有的“雨夜模式”，打开全图视野，解决盲区隐患；智控的独家优势，率先为“极致驾控”赋能更加舒适的驾乘体验。智己LS6首次搭载的“准900超强性能平台”和飓风电机，成就了首个突破极速300km/h大关的中国品牌SUV。
全面进军全球市场。据中汽协统计，2023年中国车辆出口首次超过日本达到全球第一，总量接近500万辆，新能源汽车出口量超120万辆，同比增长77%。近期，智己汽车首秀日内瓦车展，迈出全球化、布局海外市场的第一步。集团强大的海外营销网络，成熟的经营管理模式和良好的国际合作关系，朝着更广阔的全球市场“扬帆启航”。在波诡云谲的新能源车市场，受全球经济衰退风险加大、新造车企业优胜劣汰明显加速、爆冷事件频出等多种不利因素叠加，资本市场对于新能源汽车的判断也变得更谨慎，特别是从2023年开始，新能源汽车进入“资本寒冬”。超80亿元的融资，或令智己汽车拿到新造车决赛的门票。但是现在的市场竞争淘汰赛加速，车市内卷加剧，“国资宠儿”智己的前路也是挑战与机遇并存的。
【互动悬赏】，选择以下任一互动点，展开对智己汽车的相关看法：
①智己汽车拥有行业领先技术实力，你是否看好智己汽车在高端纯电智能车市场的发展 ？
②智己汽车专注全球化战略，你是否看好智己汽车的海外发展之路？
欢迎在评论区带话题标签#智己汽车再获超80亿融资#写下你的观点吧～优质回复可获得随机打赏哦～]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[芯片生态的竞争逻辑]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/672689713</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/672689713?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-03-07T10:17:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今天抽空写个知乎文章，聊一聊AI芯片的生态问题。这个话题很大，涉及面非常宽泛，而且不是纯技术问题，相关的争议也同样非常多。和我过去写的文章一样，我的观点一般也比较激进，各位看官请酌情食用。
万字长文预警！！！这个话题非常大，但实在不想拆成多篇了，也就一口气讲完了。
“生态”本身就是个很宽泛的词，生态本身的定义很容易陷入文字游戏的范畴。我今天更多从一些公认的标的物出发去讨论生态竞争的底层逻辑。例如深度学习框架PyTorch、算子编程CUDA、系统层编程语言C/C++、算法应用层编程语言Python、甚至包括C/C++为主的项目的构建系统cmake等，芯片侧标配也是NVidia GPU、Intel的x86服务器、GPU之间通信的NVLink、CPU和GPU之间的PCIe。这些基本都是公认的拥有一定生态统治力的软件、硬件、协议，这些组件组合到一起，共同形成了整套行业内最标准化的体系。
这套体系实际上是自计算机诞生以来持续迭代演进至今的一套事实标准组成的体系，其中很多组件都具有历史的厚重感。整个体系不属于任何一个组织，是全行业多年竞争博弈后的结果，但同时，博弈中的胜者也都拥有整个体系中某一生态位的话语权。整个体系又大大小小的各种生态位构成，生态位之间相互依赖，每个生态位上的组件既是其他生态位的应用，需要满足相应生态位的规则，又给其他生态位搭建平台，可以制定相应的游戏规则。
生态位的话语权并不取决于谁是谁的平台，而取决于需求，例如NVidia的GPU名义上仍然是Intel定义的“中央”处理器+各种PCIe“从属”设备游戏规则下的“从属”设备，但今天在AI的需求暴涨的情况下，NVidia在这一块的解决方案形态的定义上有着远超Intel的话语权。PyTorch虽然是基于C++和Python构建的深度学习框架，但C++和Python语言本身的演进也很难对深度学习领域有多强的话语权。
当然这…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[清华大学、北京大学的学生，都自信吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/472895327/answer/3414232629</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/472895327/answer/3414232629?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-03-07T08:49:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我有一个朋友，虽然是T大本科毕业，但一直以来都非常的不自信。
她高中成绩并没有特别好，但是她有一个特质，就是每次遇到重大考试总是会超常发挥。中考也是如此，本来以她的水平，根本不可能考上南京最好的高中。
她那个年代，填志愿在高考分数出来之前，等于是盲填。
一方面是无知者无畏，另一方面因为爱情，为了跟男朋友保持一致，第一志愿填了T大。
结果，男朋友自感高考发挥不理想，临时擅自改了志愿，去了哈工大。
她被T大环境学院录取，后来家人帮她换了专业，调剂到计算机系。
在T大，她度过极其不愉快的本科生涯。男朋友因为远距离恋爱维持不下去，很快分手。
本来她对自己的慢热和后发优势是有信心的，因为小升初、中考她都是超常发挥压着分数线进去，但后来也都慢慢赶上来了。可是在T大，她发现自己的真实水平真的差别人太多，很多课根本就听不懂，经常熬到半夜，连作业都完不成。
在T大，她感觉老天太不公平了，为什么有人能同时拥有那么多好东西。有些人不仅出生优渥，父母是顶级学者，自己学习优秀，会乐器，长得好看，连体育都很好。而自己哪儿哪儿都不行，连体育课都被老师骂白长这么高个，总之无论怎么努力都无法赶上他们。
大学四年，别人在拼奖学金，准备托福、GRE，或者早早被教授看中进入课题组。只有她在努力不挂科和挂科了努力补考的道路上艰难前行。
一个词可以形容她的整个本科生涯：疲于奔命
大学里经常有一种死亡的冲动，最抑郁的时候甚至想去跳未名湖，可能是骨子里的浪漫主义吧，想学伍尔夫夫人，在口袋里装满石头，然后沉湖。或者像奥菲利亚那样，漂在溪流上歌唱着离开尘世。至于为啥一定要未名湖，荷塘不也很美吗？当然不行，不能给母校招黑啊。

大四，辅导员来跟她说：旁边有个大学有个保研名额，虽然现在不怎么样，但到底也是个211，曾经也辉煌过，底子还是很好的，你要不嫌弃……
她马上答应了。
结果，才出虎穴又入狼窝。老板开了个公司，无心搞科研，整天忙着喝酒应酬拉项目。
老板特别喜欢带她出来应酬，一脸骄傲的给人介绍：这是我的研究生，本科T大的。
读研究生的时候啥也没学到，除了应酬和喝酒。
找工作的时候很顺利，单位看她的学历牌子，如获至宝。为了学科评估能更上一个台阶，对她寄予厚望。
而她心虚的很，在工作的很多年里，总是怕被人看穿自己的真实水平，用各种谎言来粉饰自己。
她逐渐的过上了她老板那样的生活，整天应酬拉项目，当评委赚外快。随着经济发展的放缓，投入到高校中的经费开始收紧，项目审批越来越严。而手下的兵因为清楚她真正的实力（合作久了自自然就懂了），各种不配合撂挑子。单位的考核要求越来越高，她的压力越来越大，幸福感越来越少，焦虑、抑郁成了生活常态。外人看着她很风光，只有她自己知道活得有多战战兢兢。
终于有一天，儿子被诊断为自闭症，她毫不犹豫的辞掉了所有行政职务，转而去当一名普通教师。朋友同事亲戚们为她感到惋惜说：你为孩子牺牲了个人发展。
她笑笑，沉默不语。别人以为她在苦笑。
其实，那一刻她感觉到了久违的解脱，总算可以逃离这该死的专业了。
她申请了一年假期，要带孩子干预，顺便学哲学，希望后面能转去上哲学课。
领导说：能理解，遇到这么大事，能求助于哲学很好，本来我还特别担心你会转向宗教或者其他神秘主义领域。
在学习西方古典哲学的时候，她接触了很多西方文化，历史、考古、宗教、艺术、政治、军事、建筑、文学等等，发现自己似乎没有那么笨。在跟别人交流时发现，很多她以为是常识的知识，很多人并不知道。
渐渐的，她发现自己不仅不笨，还挺聪明的。她因为学习古罗马史，不得不去学点拉丁语，后来看到知乎上有人问提图斯凯旋门上拉丁文字的意思，她发私信告诉了对方答案。对方称她为大神，让她受宠若惊。
随着研究时间的推进，她慢慢进入一个新的圈子，认识了很多朋友。他们都夸她学东西快、领悟能力强。她试着跟他们讲述自己多年来在学业上遇到的挫折，以及自卑、焦虑和抑郁。他们觉得特别不可思议，说：计算机不擅长，你可以换个方向阿。
她：可是我不仅仅是计算机不擅长，我甚至都不知道自己擅长什么，似乎自己什么都不擅长。
朋友：你有耐心，哲学那么枯燥的东西，你都能专注在里面那么长时间。另外，你看文献特别快，你发给我的那篇古希腊剧本，你说特别简单，你只用俩小时就看完了，我花了俩星期才看完。还有你写paper特别快，你还能记住老外那么复杂的名字，你能很快发现那些名字中蕴含的规律，这些都是你的优点阿。
她：阿？这些你们难道不会吗？只要你愿意花点时间，也能一眼就看出规律。
朋友：不，大多数人都没有这个特质。
她哭了，从那一刻起，她总算知道了自己也是有优点，有擅长的东西。

这是我一个朋友的故事。

来源：知乎 www.zhihu.com
与星同行
点击下载
462 个回答，查看全部。
考上清华大学和北京大学的才子?
清华大学与北京大学相比较来说各有什么长处&不足？]]></summary>
        <author>
            <name>与星同行</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】低估值盈利修复，球友们如何看待电力板块的投资机会？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/281126503</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/281126503"/>
        <updated>2024-03-07T04:59:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，国家发展改革委、国家能源局联合发布《关于新形势下配电网高质量发展的指导意见》，旨在推动配电网向有源转变，并提出明确的阶段性建设目标。中信证券表示，根据配电网高质量发展目标指引，建议重点关注受到配电网扩容、数智化升级与能效提升等利好的环节：综合型电网龙头、变压器产业链、电表行业、数智化建设、充电桩产业链。国内历经多轮电力供需矛盾紧张之后，电力板块有望迎来盈利改善和价值重估。3月7日A股市场震荡调整，电力板块逆势上涨，截至上午收盘，$电力ETF(SZ159611)$ 电力涨0.21%。
$电力ETF(SZ159611)$跟踪中证全指电力公用事业指数选取中证全指样本股中的电力公用事业行业股票组成，以反映该行业股票的整体表现。从指数行业分布来看，根据申万行业分类，新能源发电、水电、火电相关企业在指数中的权重占比最高，合计接近90%。截止2024年1月23日，指数前十大成份股合计权重占比为56.73%，持股集中度相对较高。

截至2023年12月18日，中证全指电力指数市盈率为18.94倍，是上市以来57.49%分位点，估值水平处于历史中位，具备较好的投资性价比。
图：中证全指电力指数动态市盈率

数据来源：Wind，截至2023年12月18日。过往业绩不预示未来收益，基金投资有风险。
有机构表示，近期煤炭供需格局呈现供给偏强、需求偏弱的态势，预计煤炭价格近期小幅震荡之后下跌压力或将随之加大，利好电力板块公司的净利润扩张。电力板块并非简单高股息，而是低估值的盈利修复，国企改革和资产注入都值得期待。
那么问题来了，球友们如何看待当下$电力ETF(SZ159611)$的投资机会呢？
关注$电力ETF(SZ159611)$，截图PO在评论区，并留下你的投资观点吧～优秀的评论将获得随即打赏哦～]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[台湾人怎么看《周处除三害》在大陆火爆?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/647159751/answer/3420833090</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/647159751/answer/3420833090?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-03-07T03:00:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[台湾人应该肠子都悔青了，本来应该是自己在台湾爽，这下好拿到大陆来看，台湾真的是个鬼岛了。这部电影应当是黑色幽默和反台湾社会，因为处处都是有现实新闻。
一.台湾黑帮葬礼。
台湾黑帮和旧民国时代的黑帮没什么区别，甚至是完美相承。民国帮派老大葬礼轰轰烈烈，台湾帮派老大葬礼也是极近哀荣的。不仅有豪车开道，还有礼仪小姐迎宾，更还有花枪仪仗队表演。




2021年台南著名黑道大佬陈建文被枪杀，两个月后举办葬礼，场面极其浩大。大约5000人到场，台南警察局长亲自坐镇，大约600名警员现场维持秩序，台南特警实弹重装，一副如临大敌的样子。陈建文的棺木由劳斯莱斯开道，两侧有礼仪小姐护航，身后则是一长串豪车。台湾媒体统计当天有多达230辆豪车在葬礼现场出没，几乎全台湾的豪车都在台南了。在葬礼会场正门，礼仪小姐身着黑色旗袍负责迎宾。陈建文浩大的葬礼引发台南怨声载道，纷纷质疑台南警察有无这种必要性。
台南市民表示：难道警察不应该把他们抓起来吗，为什么要维持会场秩序。
台南警察严查宾客，居然查出多名通缉要犯。台南警察局长和分局长告诫黑帮：你们要老实点，要不然通通把你们抓起来。为了防止帮派份子闹事，台南警察连续三天对宾馆、KTV、酒店等娱乐场所进行大规模临检。
所以，电影中陈灰在黑帮葬礼外不是为了抓逃犯，而是维持会场秩序。查了一下当年陈建文葬礼还真的查出来通缉犯，逮捕了八人。通缉犯冒着被缉拿的风险都要来，你就品一下吧。
二.枪击频发和枪支泛滥。
2017年至2022年，台湾警方仅查获的枪支就达到了9290支，弹药约32万发。虽然台湾标榜禁枪，但是是流于表面的，完全的形式化。2021年台湾枪击案100多起，几乎3.65天就发生一起枪击案。台湾警方宣称这些枪击案都得到了侦破，仍然有不少悬案。到了2023年略微好点，但是有85起枪击案发生。
2023年4月20日，台湾一名17岁刘姓少年持改造冲锋枪，朝某当…]]></summary>
        <author>
            <name>前燕吴王慕容垂</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美议员要求字节跳动剥离TikTok 否则将面临禁令]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7412.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7412.html"/>
        <updated>2024-03-05T14:04:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据路透社、美国《国会山报》等外媒报道，美东时间3月5日，美国国会两党议员提出新法案，要求字节跳动公司剥离对旗下短视频应用TikTok的控制权，并且要求在165天内完成，否则TikTok将面临被禁的风险。


TikTok方面对此回应称：“无论提案人如何掩饰，这项法案都是一项彻头彻尾的TikTok封禁令。这项立法将践踏1.7亿美国人的第一修正案权利，剥夺平台上500万小企业赖以发展和创造就业的机会。”


据了解，该项法案由众议院中国特设委员会主席麦克·加拉格尔（Mike Gallagher）和委员会首席民主党议员拉贾·克里希纳莫提（Raja Krishnamoorthi）为首的共19名议员提出，法案的核心内容是将禁止受到外国对手控制和影响的应用软件在美国运行，其中就明确点名了字节跳动和TikTok。该法案将给予字节跳动165天的时间进行剥离事项，否则TikTok将从美国的应用软件商店下架，同时还将停止网络托管服务，致其无法访问网站。


另外，该项法案还赋予了总统新的权力，使其能够对总部或注册地位于某些国家的公司控制的社交媒体应用采取对应行动，如禁令或限制。这类应用如果要避免被禁的命运，除非能够通过出售股份等方式切断与受国外对手控制的实体公司间的联系，该法案要求国外对手实体公司不得拥有超过该公司20%占比的股权。


对TikTok实行禁令等相关问题在过去几年频繁成为美国国会的聚焦关注点，并且多以对美国国家安全构成威胁为由召开听证会。最受关注的莫过于去年3月，TikTok CEO周受资出席了美国众议院能源与商务委员会听证会，接受美国两党议员针对TikTok用户隐私、数据安全以及未成年人安全等相关问题的质询。他在书面证词中强调，平台将通过防火墙保护美国用户数据，防止未经授权的外国访问；TikTok仍是一个可以自由表达的平台，不会受到任何政府的操纵。此次该项法案的提出被外界认为是国会在推动禁令的一波最新的努力和尝试。


针对美国政府此前要求字节跳动出售其持有的TikTok股份否则将封禁App一事，商务部新闻发言人曾表示，无视产品和服务本身，仅从外国投资者的身份出发，强制要求出售TikTok，将严重损害包括中国在内的各国投资者赴美投资信心。如果该消息属实，中方将坚决反对出售或者剥离TikTok。涉及技术出口问题，必须按照中国的法律法规履行行政许可程序，中国政府将依法作出决定。


此外，外交部发言人也表示：“我们一贯主张数据安全问题不应成为个别国家泛化国家安全概念、滥用国家力量、无理打压别国企业的工具，美方迄今未能拿出证据证明TikTok威胁美国国家安全。美方应当停止在数据安全问题上散布虚假信息，停止无理打压有关企业，为各国企业在美投资经营提供开放、公平、公正、非歧视的营商环境。”


目前，TikTok是最受美国年轻群体欢迎的应用软件之一，就在上个月，美国总统拜登的连任竞选团队已经在TikTok上注册了账户，并发布了第一个包括总统问答环节在内的TikTok视频，该视频获得了超过1000万次的流量。但TikTok这一应用程序仍被禁止在政府设备上使用，目前，美国依然有几个州彻底或部分禁止在政府设备上使用TikTok。


来源：南方都市报]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你最喜欢的插画师是谁？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/491885658/answer/3205581687</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/491885658/answer/3205581687?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-03-05T05:43:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我很难抉择，最终选择英国大神彼得·丹尼斯（Peter Dennis）。
彼得大爷出生于1950年，今年73岁，是一位老牌军事历史题材画家，常年供稿于osprey社、helion社等多家欧美军史类书籍出版社，也是一位多产的模型封绘画师和战棋设计师。作品以考据严谨(至少欧美题材是这样的，你就别计较下图中武藏坊弁庆作为镰仓时代的人穿的铠甲上为什么会有锁甲笼手这种事情了)、细节丰富、色彩明艳（有别于一些画风灰暗的军事题材插画家）而著称。
本人照片：

自画像：

======部分作品欣赏（均为高清格式，可放大看细节）========







































































来源：知乎 www.zhihu.com
红烧猪头
点击下载
37 个回答，查看全部。
你最喜欢的一位插画师是谁？
你最喜欢的三位插画师是谁？]]></summary>
        <author>
            <name>红烧猪头</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人可以在A4纸上以准确的比例尺画出太阳系所有的行星和相对距离吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/646411030/answer/3415990667</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/646411030/answer/3415990667?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-03-04T03:45:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[可以。比例尺并不只有简单缩放一种。对数比例允许你在 A4 纸上准确地表现可观测宇宙。
对于太阳系天体，可以注意到：

太阳平均直径约 1392700 千米，约 100^3.072 千米，可以用直径 3.072 厘米的圆表示。
木星平均半径约 69911 千米，直径约 100^2.573 千米，可以用直径 2.573 厘米的圆表示。
土星平均半径约 58232 千米，直径约 100^2.533 千米，可以用直径 2.533 厘米的圆表示。
天王星平均半径 25362 千米，直径约 100^2.353 千米，可以用直径 2.353 厘米的圆表示。
海王星平均半径 24622 千米，直径约 100^2.346 千米，可以用直径 2.346 厘米的圆表示。
地球平均半径 6371 千米，直径约 100^2.053 千米，可以用直径 2.053 厘米的圆表示。
金星平均半径 6051.8 千米，直径约 100^2.0415 千米，可以用直径 2.0415 厘米的圆表示。
火星平均半径 3390 千米，直径约 100^1.916 千米，可以用直径 1.916 厘米的圆表示。
水星平均半径 2439.7 千米，直径约 100^1.844 千米，可以用直径 1.844 厘米的圆表示。
海王星轨道半径约 45.04 亿千米，约 100^4.8268 千米。
你可以将太阳和八大行星的位置标在平均半径约 4.8268 厘米的海王星轨道内部，将表示这些天体尺寸的圆画在相应位置（或者在旁边画出表示这些天体尺寸的圆、用线连到位置上）。

在此基础上，你可以随距离变化改变比例尺，可以参考兰道尔·门罗画过的图（到地面距离反映相对准确的对数尺度，尺寸可另行修改）：

Pablo Carlos Budassi 制作了看起来更华丽的版本，图中太阳系天体的尺寸比严格的对数尺度要大：



来源：知乎 www.zhihu.com
赵泠
点击下载
24 个回答，查看全部。
如何将太阳系行星的位置呈现在影视作品中？
各位天文大牛们来给讲解一下这几张图片吧,这几张图片拍摄的都是哪个星体？]]></summary>
        <author>
            <name>赵泠</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[健身&amp;早餐、工作电脑&amp;个人数据]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/24030212.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/24030212.html"/>
        <updated>2024-03-02T04:33:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[健身&早餐近两年明显感觉到身体素质变差，因此近期在找健身房，准备恢复身体锻炼。公司有一些合作的健身房，可以免费使用，但离公司最近的也超过2公里，不够方便。考虑到健身是一件非常难坚持的事，一定要越...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价张艺谋的《第二十条》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/639190230/answer/3394425243</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/639190230/answer/3394425243?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-03-01T09:10:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[张艺谋上一部电影《坚如磐石》，卖点是尺度。
问题是，尺度本来是挺大，却被删减得支离破碎，加上滑稽的补拍，看在观众眼里，也就没那么生猛了。
还想拍尺度大的题材，但又怕重蹈《坚如磐石》的覆辙，怎么办？
“点子王”张艺谋想到了好办法。
拍成贺岁喜剧呗。
在喜剧的外衣下，藏着的可以是非常生猛的题材。
春节档这部《第二十条》正是如此。
看到剧情介绍的时候我就好奇，第二十条是《刑法》第二十条，说的是正当防卫的事儿，一部法律题材的电影，张艺谋将如何以贺岁喜剧的形式呈现？
他还真就这么拍出来了，而且完成度很高。节奏流畅，故事完整，喜剧桥段和正剧剧情之间略显跳脱，但整体并不割裂。
（以下内容涉及剧透，请在观影后阅读）
围绕着“正当防卫”这个主题，影片以雷佳音饰演的检察官韩明为视角，涉及到了三个相关案件。
主线案件，也是贯穿全片的核心剧情，是王永强案。
这是个什么案子呢？王永强长期被村霸刘文经霸凌，刘文经强奸了王永强的妻子郝秀萍后，王永强在愤怒惊惧之下将刘文经捅成重伤，并最终不治。根据以往的判例，王永强是铁案一桩，八成会被以故意伤害罪起诉，但检察官吕玲玲想为王永强讨个说法，就一直在帮王永强找证据，并和韩明一起保护郝秀萍和女儿不受村霸威胁与伤害。
毫无疑问，在这个案件中，王永强和郝秀萍夫妻俩是弱势一方。
严格按照法律条文和过往判例，王永强的行为似乎不足以被判定为防卫过当，更不必提正当防卫，刘文经家在村里势力极大，面对身有残疾的郝秀萍，威逼利诱让她否认刘文经对她曾有强奸行为，搞得孤儿寡母连正常生活都无法继续，检察院一方面对闹事的村民，也焦头烂额，不得不考虑社会舆论问题。
观众在观影时自然而然地会为王永强感到不公，更心疼孤苦无助的郝秀萍。
一个很尖锐的问题出现了：
在这个案子里，法律是否失去了它本该有的意义？
公平和正义，靠法律实现不了，怎么办呢？
另外两个案子，也和正当防卫有关。
其一是韩明自己的…]]></summary>
        <author>
            <name>李霁琛</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[胡锡进谈作家莫言被起诉：这是一场闹剧]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7411.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7411.html"/>
        <updated>2024-03-01T02:12:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近几天，著名作家莫言被起诉的事上了热搜。一个叫“说真话的火星毛”的微博大V在网上宣布起诉作家莫言，理由是莫言的作品里歪曲事实，涉嫌丑化祖国，赞美侵华日军等。为了给自己造势，他还在网上征集了一万多个人签名支持他。


事情发生后，原“环球时报”总编胡锡进在微博力挺莫言，表示起诉莫言是在扣帽子，搞对立，以此吸引眼球，刷流量和存在感，就是一场自我炒作的闹剧，以下为胡锡进的微博原文：



有人向法院起诉作家莫言，指控其在作品中“涉嫌抹黑英雄先烈”“涉嫌美化侵华日军”，并且将此事拿到网上炒作，获约万人投票支持。这件事就是一场个别人用“打莫言”自我炒作的闹剧，该起诉能不能被正式立案都很难讲，更不用说得到起诉人希望的结果了。 

 

然而，为什么那名起诉者想出了这样的歪招，而且在他发起的投票中压倒性意见是支持他起诉的？这仅仅是因为我们的互联网“很多元”，各种稀奇古怪的东西都受到了某种包容吗？ 

 

事情大概没那么简单。起诉者是瞄上了互联网上的民粹资源，觉得这样找莫言的麻烦，给他扣“侮辱先烈”的帽子“很安全”，别管收益多少，都能“只赚不赔”，所以他这样干了。 

 

如今互联网上激进的东西不少，发出者为了自我安全，打出“爱国”“正能量”的旗号，在我们社会丰富多彩的现实中不断扫描，抓一个又一个可以找茬批斗的人与事情，“宰活鱼”，逐渐形成了一种破坏社会和谐与多元的戾气。像莫言的这个起诉者，完全是在扣帽子，断章取义，他这么干虽然一时伤害不了莫言，但这件事在又一次打开互联网上恶意构陷的边界和想象空间。一些人会认为，只要举起“政治正确”的旗号，干啥都没问题，他们也因此成了“宁左勿右”的网上示范者。 

 

我们恐怕要对“正能量”做一番厘清，它不应是现在一些人默认的狭小含义，而应包含推动社会主义市场经济、实现民族伟大复兴的各种积极因素。通过在国内创作而获得诺贝尔…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[3月开始退税，你还有一笔钱别忘记领取啦]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/280369545</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/280369545"/>
        <updated>2024-03-01T01:50:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[3月1日起，2023年度个人所得税综合所得汇算开始申报。去年12月底之前缴纳了个人养老金的球友们，别忘记去申报退税哦！（文末有福利）
具体退税金额，取决于你缴纳的养老金金额与收入税率。国家规定，每人每年最多可以缴纳12000元的个人养老金，报税时在综合所得或经营所得中据实扣除。
收入越高，对应的税率越高，个人养老金抵税力度越大，小编简单算了下各个收入区间可以享受的纳税优惠，
当年个人所得税最多可以抵扣5400元呢。

去年没有缴纳个人养老金的球友们也不用遗憾，现在开户缴纳，还可以参与24年的税收抵扣哦~
获取2024年抵税资格
那么，如何申报退税呢？很简单，下载并打开【个人所得税】app，然后跟着小编一起来操作吧~
第1步、点击首页下方【个人养老金扣除管理】，进入填报页
第2步、选择【“一站式”申报（免下载凭证）】，进入信息确认页
第三步、核对自己的信息是否有误，核对无误后点击【下一步】
完成以上3步，就可以等待退税款到账啦~ 还要提醒大家一个点，缴存的个人养老金可以在雪球购买Y份额的公募基金，Y份额养老金产品相较于A/C份额，不仅不收取销售服务费，管理费和托管费都是打5折。现在处于大盘低位，投资基金的性价比也更为突出！
一键布局养老金产品
有奖互动：
在评论区晒出你的个人养老金退税金额，小编会随机抽取五名球友，每人赠送20元京东卡哦~
活动截止时间：2024.3.31]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团第三十三期成团！10只攻守兼备债券基金评测征文颁奖]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/280236692</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/280236692"/>
        <updated>2024-02-29T03:37:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#老司基硬核测评# ——10只攻守兼备债券基金 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！经过评选，本次获奖测评帖已经产生！与此同时第三十三期雪球基金评审团成团！恭喜以下球友：
一等奖2名（打赏现金1000元）：
留有后手：如何选择债券基金进行投资？ @懒人养基
10只攻守兼备的债券基金：权益投资组合好拍档 @诺依曼Feng
二等奖3名（打赏现金500元）：
攻受守恒——深度剖析10只攻守兼备债基 @扫地僧司马懿
10只债基测评：债基的配置意义不应该只是一时 @鸡精锦鲤
10只攻守兼备的债券基金：这几只可持有安心过年？ @上班养基
三等奖5名（打赏现金300元）：
攻守兼备体现在哪里 @钓鱼蜜-布莱恩特
如何选出攻守兼备的债券基金兼谈“固收投资画线派”王贵君的长盛全债指数增强债券A @lanse001
老司基硬核测评躺赚收益的债基如何配置 @谈投资品价值
债基的攻与守 @ZPVermouth
收益稳定回撤小——攻守兼备的债券基金测评！ @老孟的道
以上各位球友除了会得到现金打赏以外，还将有机会加入第三十三期雪球基金评审团。雪球基金评审团成员能拥有什么：
1. 话题哥会联系您参与后续评审打分环节~您的打分将有可能决定一只基金能否成为雪球精选基金。雪球精选是雪球平台即将重磅打造的优选基金名单，旨在通过选好品、推好品，帮助基民买到好基金。
2. 多次加入评审团且每次都按要求参与打分的创作者，可获得“雪球基金评审团成员”荣誉认证。
3. 深度测评内容将会得到更多曝光展示，助您成为更具影响力的基金KOL。
话题哥将联系获奖球友优先加入评审团 #雪球精选评审第三十三期# ，本次征文帖将获得一半的征文奖金。评审打分环节结束后为基金评分帖颁发另一半奖金，未能参与评审环节的球友奖金会打五折哦。
由于获奖人数有限，除了以上获奖的作品还有许多球友的 #老司基硬核测评# 征文文章也十分优秀，请球友们持续关注我们后续的评测活动，期待雪球精选基金快快出道！]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《快乐星球》第一部外景过曝是从当年就是这样的吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/645940397/answer/3410372125</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/645940397/answer/3410372125?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-28T05:34:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[那个年代的电视剧普遍受限于当时的技术条件，很难表现天空景。既受限于电视摄影器材的宽容度，也受限于电视机和电视传输制式的色域和对比度。
　　数字标清电视信号的对比度是256:1，胶片大约是1000:1，近几年符合HDR标准的视频动态对比度一般在20000:1以上，而人眼大约是100000:1。加上中国使用的彩色电视PAL制式逐行倒相调制方式注重色彩准确，但是会导致画面色彩比NTSC要淡，大光比大色差表现更加受限。
　　所以除了少数用胶片拍摄的作品，当年几乎所有电子录制介质都会在大光比环境下出问题。具体来说，很难在电视剧里表现蓝天，尤其很难在中近景镜头中看到蓝天。因为中近景镜头要使用长焦镜头，长焦镜头进光量小，如果要保证人脸曝光正常，天空一般会过曝。全景和远景则经常因为场景复杂，不一定有理想的光线或者照明条件，不一定能有很好的光比。
　　具体表现轻则过曝区域画面有噪点、色块，中则过曝信号溢出毁掉整段素材，重则CCD过载甚至被聚焦的强光烧毁。没错，当时广电行业普遍采用的索尼Betacam磁带机大多配备3CCD，用现在的眼光来看其曝光宽容度低的弱点简直不能忍。
　　而且《快乐星球》是一部儿童剧，镜头高度总体就比较低，很容易拍着拍着就带到天空。一般来说电视剧拍摄通常使用三种方法来解决这个问题，一是尽量选择日出后日落前两个小时太阳高度角居中的时段拍，二是使用遮挡、滤镜等手段减弱高空的光线，三是通过照明、调色、布景等技术手段增加低光环境的细节。
　　所以基本上《快乐星球》大多数外景都会后期加一层渐变滤镜。这样天空不至于完全一片死白。另外一方面，这层滤镜其实应该说是《快乐星球》的一个风格化的表达方式，一般来说乐乐心情不太好的时候就会用。

　　这层滤镜我之所以判断是后期加的，是因为在某些长镜头，这个滤镜会呈现线性变化。例如第3集《班长难当》的一组外景长镜头，阳光在东偏北朝南打下来，是北方春…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024十大高性价比设计专业图形移动工作站笔记本排行榜及避坑指南，轻松省下1W+！（内含专业图形显卡天梯）]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/265515477</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/265515477?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-28T02:54:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[选购移动工作站必看选购指南及高性价比移动工作站笔记本推荐，看到就是赚到，轻松省下1W+ ！
哈喽 大家好 我是@Leo ，一名工业设计专业的数码博主 ，此文为作者诚意之作，定时更新，希望大家支持原创，点赞 收藏 不迷路！
   更新语录：
老款机型降价清仓处理，性价比超高。高端机型价格相对坚挺，主要是由于高端显卡被管制。缺货比较严重。得益于英伟达专业图形显卡的更新，新品移动工作站性能非常强眼 。虽然移动工作站产品线的更新频率不像普通笔记本那么快，但这次英伟达采用了新一代的NVIDIA RTX技术，将专业显卡性能大幅提升。因此95%以上的老款移动工作站均失去了购买价值。特别是一些老款高端机型，非常不建议购买。动辄两三万的售价，性能却不及现在1W左右的新品移动工作站。所以看到这篇文章就是赚到，轻松省下1W+ ！
以下内容主要分为两部分，前半部分是移动工作站的选购知识科普 （如果你已经了解这类产品了可以直接跳过），后半部分才是重点内容 是我最新整理的2024十大高性价比设计专业图形移动工作站排行榜。它是基于我近几年收集的NVIDIA官方给出的专业图形显卡（笔记本）性能天梯图 ，结合具体机型的配置和市场售价综合得出的高性价比排行榜！

目录

1.移动工作站选购指南
2.什么是移动工作站
3.适用人群与专业
4.游戏本与移动工作站的区别
5.移动工作站，智商税？
6.预算2w内值得买的高性价比移动工作站推荐
7.总结分析

移动工作站选购指南
最近有很多朋友在咨询移动工作站的问题。一般情况下，我会建议他们选择普通游戏本。因为游戏本的性价比更高。特别是从预算与性能需求的匹配度上来说游戏本要高很多。但是移动工作站也有自己的优势。
前段时间我也去听了NVIDIA官方新品专业图形显卡的研讨会，他们业务经理也亲口说游戏显卡的峰值性能更强，他的原话是：拿我们的这个显卡（专业图形显卡）跑个鲁大师…]]></summary>
        <author>
            <name>Leo Leung</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果取消电动汽车项目]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7410.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7410.html"/>
        <updated>2024-02-28T01:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据彭博社报道，苹果公司于27日取消了电动汽车项目，该项目的研发时间长达10年。知情人士透露，苹果在内部会议上宣布了这个消息，令该项目近2千名员工感到意外。公司两名高管共同宣布，该项目将逐步缩减，汽车团队的许多员工将被转移到人工智能部门，未来将从事生成式人工智能的研发工作。


报道说，苹果于2014年左右开始研发汽车，目标是研发出一款全自动电动汽车。但这个项目从一开始就举步维艰，苹果多次更换团队的领导和策略。该公司董事会一直担心，每年花费数亿美元，但这个项目可能不会成功。


据悉，两名高管告诉员工，造车项目组里的许多员工将被调到由John Giannandrea领导的机器学习和AI部门，转向生成式人工智能项目，这也是公司日程表里愈发重要的事项。至于团队里的几百名硬件和汽车工程师有机会申请其他项目组的工作，同时裁员也是有可能发生的情况。


十年努力终成泡影


根据过往消息，苹果公司大概是在2014年开始研发汽车，最初的雄心壮志是打造一款L5级别全自动驾驶的豪华汽车。然而足足搞了十多年，期间几度更换负责人，最终令董事会起了“断舍离”的念头。


2022年，苹果公司曾将目标下调至“2026年上市、L4级别自动驾驶”。然而今年1月的爆料显示，苹果又将目标下调至“L2+级别自动驾驶、2028年上市”。这一消息曾被视为苹果与自己妥协，降低目标的汽车终于有望上市。但最新的进展显示，这个标准恐怕已经低到董事会无法忍受的地步。


古尔曼透露，苹果的最高级别管理层是在近几周做出停止该项目的决策。苹果曾设想将苹果汽车的定价放在10万美元档次，但高管们担心这个价格能否提供他们习以为常的高利润率，以及公司每年要花数亿美元养着一个可能永远不会有结果的项目。


市场反应


消息公布前，苹果公司股价大概跌0.5%左右。随着这样一个砸了数十亿美元、成果“遥遥无期”的项目被砍掉，苹果股价迅速拉涨，到周二收盘涨0.81%。


与此同时，面对潜在的竞争对手退出赛道，马斯克第一时间冲到“吃瓜前线”，用上“致敬”、“点烟”的惬意表情。


来源：综合财联社、海外网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【雪球基金调研团】开团啦丨四获金牛奖的均衡派基金经理韩冬燕，你有什么问题想问她？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/279906999</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/279906999"/>
        <updated>2024-02-27T03:08:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[为了让球友更深入地了解自己喜爱的基金经理，雪球成立了基金调研团！你想与喜欢的基金经理直接对话吗？你想文章被百万雪球用户阅读，成为社区内有影响力的基金KOL吗？快来报名雪球基金调研团吧！
本期基金调研团我们邀请到了诺安基金的韩冬燕。韩冬燕曾就职于华夏基金管理有限公司，先后从事于基金清算、行业研究工作。2010年1月加入诺安基金管理有限公司，从事行业研究工作，现任公司总经理助理、权益投资事业部总经理。目前管理诺安先进制造、诺安中小盘精选混合、诺安行业轮动混合、诺安低碳经济股票多只基金。
其中，韩冬燕于2017年6月起任诺安行业轮动基金经理，任职期间收益达105.72%。在23年四季报中，韩冬燕表示，在权衡长期和短期后，在科技和消费制造方向上进行了重点配置。除科技方向外，也重点关注了能反映经济复苏和结构优化的消费和先进制造业方向，包括消费制造中的医药、汽车、轻工和家电，以及大能源方向部分个股等。
那么，你对这位基金经理有什么想了解的？快来报名雪球基金调研团，向基金经理发出灵魂拷问吧！
调研时间：2024年2月29日（本周四）15:30-16:30
招募时间：即日起至2月29日11:00
报名链接：点击提交报名招募
活动流程：1.点击上方报名链接，提交信息报名。2.收到邀请通知后，您将加入本期调研团微信群。3.在调研开始时，加入线上会议，与基金经理互动交流。
重要提示：报名信息提交成功后，我们将会对报名的球友进行整理筛选，如您收到通知，则视为报名成功。
雪球基金调研团报名条件
1.在雪球社区内发布过原创基金帖；
2.对调研基金经理有兴趣即可；
3.星计划创作者优先。
雪球基金调研团奖励机制
1.优质用户可获得“雪球基金调研团成员”认证，长期优先参与基金调研活动。
2.深度调研内容将会得到更多曝光展示，助您成为更具影响力的基金KOL。
名额有限，赶快报名加入吧！点击报名雪球基金调研团，获取你的荣誉认证《《《]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[月更！2024年机械键盘入门及选购推荐（含无线键盘、游戏键盘）]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/111186496</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/111186496?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-26T07:37:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[各位好，我是 @Domino 
一个机械键盘10年发烧友、产品经理
本篇文章独家发布于知乎，内容偏向知乎读者群体，并且含有我本人较强的主观推荐。文章内没有提到的型号欢迎评论区探讨。
市场上每个季度都会有新的键盘推出，内容在一段时间内具有小的时效性。所以本篇文章一般一个月更新一次。
！！！！！！！注意！！！！！！！
市面上的新品我一般会等待三到五个月的市场稳定期之后再买回来看一下，然后再综合考虑要不要放入我的推荐列表。
根据我的经验，有些键盘刚推出之后进入市场会发现一些之前没有发现的问题。然后会在后续的大货里逐步改进。3-5个月之后就趋近稳定了。
本篇文章列出的所有键盘价格均不是最低价格，想折扣价入手的朋友请自主使用比价工具。
下文显示的商品价格不一定是下单价格，一定要点进去看才能看到正儿八经的下单价格！！
希望这篇文章对想买键盘的你有所帮助。看完后有任何问题欢迎评论区留言。。


 
 
如果自己平常习惯使用笔记本键盘，并且习惯笔记本键盘、巧克力键盘的高度，又或者看完以下内容，觉得常规机械键盘的高度太高了，害怕自己用不习惯，那您可能更适合矮轴机械键盘，欢迎移步我的矮轴机械键盘横评文章：
Domino：10款常见的 矮轴机械键盘——横评与选购指南(2022.10.20更新)
对鼠标感兴趣的同学欢迎移步：
Domino：月更！2024年鼠标入门及选购推荐（含无线鼠标、游戏鼠标）

本文较长，新手向的内容在文末，感兴趣的盆友可以拉到最下面看。
强烈建议！！！！
如果不缺10块20块，下单的时候均建议JD自营或者JD旗舰店购买，万一键盘出现问题售后，可以省去很多事情。如果JD实在没有的，再选择淘宝。
我鼠标出现滚轮回滚了，直接后台申请，JD自营客服直接帮我上门换新。太爽了！

100以下
只是入门OK的，考虑到综合体验还是建议购买100元以上的。
艾石头FE 87

百元左右办公室…]]></summary>
        <author>
            <name>Domino</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谷歌高级副总裁为AI模型Gemini道歉]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7409.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7409.html"/>
        <updated>2024-02-25T13:15:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据美联社24日报道，对于用户反馈谷歌公司推出的人工智能（AI）模型Gemini在生成人物图像时出现问题，谷歌高级副总裁普拉巴卡尔·拉加万23日进行了道歉。


综合美联社等媒体报道，谷歌公司推出的AI模型Gemini具有根据文字生成图像的功能，但一些用户近期发现，大多数生成的人物图像都不是白人，而是有色人种。有用户认为，该模型在生成图像的过程中存在“反白人”问题。对此，谷歌称正采取让Gemini暂时停止运行生成人物图像功能的做法。


美联社报道说，拉加万23日在谷歌博客网站发文称，“很明显，该功能未能达到预期结果”。他还称，“生成的一些图像不准确或者甚至令人不快。我们感谢用户的反馈，对该功能未能很好发挥作用感到抱歉”。


“当我们在Gemini中设置此功能时，我们对其作出了调整，以确保不会陷入我们过去在图像生成技术中看到的一些陷阱，例如生成暴力图像或露骨图像，或真人图像。”拉加万称，“我们的用户来自世界各地，我们希望它能够为每个人提供良好服务。”


综合英国广播公司、《每日邮报》等媒体21日报道，Gemini能在几秒钟内根据提示创建图像，用户可以在使用时编写简单的文字提示，不少用户使用该模型生成了各种各样的图像，包括狗乘冲浪板、飞行汽车等。不过，有一些用户表示，自己在使用Gemini生成人物图像时发现问题，包括要求Gemini“创建一个教皇的图像”，结果发现该模型创建出的两个作品都是有色人种。一些用户认为，谷歌的Gemini存在针对白人的“种族主义”。Gemini系统的高级主管杰克·克劳茨克在接受《每日邮报》采访时回应称，“Gemini的AI生成图像确实能够生成各种各样的人物形象。这通常是一件好事，因为全世界的人都在使用它。但它没有达到预期效果”。他还称，谷歌正努力解决此类问题。


原标题：《AI模型Gemini被曝“绘制不出白人”，谷歌高级副总裁也道歉了》


来源：中国新闻网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[春节记事]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/24022423.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/24022423.html"/>
        <updated>2024-02-24T15:02:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今天元宵，祝大家元宵快乐。过了今天，年算是过完了。若不写点什么，总觉得空落落的。所以，记几件事。最近几年过年或日常回家，陪父母的时间以及与父母的交流越来越多，自然听了很多亲戚间的八卦。比如，每年...]]></summary>
        <author>
            <name>拾月</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[什么是world models/世界模型]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/661768957</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/661768957?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-23T06:47:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[===== 2.22 更新 =====
没想到这个科普贴这么受关注，可能是世界模型这个词汇首次进入大众的目光
其实从Jürgen当时给出的demo，我们可以直观的看出对世界模型的期待，下图是一个射击游戏，游戏玩家可以控制自己左右移动躲避对面的炮火
https://www.zhihu.com/video/1743981170247778304
下面的视频是从数据中学到的世界模型，对面是想象出来的炮火，由于数据和模型原因，画面是比较模糊的，但依然可以自由的在世界模型中左右运动，来学会如何躲避炮火。（视频左下角有个箭头，就是标示出现在的运动控制方向）
https://www.zhihu.com/video/1743981326091608064
其实人想象的世界也是模糊的，只有少部分人有优秀的绘画能力。
期待有一天能够学出如Sora般高度清晰的世界模型，并且不仅仅是惊叹画面的逼真，而是在世界模型中可以自由控制运动，产生符合逻辑的运动结果，这时就完全超过了人类的想象能力。
===== 原贴内容 =====
随着媒体狂炒Sora，OpenAI的介绍材料中称Sora是 “world simulator”，世界模型这个词又进入视野，但很少有文章来介绍世界模型。这里回顾一下什么是世界模型，以及讨论Sora是不是 world simulator。
什么是world models/世界模型
当AI领域中讲到 世界/world、环境/environment 这个词的时候，通常是为了与 智能体/agent 加以区分。研究智能体最多的领域，一个是强化学习，一个是机器人领域。因此可以看到，world models、world modeling最早也最常出现在机器人领域的论文中。而今天world models这个词影响最大的，可能是Jurgen 2018年放到arxiv的这篇以“world models…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【影评】电影《第二十条》：唤醒沉睡的“二十条”]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/682551953</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/682551953?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-22T09:26:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[影片《第二十条》将现实主义的精神与浪漫主义的情怀相互融合，在笑中带泪的悲喜剧框架下，为观众和司法从业人员上了一堂生动的“二十条”普法课，具有强烈的现实观照意义。这是一部优秀现实主义影片，电影人以艺术作品的感染力推动了法治社会建设，推动着社会改良。
“你觉得这些都对吗？”这是影片《第二十条》中，王永强案主办检察官吕玲玲在与韩明争论案件时发出的质问。韩明例举了“2014年周显平案，故意伤害罪；2015年贾云珂伤人案，故意杀人罪；2016年何峰伤人案，故意伤害罪；2017年曹爱玲伤人案，故意伤害罪”等等。这些案件与王永强案件一样，都指向了刑法第二十条——正当防卫。

在影片《第二十条》中，王永强为给女儿治病，找了村霸刘文经借了高利贷。因为还不上钱，刘文经多次凌辱王永强妻子，悲愤难当的王永强在与其厮打中，看到刘文经要从车里拿刀，于是回屋拿剪刀扎了刘文经27下，导致其医治无效死亡。影片主线叙事看似围绕寻找该案关键物证——刘文经车里的刀来论证王永强的行为究竟是正当防卫还是故意伤害，实则是通过王永强的案例来唤醒沉睡的刑法第二十条，从而切实保障法律所赋予公民的正当防卫权，以“法不能向不法让步”的原则，提高违法犯罪行为的成本，降低公民维护自身、他人、社会公众合法权益不受侵害的“出手”责任，让法律赋予的公平正义得以彰显。

从电影《秋菊打官司》讲述“一根筋”的秋菊利用法律武器捍卫自身权益，到《第二十条》将所有矛盾和戏剧冲突指向沉睡的法条本身，导演张艺谋对社会现象的洞察力、对普法类题材影片颠覆性的创新勇气令人钦佩。电影《第二十条》改变了以往同类型影片由上至下的普法方向，立足于立法精神高度和百姓对司法公平正义殷切期望的视角，将普法对象由下而上的诉诸司法从业人员，观众所代表的大众从被动接受普法的对象，转变为“自由心证”的裁判者。
王永强案和韩明举例的案件在现实中都有原型，之所以这些案例造成广泛的社会…]]></summary>
        <author>
            <name>最高人民检察院</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[先秦时期的楚国历经八百年，你认为哪一位楚王的功绩是最显赫的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/473055100/answer/3311191942</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/473055100/answer/3311191942?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-21T09:20:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如果选一位，可能不是楚庄王吗？
BC我就省略了。
楚国1046-222。
熊绎  偷牛那位，筚路蓝缕，跋山涉水也要进贡周王。注：1046与周朝同时建立，周武王姬发死于1043。后面是小孩子周成王继位，周公辅政。1043-1042是三监之乱。周成王1021去世。继位的是周康王996去世，接着继位的周昭王977去世。
熊艾 第二位楚君，熊绎子。据说在位期间发生周昭王南征楚国溺水而亡事件。但我感觉时间对应不上。.
楚国前5位王，版图没有变迁，事情很少。从2熊艾到他孙子5熊杨，期间发生昭王南渡。
熊渠 第六位君主，开国君主熊绎孙子的孙子。这是楚国破局之王，玩过欧陆风云类似游戏的都知道，开局破局争取生存空间是很考验水平的。熊渠在位时期，实行近交远攻的策略。在楚国的周围，谷国、邓国、卢国、鄢国、罗国、权国等小国呈“C”字形环绕。贸然开战，数国联合，必然会寡不敌众。对于他们，熊渠采取友好睦邻的政策，稳近而打远。熊渠还封三个儿子为王，鄂王在今武昌。楚国开局封地在河南淅川。这说明熊渠扩张了整个湖北地区，真是强！

bc886熊渠继位

bc877熊渠去世。
后面继位的是熊渠两儿子。少子杀长子，领土也没了。

楚国第8位君主 熊延去世。这熊延是真够烂的，抢了位置干的还烂。
9和10是熊延两儿子。熊勇和熊严各在位十年，应该没有谋杀。是哥哥没儿子，弟弟继位。两人在版图上没有变化，也没啥事迹。
11和12又是幼子两儿子。一个在位6年，一个22年。版图无变化，无事迹。
13熊鄂，12的儿子，在位9年，无事。
14楚若敖，791-764。春秋战国开始于770。

791

764 版图变大100%
15楚霄敖，14的儿子，于758去世版图无变化。
16和17，又是两子继位。16长子楚厉王在位17年，741去世。

图为楚厉王去世时，版图变大150%
17就是说出我蛮夷也的楚武王。

690楚武王去世，版…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果让你来补完这条龙，你会画出什么样的创意画作？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/641826562/answer/3403942402</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/641826562/answer/3403942402?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-21T09:00:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[先祝大家龙年快乐，开工大吉！
翻完了所有的创作，感觉大家真是脑洞大开，创意无限啊~
艰难挑选之下，我们结合互动数，评选出了以下五位获奖的「小画家」（✿✿ヽ(°▽°)ノ✿）：
首先是「别具一格奖」，来自画家 @王圆圆 的一条「猛龙」！
这条龙看起来非常精神健硕，特别是红色的「马赛克」，加的很有重点，立马吸引了我们的目光。

然后是「可可爱爱奖」，颁发给画家 @忆缕微光 ，这条龙生动又自然，完整且灵动，透露出一种即将发财的有钱的气息！

接下来是「最具创意奖」，颁发给画家 @拂晓东方 TA生动地诠释了什么是真正的「人中」之龙。（这个烈焰红唇确实也非常的引人注目啊！）

而「极简抽象」奖颁发给画家 @嗯嗯嗯 TA自己说已经尽力了，确实看出来是尽力了……虽然看起来很像一条毛毛虫，但谁又能说这不是一条充满矢量的一条龙呢？

最后是「生动剧情奖」，颁发给画家 @维生素C 
画作中还能有剧情是我们没想到的……感觉是充分吸收了世界名画的思路：没个故事感都不好意思叫创作，总之是一个生动有趣了！


恭喜以上获奖小画家，你们将得到由编辑部小李送出的知乎新年礼盒一份+画作装裱赠礼！
请及时查收你们的知乎私信，记得把你们的电话与地址告诉小李哦~
最后再次祝大家龙年行大运，一起发大财！

来源：知乎 www.zhihu.com
编辑部小李
点击下载
323 个回答，查看全部。
求大神画条龙?
为什么别人觉得我画的这条龙丑，我却觉得很好看？]]></summary>
        <author>
            <name>编辑部小李</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果你是杨修，该如何支持曹植上位，又能避免被曹操砍死？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/622910466/answer/3222978578</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/622910466/answer/3222978578?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2024-02-21T07:49:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[从《三国演义》本身剧情的角度，杨修还是有救的。
不仅如此，甚至曹植本来是完全应该可以上位的，毕竟曹操属意于他。
三国演义 第68回: 第三子曹植，字子建，极聪明，举笔成章，操欲立之为后嗣。
三国演义 第72回: 操第三子曹植，爱修之才，常邀修谈论，终夜不息。操与众商议，欲立植为世子。
但小说中的杨修在丕植夺嫡中，接连犯了以下几个大错：
1) 告密曹丕和吴质交通，却没有做好调查取证。
结果不但使得吴质蒙混过关，还让曹操怨恨上了自己。
三国演义 第72回: 曹丕知之，密请朝歌长吴质入内府商议；因恐有人知觉，乃用大簏藏吴质于中，只说是绢疋在内，载入府中。修知其事，迳来告操。操令人于丕府门伺察之。丕慌告吴质，质曰：“无忧也。明日用大簏装绢再入以惑之。”丕如其言，以大簏载绢入。使者搜看簏中，果绢也，回报曹操。操因疑修谮害曹丕，愈恶之。
更何况曹丕和吴质又没想谋反，即使坐实了暗通也不一定会怎么被惩罚。反而杨修要是被坐实了意图离间曹操父子关系，无论对自己和曹植都不妙。
所以杨修的告密完全是得不偿失，弊大于利，正确的做法是什么都不做。
单从这个故事比较，杨修还不如吴质聪明呢哈哈。
2) 给曹植出主意，却没做好保密工作。
三国演义 第72回: 操欲试曹丕、曹植之才干。一日，令各出邺城门；却密使人分付门吏，令勿放出。曹丕先至。门吏阻之，丕只得退回。植闻知，问于修。修曰：“君奉王命而出，如有阻当者，竟斩之可也。”植然其言。及至门，门吏阻住。植叱曰：“吾奉王命，谁敢阻当！”立斩之。于是曹操以植为能。后有人告操曰：“此乃杨修之所教也。”操大怒，因此亦不喜植。
PS: 先为门吏默哀三秒钟。
出主意是应该的，但要做好保密工作啊。人家吴质、贾诩给曹丕出主意就没泄露过，怎么你杨修出一次被曹操知道一次呢？
三国演义 第68回: 长子曹丕，恐不得立，乃问计于中大夫贾诩。诩教如此如此。
也别怪曹植，按照《三国演义…]]></summary>
        <author>
            <name>杨沐梓</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】#新基来了！医药赛道或将熬过“漫长的季节”#征文活动收官！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/279256445</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/279256445"/>
        <updated>2024-02-21T07:07:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们， #新基来了！医药赛道或将熬过“漫长的季节”# 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！
本次征集活动根据文章内容以及互动数量和互动质量，对文章质量进行评审打分；经过评选，本次征集的获奖球友已经产生啦！恭喜以下获奖球友：
一等奖2名（现金打赏1500元）
调整最充分的港股创新药能否成为2024年市场新主线？ @华尔街卖面窝
“高筑墙，广积粮”迎接创新药投资的春天——谈谈投资者应对创新药投资的冬季一些策略 @lanse001
二等奖3名（现金打赏1200元）
国谈政策趋暖叠加海外授权加速，能否成为港股创新药板块的赤壁东风？ @明大教主
要命VS药不能停！创新药怎么选？ @基星高照
创新药ETF，或将苦尽甘来 @诺依曼Feng
三等奖6名（现金打赏800元）
深度：从美国和日本市场经验看创新药的投资价值 @贫民窟的大富翁
医药的未来是创新药 @评研阁
冰雪消融见春光：港股创新药VSA股创新药 @扫地僧司马懿
创新药还有机会吗 @钓鱼蜜-布莱恩特
简单聊聊创新药的投资机遇 @ZPVermouth
“创新药双雄”：A股创新药VS港股创新药硬核测评 @量子咸鱼
$港股创新药ETF(SZ159567)$$创新药ETF(SZ159992)$
小编将在五个工作日内完成各位球友的征文打赏，请大家耐心等待！也请球友们持续关注我们后续的活动，期待和大家一起滚个大雪球！]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Untitled]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/279204271</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/279204271"/>
        <updated>2024-02-21T02:33:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[港股创新药ETF今日领涨！
科创100ETF: 前言：创新药板块年底催化频出，首先美联储12月议息会议暂停加息，芝商所FedWatch工具显示3月份降息概率超80%，医药投融资环境向好；其次12月中旬公布的医保谈判结果显著倾斜创新药，成功率高、降幅温和，政策环境提质扩容；年底最新数据显示创新药海外授权创新高，我国创新药企研发实力得到国际认...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
</feed>