<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2023-05-12T00:25:56.869Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2023-05-12T00:25:56.869Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[想去「很绿很野」的地方来一场解压之旅，有哪些地方值得推荐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/599400298/answer/3022509421</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/599400298/answer/3022509421?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-05-11T07:59:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如果要结合「很绿」「很野」「解压」这三个关键词，我的答案是呼伦贝尔。

每年6月中旬到8月中下旬，短短两个月的时间就是呼伦贝尔大草原的旅游黄金期。夏天的草原生机勃勃，到处都是深深浅浅的绿，其间还点缀着彩色的野花，置身其间只觉天地苍茫，无限辽阔。




去年夏天去了草原，看到了大草原、林区、花海、边境线，整体不太累，景色也很丰富，我个人很喜欢，推荐给大家——
Day 1 穿越草原
海拉尔 - 莫日格勒河 - 额尔古纳湿地 - 额尔古纳
这天的行程就是在大家印象里的草原中穿行。莫日格勒河有呼伦贝尔草原的经典景色，有起伏有河流，还有很多散养的牛羊，能满足游客对于草原的所有憧憬。













额尔古纳湿地最好看的景色是从远处眺望，我们的向导在附近找了个山头，远看过去植被很丰富，深深浅浅的绿非常治愈。









Day 2 农林牧区风景
额尔古纳 - 野花坡 - 白桦林 - 恩和
除了草原，呼伦贝尔也有农区、林区、牧区。一路上道两旁的景象从麦田到森林到牛羊牧场都能看个遍，完全不会觉得审美疲劳。







我们的向导找了很多独家地点，带我们去了无人的野花坡，真的是漫山遍野的彩色小花，美得像动画片一样。恩和和白桦林附近也有很漂亮的野花海，原图直出和油画一样。

























Day 3 边境线 & 骑马
恩和 - 卧龙山 - 中俄边境线七卡五卡 - 黑山头
不得不说，只要季节对、天气好，这一路随便哪里都是好风景。




开车一路经过五卡七卡，窗外的景色没有一处不美。道路再往外几百米就是边境线，再往外就是界河，直接就能看到俄罗斯那边的村庄。



















Day 4 俄式风情小城
黑山头 - 满洲里
这天上午可以在黑山头访牧户，在草原上最后体验一些活动项目。之后就前往满洲里了。










满洲里是中俄边境的城市，很多洋葱顶的建筑，非常有俄罗斯风情，很上相。除了建筑，这里的方方面面也被俄罗斯民族影响着，有独特的文俗文化。




Day 5 回程
满洲里 - 海拉尔







旅行实用贴士：

草最绿的时候是7月，也是旅行大旺季。8月后逐渐转凉，草也慢慢变黄（但还是很美很有层次感）。
草原上风很大，早晚温差也大，夏天去也建议带上外套。
有长焦镜头和无人机的话一定记得带！（边境线附近别飞，草原可以）
建议包车，很多地方没信号而且路况不算好，包车司机有经验会安全很多。







来源：知乎 www.zhihu.com
露西陆
点击下载
84 个回答，查看全部。
一个人最好别去的地方是哪里？
适合一个人穷游的地方？]]></summary>
        <author>
            <name>露西陆</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谷歌推出人工智能笔记]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7161.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7161.html"/>
        <updated>2023-05-10T14:23:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当地时间5月10日，谷歌公司（Google）在其I/O开发者大会上发布AI文件管理工具项目“Project Tailwind”，它被描述成一种未来的笔记本和私人的人工智能模型，可以根据用户上传的文档训练。用户可以向AI提问，并得到关于文档的反馈。谷歌将其定位为一款学习工具，目前仍处于“早期”阶段，仅在美国开放候补测试。


Project Tailwind 项目的定位是个性化导师或写作伴侣，对于经常接触大量文本的用户来说，该项目具有非常大的吸引力和潜力。谷歌产品管理高级总监乔希・伍德沃德（Josh Woodward）的部分演讲内容如下：“它的工作原理是你可以简单地从谷歌云端硬盘中挑选文件，它有效地创建了一个个性化和私密的人工智能模型，该模型在你提供的信息方面具有专业知识”。


据悉，谷歌推出了“Project Tailwind”，这是一种新的 AI 优先工具，它实际上是未来的笔记本，可帮助您在编写信息时研究信息。


除了在 Google 搜索和 Workspace 产品（例如 Docs 和 Gmail）中集成新的 AI 之外，Google 还启动了“Project Tailwind”。


谷歌将 Tailwind 解释为“AI-first notebook”，它可以从你上传的文档或 Google Drive 中的文档中提取信息。


用户可以用自然语言向 AI 提问，并在他们的文档（包括注释）的上下文中得到帮助。还有“新想法”、“阅读测验”和“总结”按钮。实际上，这可以创建不基于网络信息的学习指南，还有“新想法”、“阅读测验”和“总结”按钮。实际上，这可以创建不基于网络信息的学习指南。


“Project Tailwind”的候补名单现已开放，但目前仅在美国可用。谷歌表示它仍处于“早期”阶段。


稿源：中关村在线]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球精选基金第10期——10只大盘风格基金入选，来看看有没有你的中意基！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/249984541</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/249984541"/>
        <updated>2023-05-10T07:40:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#雪球精选基金# 雪球精选基金由雪球官方打造，以帮助投资者选出好基金并提升投资者持有体验为主要目标，由雪球基金投研团队和雪球基金投资达人共同参与、通过定量与定性多维度精选得出。
第10期“雪球精选”聚焦大盘风格基金
大盘风格基金是指对大盘股股票的投资比例高于其他股票类型的公募基金。如果投资者看好大盘股行情，通过投资大盘风格基金可以获得相应的回报。公募行业，很多基金经理属于大盘风格，他们常常把沪深300指数作为业绩比较基准，从众多大盘股中挑选值得布局的股票，以期获得超越比较基准的回报。
经过层层测评和筛选，第10批8只大盘风格基金正式出炉了！本期正式入选雪球精选的基金分别是：
$工银战略转型股票(F000991)$ 
$华安安信消费混合(F519002)$ 
$万家颐和灵活配置混合(F519198)$ 
$南方转型混合A(F001667)$ 
$易方达瑞恒混合(F001832)$ 
$易方达新经济混合(F001018)$ 
$国富深化价值混合(F450004)$ 
$招商制造业混合(F001869)$ 
具体信息和达人评审团评分明细如图：

参与本期评分的基金投资达人评审团由 大盘风格基金评测活动 优选，他们是：
@懒人养基 评分帖
@诺依曼Feng 评分帖
@阡陌说 评分帖
@大白快跑 评分帖
@焦易圈 评分帖
@量子咸鱼 评分帖
@扫地僧司马懿 评分帖
@本伟量投 评分帖
@面哥投资笔记 评分帖
@基星高照 评分帖
说明：
1.雪球精选系列是在雪球基金评审团成员的评分基础上由雪球投研团队进一步精选得出。雪球基金评审团成员由在#老司基硬核测评#征文活动中脱颖而出的基金投资达人组成，测评活动传递了多元立体的基金测评维度，数位投资达人以基民第一视角参与基金产品评分；雪球投研团队的精选标准兼顾定量与定性等研究方法，定量部分通过五个能力项：赚钱能力、风控能力、投资性价比、持有舒适度与管理人能力，以及包括了超额回报、夏普值、回撤修补能力、基金经理管理经验等在内的14个指标来分析一只公募基金是否具备“好基金”的基本潜质；定性部分通过对具体产品的高频、深度调研与定性分析，层层筛选出长期知行合一、更看重客户持有体验的基金。
2.本期10只大盘风格基金的业绩等相关数据截至2022.02.19（规模截至2022/12完整披露数据）。雪球精选将根据业绩表现、基金经理策略稳定性、客户持有体验等指标对入选的基金进行持续迭代。
3.本次活动最终解释权在法律范围内归雪球所有；
4.风险提示：基金过去表现不代表未来表现，市场有风险，投资需谨慎。
第10批入选雪球精选基金的8只适合新手的大盘风格基金中，有你持仓和看好的基金吗？

欢迎发表你的看法~
本期参评的其他基金：
$易方达行业领先企业(F110015)$ $民生加银研究精选混合(F001220)$]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第一次养猫怎么办？2023保姆级科学养猫指南]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/533713665</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/533713665?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-05-10T07:28:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[开头介绍：
本人是知乎「宠物饲养」、「猫」话题优秀回答者，2022 年度新知答主，毕业于南京农业大学，前海洋公园（含哺乳动物）驻馆兽医，资深铲屎官一枚。鉴于互联网上宠物饲养领域信息真谣混杂，故力图出一版尽可能科学的养猫指南，手把手地带各位铲屎官省钱省心地养好猫，写一写知乎该有的内容。
声明：
· 本文全篇无广，不接受任何形式的充值，所有推荐均实购实测；
· 此为养猫指南2.0，均由本人完成，能力与时间有限，欢迎拍砖指正及提供意见；
· 此版尽详故字数较多，以后会推出精简“口袋版”，本文有目录功能可以直接跳转到感兴趣区块；
· 呕心沥血之作，收藏之余点个赞和关注是更有效的激励！
这是灰仔，我的臭猫
认识猫咪
认识猫咪有助于我们建立科学的养宠逻辑。
我们饲养的猫咪学名家猫（Felis catus），祖先生活于非洲大地，大约在1万年前它们的祖先被人类谷仓中的家鼠等啮齿类动物吸引，逐渐在人类聚居地生活并与人类逐渐产生了互动[1] [2] [3]。
祖先：非洲野猫（Felis lybica）
不同于犬，比起人驯化了猫，不如说猫驯化了自己。严格意义上讲，家猫基于生活环境不停地在驯化、半驯化和野生状态游走[4]，所以性格分化大、行为更难以捉摸。
或许正是因为这种摇摆态，家猫同它们的祖先一样，依然是严格的纯肉食动物[5][6][7][8][9][10][11]，消化结构、消化功能与猎豹高度相似[12]，这意味着它们只要摄取完整猎物的肌肉、脂肪、软骨、内脏等组织就能获取生命所需的全部营养，也更倾向于从新鲜的食物中获取水分而非额外饮水[13]。
猫咪有着比杂食性的犬更短的消化道
因此，长期以干粮为主食的猫咪缺水概率更高[14][15]，有着更高的尿路疾病（结石、感染）风险。
总结一下：
饲养家猫变量更多，养前打好知识基础能省不少冤枉钱。


养前劝退
适当的劝退对人对猫都好。
冲动养猫的人越来…]]></summary>
        <author>
            <name>云杉</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「走出新手村」十次 CV 论文会议投稿的经验总结]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/627032371</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/627032371?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-05-10T03:37:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[导语
2021年来，笔者在多次论文被拒稿期间，开始研究和反思顶会论文生产到投稿的全流程，并全程参与了十几篇论文的审稿。近一年笔者有三篇论文录用 (笔者主页)，总共投了 5+4+1=10 次，其中感悟颇多。本文希望结合经历回顾，为新手提供一个指南，提高论文的质量和命中率。本文深度参考了计算机科学家 Simon Jones 的 《How to write a great research paper》和北京大学施柏鑫老师的《从审稿人视角，谈谈怎么写一篇CVPR论文》。
本文有 pdf 版本，全文 5k 字，求点赞求收藏（
论文生产发表流程
为了方便读者理解，先科普一下一般的深度学习相关会议的论文生产发表流程。首先有一个好的想法或者一些好的实验结果后，作者们围绕它扩充实验，撰写和修改一篇双栏六到八页，或者单栏十到十四页的论文，具体形式取决于当前投稿会议的要求。论文的结构通常是标题-摘要-介绍-相关工作-方法-实验-讨论-总结-参考文献。之后，作者们会将论文和一些代码、演示视频等补充材料在规定的截止日期前打包投稿会议。
如果没有严重的问题，比如忘记匿名，格式偏差严重，超过页数等导致 desk reject（意思是从编辑的桌子上直接被拒绝），就会进入审稿阶段。等待两个月左右，会收到一般由三个审稿人给出的意见反馈，附带对论文的总体评分。大部分审稿人在相关领域已经有论文发表，且这些审稿人有很大概率就出自于投稿论文的引用列表。基于这些初次的审稿结果，作者们需要写一个简短的反驳，通常为一页纸的长度，来回答一些问题或者补充一些结果。在反驳过程中，有一半的论文会直接放弃提交。审稿人们基于反驳和其他人的审稿意见进行一两周的讨论（一般是非公开形式），一般是陈述自己的问题是否被反驳解决，讨论论文的亮点等等。大部分情况下审稿人们会达成一致的正面或者负面意见，也有少部分情况由区域主席进行裁决。
最终的接收…]]></summary>
        <author>
            <name>hzwer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大语言模型如何构建强大的复杂推理能力｜分析]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/626533715</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/626533715?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-05-10T03:01:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[符尧  yao.fu@ed.ac.uk  twitter
英国爱丁堡大学 & 艾伦人工智能研究所
感谢艾伦人工智能研究所 彭昊，Tushar Khot 的深入讨论
2023 年 4 月 30 日开始写作，完稿于 2023 年 5 月 3 日
与 GPT-4 交互翻译为中文
英文原版
最近，很多关于较小模型的研究取得了令人振奋的对话能力，这让人们想象，是否较小的模型能具有与像 GPT-3.5 这样的大型模型相当的性能。一般来说，语言模型具有多维能力，所以模型之间的相互对比较为困难。找到正确的衡量标准对于开发强大的语言模型至关重要。在目前阶段，研究者们急切想知道什么是度量大语言模型潜力的关键因素。
在 GPT-4 发布博客中，作者写道：“在一次随意的谈话中，GPT-3.5 和 GPT-4 之间的区别可能是微妙的。当任务的复杂程度达到足够的阈值时，差异就会显现出来。”这意味着复杂任务很可能是大型和小型语言模型的关键差异因素。
更重要的是，复杂推理为基于语言模型构建大量应用程序提供了机会，从而使语言模型有机会成为下一代计算平台 / 操作系统。这有可能从根本上改变人类与机器的交互方式，重塑整个计算生态系统。
在这篇文章中，我们将仔细分析讨论如何让大语言模型拥有强大的复杂推理能力。
在天体摄影中，当使用长曝光拍摄星轨时，北极星位于星轨的中心，始终指向真正的北方。在古代，它为旅行者指引方向。
1 - 动机：大语言模型作为新一代计算平台
我们研究复杂推理的原因有两个：

正如上文提到的，复杂推理是标志着小模型与大模型差异的关键因素，这一点在GPT-4 发布文章中已经讨论过。
复杂推理是使模型成为下一代操作系统的核心能力。

将语言模型视为下一代操作系统的愿景尤为有趣，因为它为构建新应用程序和创建基于语言模型的计算生态系统（可能比超级应用程序如 ChatGPT 提供更大的机会）开辟了无数可能…]]></summary>
        <author>
            <name>Franx</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[男子用ChatGPT编假新闻被抓]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7160.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7160.html"/>
        <updated>2023-05-09T14:34:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据微信公众号“甘肃公安”5月7日消息，近日，平凉市公安局网安大队侦破一起利用AI人工智能技术炮制虚假不实信息的案件。这也是自1月10日《互联网信息服务深度合成管理规定》颁布实施后，甘肃省侦办的首例案件。


为有效抵制、坚决打击网络“三俗”及虚假信息，进一步弘扬时代新风、净化网络空间，甘肃省委宣传部、省委网信办、省公安厅结合全省“三抓三促”行动、主动创稳行动，自今年3月起，联合在全省开展为期3个月的整治网络“三俗”及虚假信息专项行动。


4月25日，平凉市公安局崆峒分局网安大队对“今晨甘肃一火车撞上修路工人致9人死亡”的文章，初步判断为信息虚假不实。网安民警随即开展工作，发现共计21个百度账号均在同一时间段发布该文章，文章内容地点除平凉市崆峒区外还涉及兰州、陇南、定西、庆阳等地，文章点击量已达1.5万余次。经查，涉案百度账号均为广东深圳某自媒体公司所有，公司法人代表洪某弟有重大作案嫌疑。


5月5日，专案民警在广东东莞嫌疑人住处对其使用的电脑及百家号进行取证。经审讯，犯罪嫌疑人洪某弟通过微信好友获知网络赚取流量变现方法，并购买大量“自媒体号”。同时使用“易撰”网页版，在全网搜索近几年社会热点新闻，为规避自媒体号查重功能，洪某弟通过近期火爆的ChatGPT人工智能软件将搜集到的新闻要素修改编辑后，使用“海豹科技”软件上传至其购买的自媒体平台上非法获利。


洪某弟利用现代科技手段编造虚假信息，并散布在互联网上，被大量传播浏览，其行为已涉嫌寻衅滋事罪。


目前，崆峒公安分局对犯罪嫌疑人洪某弟采取刑事强制措施，案件正在进一步侦办之中。


来源：甘肃公安、辽沈晚报]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[纪念万玛才旦导演  -罗攀]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/627863650</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/627863650?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-05-09T02:41:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[19年前的一个中午，我那个时候还在电影学院上学，当时正在学校食堂准备吃饭。一个同学告诉我说一个文学系的学长找你呢。我说谁啊，他说是一个藏族同学，叫做万玛才旦，说是马上要拍毕业作业，想找你去拍。我一听是藏族人，来了兴趣。因为正好一年前第一次去藏地玩耍，很喜欢那里。于是我被同学带到食堂的另外一个角落，见到了万玛才旦。


当时他身边已经有几个人跟随着他，似乎他已经成为某一圈人的领袖。万玛才旦见我第一句就说：你是罗攀，听说你是一个很难合作的人啊。 我一听，有些奇怪，甚至说有一点气恼：你都这么说，你还找我做什么？ 万玛笑了笑，显得很成熟，以后他一直如此。他说：那我就要找你啊。


简单愉快的谈话就这样结束了。大约一个月之后，2004年的一月份，我就参加了万玛才旦的毕业作业《草原》，作为摄影师。这也是我人生第一次独立当摄影师。寒冷壮阔的甘南草原留给我很深的人生记忆，拍摄过程艰苦但却愉快。万玛从容不迫，永远保持着沉着的微笑。无论对谁都是慢条斯理地讲话。拍摄结束之后，他带我们一起去了拉扑楞寺旅游。在寺院后山的草坡上，我们一起聊了很多未来，人生，信仰的话题。具体谈了什么，我都忘记了，不过却记得那天下午，就在聊天的时候，天空突然降下鹅毛大雪，银白的雪花四处飞扬。那是一次极其难忘的经历。就在碌曲县的尕海湖旁边，我和万玛才旦拍摄了一张合影。当时我没有拿到照片，直到13年之后，2017年的冬天，突然万玛才旦用微信发给了我。再一次看到我们二十多岁的样子，一起显得那么年轻，那么久远。



拍摄结束，回到电影学院，随即胶片被送到北洗厂冲印。样片出来之后，影像感觉不错，老师们看了都说拍的很有味道，万玛才旦也很满意。我心里很开心。不要说为什么拍的好，只想说我的第一次摄影师经历留给了万玛才旦，这个让我佩服和尊敬的学长，心里一直充满着感激和愉悦。


后来我们就成了好朋友。我去过他在西宁的家，也见过他的夫人，…]]></summary>
        <author>
            <name>Nordenbox</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天涯社区累计被执行近1.5亿]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7159.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7159.html"/>
        <updated>2023-05-08T13:18:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[企查查APP显示，近日，天涯社区网络科技股份有限公司新增被执行人信息，执行标的94.4万元，执行法院为海南省海口市秀英区人民法院。同时，该公司因借款合同纠纷中未在期限内履行给付义务被限制高消费。目前，该公司已累计被执行近1.5亿元，累计被限制高消费43次。


曾经的天涯社区，如今已成“沦落人”。此前，天涯社区疑似关停的消息冲上热搜。


4月25日起，有多名网友发现，天涯社区的官方网站已无法打开，网页显示为“无法访问此网站”，而天涯社区的APP也无法正常使用，页面显示为“无网络连接”。


4月1日，天涯社区官方微博曾发布公告，称“近期将进行技术升级和数据重构，期间平台无法访问，请大家耐心等待”，而四月即将结束了，天涯的官方站点却处于“瘫痪”状态。


4月25日晚，前天涯社区执行总编宋铮曾在微博透露，“天涯没死，只是全身瘫痪。IDC欠费，服务器被停了。因为打官司，域名也被法院冻结了。”也有媒体确认了上述消息，天涯社区无法访问的原因主要是由于资金链断裂，公司无力支付中国电信的机房和网络费用，导致网站服务被迫中断。


天涯社区创立于1999年，隶属天涯社区网络科技股份有限公司，是一个全球华人网络社区平台，不仅是《鬼吹灯》《明朝那些事》等知名小说的诞生地，还曾捧红不少网络红人。平台每月覆盖品质用户超过2亿，注册用户超过8500万，拥有上千万高忠诚度、高质量用户群所产生的超强人气、人文体验和互动原创内容。


但2010年以后，微博、微信等新社交平台的兴起，对天涯社区打击很大。精英大V和草根用户均转移到新的平台，天涯再也不是话题制造中心。


天涯的移动端转型并不成功，和其一起的一批老牌社交论坛也逐渐走向没落。如今，提起天涯社区，相当一部分年轻网民甚至不知道是什么。


来源：新京报、舜网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第二波大规模疫情可能会在什么时候到来？]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/624166149</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/624166149?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-05-08T12:48:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近一直有人私信问我，第二波疫情什么时候到，是不是已经到了，是不是要达峰了，每天都看各种自媒体说第二波疫情来了，到底什么时候来啊，小程序的搜索指数是不是要重启了……等等
仔细一搜索，确实如此，半个月前，中疾控的每周疫情统计在4月8日时出现了检测阳性率上升（从3月30日的0.7%上升至4月6日的1.4%时），许多自媒体便开始了“第二波疫情已经出现并即将达峰”的宣传。
那么，下一波疫情到底会在什么时候到来呢？其实3月初时我就回答过这个问题
面对可能迎来的下一波疫情高峰，如何避免成为「重阳」？
当时的结论是：
再往后数8个月吧。国庆节前，有疫情也不用慌张，再生数会因为上一波疫情的免疫不会很高。下半年开始到国庆节前后，补种加强针，可能是应对之后的疫情比较高效的选择。
现在这个结论也依旧没有改变。
主要有几个原因：
第一，不管毒株如何变化，奥密克戎之后，超额死亡越高——疫情间隔时间越长的规律始终没有改变。
如果进入共存后的第一波疫情造成的超额死亡只有30%，那么隔三个月就会有第二波，比如新加坡、台湾地区等。
如果进入共存后的第一波疫情造成的超额死亡达到50%以上，那么下一波就会间隔五个月，比如韩国。
如果进入共存后的第一波疫情造成的超额死亡达到100%以上，那么下一波就会间隔八个月，比如香港特别行政区。
香港特别行政区在2022年3月大规模首次感染后，在2022年的8、9月，12月，也都有疫情出现，造成了一些死亡。但我们不难发现香港特别行政区的超额死亡率和其他的几个国家/地区有所不同——它完全没有出现所谓的“一波跟着一波”的疫情。从超额死亡率来看，香港特别行政区从2022年5月一直到2022年12月的整整8个月时间内，超额死亡率始终在这些国家/地区中排名最后一位，这8个月的时间，平均超额死亡率仅有-2%，即死亡人数不仅没有增加，反而每个月都比正常情况还要减少2%左右。
虽然香港特别行…]]></summary>
        <author>
            <name>chenqin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【有奖征文】追寻进击的“大象”，如何把握“中特估”投资机遇？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/249682643</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/249682643"/>
        <updated>2023-05-08T01:38:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#聚焦央企龙头，搭乘创新高速# 今年年初，国资委明确了新一轮国企改革深化提升行动，指出将积极稳妥分层分类深化混合所有制改革，推动中长期激励扩面提质。据Wind数据显示，今年以来截至2023年3月21日,以央企为主要投资标的中证央企创新驱动指数上涨17.39%；近3年收益率分别为13.55%，跑赢同期市场主流宽基指数,超额收益显著。
“中字头”强势行情的背后，有三重驱动：一是2022年底，开始探索中国特色估值体系，今年以来国资委提出“一利五率”考核指标，并启动国有企业对标世界一流企业价值创造行动。二是人工智能、数字经济等创新周期带来新的产业驱动。三是今年是“一带一路”十周年，在加强基础设施互联互通基础上，绿色发展、公共卫生安全、数字领域等方面的合作新空间有望拓宽。
聚焦战略新兴产业，高研发支出助力企业创新发展
$央企创新驱动ETF(SH515900)$是首批跟踪中证央企创新驱动指数的ETF基金，也是截止目前跟踪同一指数规模最大的基金。央企创新驱动指数注重成份股的创新驱动特征,指数覆盖计算机、电力设备、通信、国防军工等战略新兴产业,同时也包含了"数字中国"建设相关行业。截至3月16日，前十大重仓股包括海康威视、科大讯飞、中国中车等。

数据来源：Wind，时间截至：2023.03.16
2010年以来，央企创新驱动指数成份股研发费用呈快速增长趋势，2021年研发费用高达3267亿元。成份股研发费用中位数是全部央企中位数的5.3倍，是全市场中位数的17倍。

数据来源：博时基金、iFinD，统计截至2021年报
高增长+低估值，长期配置价值凸显
研发投入对于创新发展固然重要，但对于投资者来说高增长才是真正的王道。央企创新驱动指数成份股的股息率接近3%，优于宽基指数，在高创新投入的基础上仍然保持较高的分红水平。
当前央企创新驱动指数成份股估值水平处于历史相对低点，叠加中国特色估值体…]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[东方雨虹股东大会提出未来培育及打造新业务并拓展国际化，你怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/249679444</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/249679444"/>
        <updated>2023-05-08T01:20:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#走进东方雨虹2022年度股东大会# 东方雨虹2022年度股东大会5月5在北京市亦庄经济技术开发区科创九街19号院A座7层705会议室召开，通过现场和网络投票的股东及股东代理人共计70人，代表有表决权股份数共计占公司股份总数的41.2581%。其中：其中持股5%以下的中小股东 58 名，代表有表决权股份占公司有表决权股份总数的14.3258%。
大会审议通过了《2022年董事会工作报告》，报告中提出公司未来的发展战略，东方雨虹立足中国庞大市场，面向全球发展机遇，围绕客户需求持续创新和升级产品及服务，强化防水主业核心竞争力，通过深度区域一体化经营公司实现直销和渠道的有效融合，整合优势资源，加强市场覆盖，巩固和提高市场占有率，同时不断升级合伙人机制，全力以赴发展合伙人，逐步做大做强工程市场；积极拓展民用建材领域，大力发展零售业务；依托防水主业所形成的核心资源与能力，培育及打造建筑涂料、建筑修缮、砂粉科技、虹昇新能源等新型业务板块；推进走出去工作，发展海外市场，逐步成为全球领先的建筑建材系统服务提供商，并致力于成为全球建筑建材行业最有价值企业。
截至3月31日收盘，东方雨虹股价报29.95元，总市值754亿元，市盈率TTM为34.46倍，市净率2.78倍。

$建材ETF(SZ159745)$ 跟踪中证全指建筑材料指数，是目前市场上规模最大的建材类ETF基金。其中防水龙头东方雨虹为第一大重仓股，占指数权重超15%，指数包含传统建材如水泥、玻璃，及消费建材如防水材料、涂料等。随着国内地产政策趋严，建材行业集中度提升成为主旋律，龙头企业凭借核心优势提升份额，行业表现出成长性。近5年中证建材指数显著跑赢中证全指房地产指数和沪深300指数。
话题哥想问问大家，对于东方雨虹的新业务拓展和国家化拓展，你看好吗？
球友们如何看待建材行业发展价值？
欢迎关注$建材ETF(SZ159745)$，在评论区并留下你的观点！
#2022股东大会调研见闻# 有奖征集活动火热进行中，欢迎球友们踊跃参与~
@ETF和LOF圈 @谦和屋 @孔三南京 @叶秋的投资哲学 @w奔波儿霸 @杨剑军 @Kevin求真投资 @九洲仙人 @四七二一 @曹植 @公司分析小达人 @一只侦探 @周期及其趋势 @公司分析小达人]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拾月周刊（第21期）：天涯社区]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23050808.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23050808.html"/>
        <updated>2023-05-08T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这是拾月周刊第21期。单休的周末太短了，有没有~看了什么☆ 【播客】116.告别天涯社区：关天茶舍→天涯杂谈→娱乐八卦 - 乱翻书天涯社区关闭，年轻网友可能没什么感觉，但在老网民圈子里引起不小的...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚马逊计划用ChatGPT技术改造Alexa]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7158.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7158.html"/>
        <updated>2023-05-07T14:28:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[5月7日消息，亚马逊的语音助手 Alexa 曾经风靡硅谷，成为众多产品的标配。但近年来，Alexa 的业绩不佳，遭遇了裁员和成本削减。与此同时，OpenAI 的 ChatGPT 技术成为了新的焦点，亚马逊的竞争对手微软和谷歌也纷纷推出了自己的语音助手产品。


为了挽回颓势，亚马逊计划用 ChatGPT 技术改造 Alexa，让其更加智能、更有趣、更赚钱。据 Businessinsider 报道，内部文件透露，亚马逊 CEO 安迪・杰西（Andy Jassy）有一个宏大的目标，就是让 Alexa 变得像是在思考而不是从数据库中提取信息，他希望 Alexa 能成为“世界上最好的个人助理”。


具体来说，亚马逊想要让 Alexa 在娱乐方面有更多的创新功能，包括更加对话式的视频搜索、个性化的推荐、以及更具互动性的故事和新闻阅读能力。例如，如果用户想要找一个类似于 Netflix 的《巴黎恋人》但是不那么关注时尚的节目，Alexa 就能推荐亚马逊自制的《了不起的麦瑟尔夫人》，并且给出推荐理由。如果用户想要了解更多关于推荐节目的信息，Alexa 就能给出一句话的概括，并且在有屏幕的设备上播放预告片，用户可以直接通过语音命令在电视上播放节目。


还有一个例子是，如果用户问“今天晚上我该看什么？”，Alexa 就能根据过去的搜索结果给出一些选项。用户可以进一步缩小搜索范围，比如说“不要太浪漫”或者“获得过奥斯卡奖的电影”。当用户看完电影后，Alexa 还能跟进提供用户讨论板、短片、演员采访等内容。


除了视频搜索外，亚马逊还想让 Alexa 提供更好的新闻摘要和问答内容。文件中称，Alexa 能够“为用户呈现一份个性化的新闻要点，并且通过检索相关的新闻和信息，帮助用户深入了解每个故事。”例如，如果用户在听到一个关于狼种群增长的新闻故事后，问华盛顿州有多少只狼，Alexa 就能给出答案，并且推荐一个关于濒危狼种的播客。


亚马逊还计划针对家庭用户推出一个新的故事功能。在文件中描述的一个场景中，Alexa 能够根据一个 8 岁孩子对“猫和月亮”的故事需求，创造一个关于“Mittens, the first cat to ever go to the moon（Mittens，第一只登月的猫）”的睡前故事。如果孩子正在玩一个 Olaf 的玩具，有屏幕的 Echo Show 设备就能识别出来，并且把这个迪士尼角色加入到故事中。它还能让故事更具互动性，比如让孩子参与创造故事或者在 Echo Show 屏幕上生成概念图，文件中还提到了与迪士尼、乐高等公司的合作机会。


所有这些似乎都是亚马逊提高 Alexa 的收入潜力的一部分。IT之家注意到，在上周的财报电话会议上，杰西说亚马逊已经在全球售出了超过 1 亿台搭载 Alexa 的设备，并且提到了公司正在建造一个“更大、更通用、更强大”的大语言模型作为 Alexa 的基础。


“我认为这将极大地加速我们实现成为世界上最好的个人助理的愿景，”杰西上周说，“我认为这背后有一个很大的商业模式。”


稿源：IT之家]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[巴菲特股东大会正式召开，你有哪些收获？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/249634883</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/249634883"/>
        <updated>2023-05-07T02:01:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2023巴菲特股东大会来了# 5月6日，伯克希尔哈撒韦发布一季度财报，营收853.93亿美元，同比增长20.5%，包括全资子公司利润在内的经营利润80.65亿美元，同比增长12%，主要得益于保险业务大幅反弹。其中保险承保利润同比跃升445%至9.11亿美元，保险投资收入跃升68%至19.69亿美元。
财报显示，伯克希尔的现金储备从去年四季度的1280美元增加逾20亿美元至1306亿美元，突破1300美元大关，创2021年底以来最高。公司还回购了44亿美元股票，显著高于去年底的28亿美元，并创2021年第一季度以来的最大回购金额，伯克希尔旗下公司回购了29亿美元股票。
值得注意的是，一季度巴菲特几乎“只抛不买”，当季出售了价值133亿美元的股票，购买股票的金额却只有其零头，由于包括苹果在内的股票投资未实现收益猛增，当季伯克希尔包括短期投资收益在内的净收益从去年同期的56亿美元增至355亿美元。
在随后召开的股东大会问答环节中，今年8月30日将满93岁的巴菲特和老搭档、已经99岁的芒格出席。今年伯克希尔四人组一共回答了48个问题，两人今天谈论的话题包括AI、美国银行业危机、去美元化、电动车转型、中美关系、日本投资、全球供应链和一系列与伯克希尔持仓有关的投资。此外，两位智者也对年轻后辈们提出的一系列人生问题给予了指点。
巴菲特表示，经济的“令人难以置信的（飙升）时期”正在结束，预计未来大多数业务收益可能会走低。伯克希尔今年购买了30亿美元的美国国库券，收益率为5.9%。由于利率（上升）的影响，现金持有的利息将从5000万美元增加到50亿美元。
当其他人做出错误的决定时，投资者特别关注价值获得机会，给你机会的是其他人做愚蠢的事情。
在AI的问题上，芒格在回答股东关于人工智能未来的问题时表示怀疑，尽管他承认人工智能将迅速改变许多行业。芒格说：“我们将在世界上看到更多的机器人。”“我个人对人工智能的一些炒作持怀疑态度。我认为老式智能相当有效。”巴菲特也分享了他的观点。虽然他预计人工智能将“改变世界上的一切”，但他认为它不会超过人类的智慧。
巴菲特还表示，西方石油有很多优质的油井，是一个完全不同的石油生意。在过去的几个月里，这家公司还以高于票面价值的价格赎回了4亿至5亿美元的优先股。现在有很多炒作认为我们会把西方石油买下来，但我们并不会这么做。
巴菲特股东大会全程回顾：网页链接
想问问各位球友：看完本次股东大会，你有哪些收获？
$伯克希尔-哈撒韦A(BRK.A)$ $伯克希尔-哈撒韦B(BRK.B)$ $苹果(AAPL)$]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[语不惊人死不休（318）为学日益，为道日损。]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9051</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9051.html"/>
        <updated>2023-05-06T12:36:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[生活： 1. 梦醒已是五月，不要当愚人，青是一定要踏的，花是一定要看的。用宝贵的时间去观察细微无用之物，看两只 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何照顾好自己？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9049</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9049.html"/>
        <updated>2023-05-06T12:33:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/tophkorra 照顾自己是生活的第一课题。因为一生之中始终陪在自己身边的人始终都是自己，唯有学会照顾自 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[毁于热爱，还是持久的去爱]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9047</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9047.html"/>
        <updated>2023-05-06T12:29:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/屋角草 人生的许多美好来自热爱，许多遗憾也来自炙热。遇到心动的事和人，我们要如何行动和相处？没有唯一的答案 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蒂姆·库克回应ChatGPT的崛起]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7157.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7157.html"/>
        <updated>2023-05-06T12:09:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果公司首席执行官蒂姆-库克在ChatGPT和其他聊天机器人的激增人气中，围绕人工智能发表了一些评论。库克在今天的苹果季度财报电话会议上说，人工智能的潜力"非常有趣"，但他指出，这项技术有"一些需要解决的问题"，对于如何使用人工智能，"深思熟虑非常重要"。


库克说，苹果公司已经将人工智能和机器学习整合到其若干产品和服务中，并指出了跌倒检测、碰撞检测和Apple Watch上的心电图应用等功能。他补充说，苹果将继续在"非常周到的基础上"将人工智能编织到其产品中。


《纽约时报》3月报道说，围绕着聊天机器人的兴奋表明Siri和其他传统语音助手如何"浪费了他们在人工智能竞赛中的领先优势"，因为Siri的功能仍然比聊天机器人有限得多，尽管它是在10多年前推出的。


The Information上个月报道，苹果员工"广泛批评Siri的缺点"，并提出了大型语言模型改进方案，他们希望能在明年发布的iOS版本中推出。


稿源：cnbeta]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023年巴菲特股东大会来了！说说你最想问什么问题？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/249599744</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/249599744"/>
        <updated>2023-05-06T05:17:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2023巴菲特股东大会来了#
每年的5月份，数万投资人都会来到美国内布拉斯加州小城奥马哈，也就是巴菲特的故乡，伯克希尔的总部，共享投资盛宴。本次股东大会，沃伦·巴菲特将继续携手老搭档查理•芒格就市场表现、经济前景、公司治理、投资机会等方面分享自己的观点。与此同时，被指定为巴菲特“接班人”的格雷格·阿贝尔和伯克希尔的高管阿吉特·贾恩也将一道出席。
5月6日备受瞩目的问答环节和年度股东大会都集中在这一天。其中问答环节从当地时间上午9:15（北京时间22:15）开始。
根据会议安排，巴菲特和芒格将回答五小时的股东问题，涉及约60个问题。而按照外界预计，有关欧美居高不下的通胀、美国银行业危机的蔓延等热点问题，或许都将在问答中被提及。
如果你有机会向巴菲特提问，你想问什么？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[西北工业大学邵典老师-不正经招生指南]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/623058801</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/623058801?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-05-06T03:09:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[招生人：邵典-西北工业大学副教授（准聘，能过考核期的话）
面向对象：只要你敢来（清北复交啥的收去上海AI Lab）
西北工业大学-实验室研究方向：实验室围绕人工智能、计算机视觉、新型传感等前沿技术展开研究，包括视觉目标检测和跟踪、弱监督学习、新型动态相机运动检测、场景建模、行为语义识别、细粒度视觉分析、深度视频理解、多模态学习等领域（后面几个是我关注较多的领域，但也非常欢迎大神小朋友来开新方向）。在这里，你可以学习和探索最前沿的人工智能、深度学习、计算机/无人机视觉等相关知识（人工智能是个新领域，有很多新鲜的事情等待我们去做，愿与你们一起探索）。实验室追求开放、合作的理念，做真正有价值的研究，与国内外知名大学和科研机构保持密切合作关系（老师本人本科是北大的，直博是CUHK MMLab的，跟那边的导师关系都很好）。课题组提供读研期间充足的助研费、科研条件，支持学生国内外广泛交流学习与研究合作。未来面向头部互联网企业就业的学生也欢迎加入，相信能在科研和工程两方面都有所收获（老师本人曾拿过华为、腾讯、百度等国内IT互联网头部企业的全部offer，比如华为的天才少年，有一定的经验）。


上海人工智能实验室-研究方向（目前我在那边挂顾问招实习生）：比较open，方向跟上面差不多，主要后面会围绕当红炸子鸡 AIGC。欢迎清北复交等天才大神带着我一起学习新领域，在科学前沿开疆扩土。那边我就不多介绍了，主任是汤晓鸥老师（给我机会进MMLab的恩师），我的直接领导还是林达华教授（我博士老板），合作者还是戴勃师兄（我的半个导师）。那边bar很高。


要求概述：
正直、善良（做人的前提），不怕吃苦（做科研不是容易的事情），有学术道德（这个是底线），有研究基础（不喜欢数学计算机写代码的就算了），对人工智能有自发的兴趣（兴趣是最好的老师，不要变成我天天逼你去看论文），容易沟通（我就是有啥说啥的性…]]></summary>
        <author>
            <name>邵典</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蒂姆·库克称苹果公司没有“大规模裁员”计划]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7156.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7156.html"/>
        <updated>2023-05-05T12:04:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[周四，苹果CEO蒂姆·库克在财报发布后接受采访时称，该公司没有大规模裁员的计划，这与Alphabet、Meta、微软和亚马逊等大型科技公司形成鲜明对比，这些公司今年已经裁减了上万人。


库克说：“我认为这是最后的手段，所以大规模裁员不是我们现在谈论的事情。”


不过，苹果正在削减成本，并放慢了招聘速度。


库克说：“我们在招聘方面仍然非常谨慎。我们还在继续招聘，只是招聘的速度比以前要慢。我们正在做所有正确的事情，挑战我们的支出，我们只是找到了更多的方法来节省支出。”


在疫情期间，苹果的招聘速度比许多竞争对手慢得多。这也是为什么该公司在应对目前经济形势时可能处于更好的位置的原因之一。


该公司仍保持着极高的盈利能力。在周四发布的最新财报中，该公司公布第二财季净利润为240亿美元，总营收为513.3亿美元。


苹果公司至今没有大规模裁减全职员工，但据报道，该公司已经裁减了其零售团队内的一些企业员工，放走了一些签约招聘人员，并停止了对一些职位的招聘。


在去年的一份监管文件中，苹果公司表示，截至2022年9月24日，该公司约有16.4万名全职等值员工。


稿源：金融界]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#2023投资炼金季# 有奖征文倒计时！带话题参与投稿，解读上市公司财报，大奖等你拿！今日话题:&nbsp;#2023投资炼金季# 2月8日，首份A股2022年年报，“牙膏原料第...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/249518446</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/249518446"/>
        <updated>2023-05-05T06:17:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2023投资炼金季# 有奖征文倒计时！带话题参与投稿，解读上市公司财报，大奖等你拿！
今日话题: #2023投资炼金季# 2月8日，首份A股2022年年报，“牙膏原料第一股”$金三江(SZ301059)$ 以一则利润增长的消息拉开了年报季的帷幕。进入3月，上市公司年报将迎来密集披露期，这些纷繁复杂的财报中究竟隐藏着何种价值？即日起，话题哥联合炼金君@投资炼金季 发起——2023投资炼金季征文活动重磅上线，...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[回顾2022年，巴菲特还有哪些操作让你眼前一亮？ 如何评价巴菲特过去一年的这些操作？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/249515307</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/249515307"/>
        <updated>2023-05-05T05:53:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2023巴菲特股东大会来了#
2022年美股经历了腥风血雨的一年——标普500指数全年暴跌19.44%，而即便身为“股神”的巴菲特也未能幸免于难。
不过，秉持着“别人恐慌我疯狂”的理念，在去年市场低迷的情况下，伯克希尔仍在股票上投入创记录的680亿美元。那么，巴菲特在2022年做出了哪些主要操作呢？
首当其冲的是2022Q1在石油天然气板块下重注。由于市场对通胀担忧以及地缘政治的影响，可能促使了巴菲特对石油行业进行巨额押注，大幅增持雪佛龙和西方石油，使其分别成为伯克希尔的第四、第六大股票头寸。
同样在第一季度，巴菲特大幅增加了伯克希尔在动视暴雪中的小名义头寸。彼时的背景是，2022年1月科技巨头微软提出以每股95美元（约合690亿美元）的价格收购动视暴雪。若收购完成，则意味着巴菲特进行了一次成功的合并套利。
最让人惊喜的是巴菲特在2022Q3首次进入半导体领域，收购台积电超过40亿美元股票，使其成为伯克希尔第10大头寸。台积电本身优势的定价能力和在去年相对合理的估值，可能使得巴菲特对其产生了兴趣。
回顾2022年，巴菲特还有哪些操作让你眼前一亮？
如何评价巴菲特过去一年的这些操作？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国平安、万华化学、海康威视、科大讯飞、360等知名公司将在5月上旬召开年度股东大会，球友们想去参加吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/249496308</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/249496308"/>
        <updated>2023-05-05T03:02:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2023股东大会调研见闻# 今年的股东大会在5月进入密集期，本月上旬将迎来众多知名公司的股东大会～
包括云南白药、昆仑万维、海康威视、东方盛虹、歌尔股份、万华化学、中国平安、科大讯飞、恒瑞医药、360等知名公司！

欢迎球友们踊跃参会，并发布一手信息！有报名参加股东大会的球友，欢迎在本帖评论区召集伙伴一起参加呀~
（温馨提示：如果你想参加某公司的股东大会，建议你可以添加标签#2023股东大会调研见闻# 在雪球发起征集：征集同行球友、征集球友的提问等）
如何报名参加股东大会？参加股东大会都要做哪些准备？热心球友@王强Steven 写过一篇参会科普帖：《参加股东大会的方法》，供广大球友参考。
@东先生 @石stone @SaulWong @刘永丰82 @觅云my @安顺]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团第十四期成团！10只债券基金测评征文颁奖]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/249441252</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/249441252"/>
        <updated>2023-05-04T13:15:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#老司基硬核测评# 10只债券基金 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！经过评选，本次获奖测评帖已经产生！与此同时第十四期雪球基金评审团成团！恭喜以下球友：   
一等奖2名（打赏现金1000元）：
如何选择合适的可转债基金及3只可转债基金深度测评 @lanse001
纯债基金适合长期投资吗？兼7只纯债基测评 @诺依曼Feng
二等奖3名（打赏现金800元）：     
用短债基金替代货币基金增厚收益可行吗？@望京博格
2018年以来轻松战胜沪深300的可转债基金 @懒人养基
万绿丛中一点红：鹏华丰禄测评 @晓得德罗巴
三等奖5名（打赏现金500元）：    
“基金投资者十八般武器库系列”：债券基金硬核测评 @量子咸鱼
“弯腰捡钱”的十大债基群雄决战华山之巅 @扫地僧司马懿
跌跌不休，资产配置价值凸显，债基变香了！10只债基测评！@基星高照
六只短债基金评测，年化收益差距不大，规模较小短期业绩有优势！@知乎子不语
可转债基金重拾升势，哪些转债基金值得关注？@焦易圈
以上各位球友除了会得到现金打赏以外，还将有机会加入第十四期雪球基金评审团。雪球基金评审团成员能拥有什么：
1. 话题哥会联系您参与后续评审打分环节~您的打分将有可能决定一只基金能否成为雪球精选基金。雪球精选是雪球平台即将重磅打造的优选基金名单，旨在通过选好品、推好品，帮助基民买到好基金。
2. 多次加入评审团且每次都按要求参与打分的创作者，可获得“雪球基金评审团成员”荣誉认证。
3. 深度测评内容将会得到更多曝光展示，助您成为更具影响力的基金KOL。
话题哥将联系获奖球友优先加入评审团#雪球精选评审第十四期#，本次征文帖将获得一半的征文奖金。评审打分环节结束后为基金评分帖颁发另一半奖金，未能参与评审环节的球友奖金会打五折哦。  
由于获奖人数有限，除了以上获奖的作品还有许多球友的#老司基硬核测评# 征文文章也十分优秀，请球友们持续关注我们后续的评测活动，期待雪球精选基金快快出道！
$财通安瑞短债A(F006965)$ $南方梦元短债A(F007790)$ $天弘弘择短债A(F007823)$ $创金合信鑫日享短债债券A(F006824)$ $中欧短债债券A(F002920)$ $嘉实超短债(F070009)$ $鹏华丰禄债券(F003547)$ $华宝可转债债券(F240018)$ $鹏华可转债(F000297)$ $汇添富可转换债券A(F470058)$]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】世界读书日好书推荐 征文活动收官]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/249437136</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/249437136"/>
        <updated>2023-05-04T12:25:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#世界读书日好书推荐# 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！
本次征集活动根据文章内容以及互动数量和互动质量，对文章质量进行评审打分；经过评选，本次#世界读书日好书推荐# 征集的获奖球友已经产生啦！恭喜以下获奖球友：
一等奖2名：366元现金打赏
溯源AI与星舰：投资科技行业的你，必须懂得的硅谷起源 @奔跑吧图表
一本绝对值得反复阅读的投资佳作——《尖峰时刻》 @只需要五次
二等奖3名：200元现金打赏
从入门到进阶，必看的25本投资理财书籍 @六亿居士
一本漫画：催生出了我的市赚率估值公式   @ericwarn丁宁
从我要读书到我要写书 @持有封基
三等奖8名：100元现金打赏
十读《银行大博弈》，一个巨大的机会摆在价值投资者面前 @必有一得
戴维斯家族的“双击”人生 @亨利彭友
可口可乐VS 百事可乐：1983～2022年 @run_rabbit_run
适合新手投资者的六本好书 @扫地僧司马懿
《老人与海》投资者必读书籍 @价投事竟成
《股票大作手回忆录》：一本帮助投资者走向一流高手的神奇书籍！ @微笑的甜妹
世界读书日好书推荐 @喝牛二的战总
推荐《价值可转债投资策略》，打造财富的第二增长曲线 @投资可转债
话题哥将在5个工作日内为获奖文章颁发奖金。由于获奖人数有限，除了以上获奖的作品还有许多球友的#世界读书日好书推荐# 征文文章也十分优秀，请球友们持续关注我们后续的征文活动，期待和大家一起滚个大雪球！]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软Bing Chat人工智能聊天开放功能]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7155.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7155.html"/>
        <updated>2023-05-04T09:45:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软今天向所有人提供其Bing GPT-4聊天机器人，不再需要等待名单，只需要用微软账户登录到新的必应或Edge，现在就可以访问由GPT-4驱动的开放预览版本。微软还在大规模升级必应聊天，增加了很多新功能，甚至支持插件。


必应聊天用户要求最多的功能之一是保存以前的聊天记录。今天，微软表示，这项功能将"很快"投入使用，允许用户在聊天过程中停止聊天，然后再次回到聊天暂停的地方。微软还将增加快速导出聊天对话的方法，还可以在社交媒体上分享这些对话。


微软声称，必应聊天现在有超过1亿的日活跃用户，自推出以来，总聊天次数超过5亿次。它还说，自必应聊天首次推出以来，必应移动应用程序的每日安装量比正常情况下增加了四倍。


这次开放预览的推出是在微软尝试取消其新的必应聊天功能的等待名单近两个月之后。该聊天工具最初在2月以私人预览形式推出，此后微软逐渐将其开放。


微软现在正在为Bing Chat增加更多的智能功能，包括图像和视频结果，新的Bing和Edge Actions功能，持久的聊天和历史记录，以及插件支持。值得注意的是插件支持将是对开发者和必应聊天的未来的关键补充。


3月，微软推出了Bing Image Creator，这是一种使用文本提示的方式，用生成性人工智能创造艺术。自那时起，该公司声称已经用人工智能程序生成了超过2亿张图片。今天，该公司表示，Bing Image Creator正在扩大其影响力。


以前它只支持英语，但现在这个人工智能艺术创造者可以接受所有必应支持的100多种语言的文本提示。该公司补充说，它正在努力为必应聊天添加视觉搜索，因此你可以在聊天中上传图片，在必应搜索与之相关的内容。它还将为聊天中的搜索添加视觉元素，包括图表和图形等内容。


微软还透露了其Edge浏览器与Bing有关的一些变化。Edge手机版也将很快包括页面上下文，因此你可以在必应聊天中提出与你正在查看的移动网页有关的问题。侧边栏的撰写功能现在也可以根据你的反馈，如语气、长度、措辞等，对草稿进行调整。Bing Chat还将为Edge内的大型文章和文件的摘要提供改进。


在未来几周内，人们将很快能够依靠人工智能，以更少的步骤完成更多的任务。例如，如果你想看一部特定的电影，Edge中的行动将在侧边栏的聊天中找到并向你展示选项，然后从有的地方播放你想要的电影。


微软补充说，它将继续监测必应聊天的使用情况，以确保其保障措施对其人工智能工具的道德使用起作用。它表示：


我们与OpenAI的合作伙伴一起，继续实施保障措施，根据我们在预览中学习和看到的情况，抵御有害内容。我们的团队继续努力解决诸如错误信息和虚假信息、内容封锁、数据安全以及根据我们的人工智能原则防止推广有害或歧视性的内容等问题。


微软正在与OpenTable合作，使其插件能够在必应聊天中完成餐厅预订，并使WolframAlpha能够生成可视化。微软将在本月晚些时候的Build大会上分享更多信息，接下来我们应该能更好地看到开发者将如何真正扩展这个聊天工具，就像OpenAI在3月份对ChatGPT所做的那样。


在Bing Chat更新的新信息发布的同一天，微软、Google、OpenAI和Anthropic的首席执行官将在华盛顿特区与美国副总统Kamala Harris会面，讨论保持人工智能使用的道德和责任的计划。


备注：访问Bing Chat需要使用Microsoft Edge浏览器并开启国外代理服务器才能访问，否则会自动跳转到国内版Bing搜索页面。


稿源：cnbeta]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【PentaQ.LPL十年盘点】万字长文盘点英雄联盟这十年战术与策略演变]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/626480490</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/626480490?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-05-04T07:31:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[【 前言 】
在任何一个竞技类的项目中，选手（队伍）的竞技水平发展，都遵循一个最基本的原则：在项目初期，靠的是选手天赋，而后，开始靠着技战术水平的提升，最终，则需要的是打造一个团队或者说系统来进行支撑。而对于《英雄联盟》这个电竞项目来说，也不例外。
当然，在这个过程中，三个因素在不同时期所占据的比重不同，即便是在最依靠选手天赋的初期，也同样存在着技战术发展和存在，S2的TPA依靠一手41分带夺冠就是最好的佐证；而同样的，在技战术发展得已经非常纯熟，开始极为需要团队和系统来支撑的S8，也同样会出现一群最为天才的少年依靠天赋的不科学团战来夺冠。
现如今，《英雄联盟》作为电竞项目已经走过了十年，在这十年里的每个时期，它的战术与策略发展都有着不同的面貌，我们尝试通过上述的天赋、技战术、系统这三个角度，来梳理它整个十年的发展演化史。
它大致分为以下几个阶段：
史前时代：天赋为主的S1-S3
发展时代：技战术统治世界的S4-S8
成熟时代：系统决定成败的S9-S12
【 史前时代1：群魔乱舞与TPA称王之路 】
对于天赋来说，它也存在种不同的类型。在电竞领域里，游戏理解、身体与手的瞬间反应力、动态视力（及其他身体素质）等这些方面的天赋，都可以使一个玩家蜕变成职业玩家，并朝着职业选手迈进。
但在S1-S2的那个时代，对于一个全新的游戏来说，更突出的天赋还是游戏理解，凭借着对装备、英雄、技能甚至符文的独特理解，塑造出一个对面无法理解更无法应对的怪物，就可以轻松拿下游戏胜利。因此在那个时期，是战术、套路、全新的英雄理解与玩法层出不穷的时代，百花齐放。
在玩家的层面上，我们一定听过日炎联盟的传说，这原本只是一件给予肉坦角色一定清线和伤害能力的装备，被当时的玩家一口气出4-5件来形成叠加的恐怖灼烧伤害。更有趣的玩法是小丑这样具隐身和分身的角色，可以达到几个分身一起上去烫死人，或隐身状态直接让人人…]]></summary>
        <author>
            <name>PentaQ刺猬电竞社</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国产动画《有兽焉》热播中，你看完有什么想说的？打算继续追吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/595128595/answer/2995312664</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/595128595/answer/2995312664?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-05-04T03:56:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在分子互动任职已经六七年了，在《有兽焉》动画化之前一直是在《非人哉》动画组。最早看《有兽焉》漫画的时候，就觉得很适合动画化，所以公司决定动画化之后我很兴奋～也如愿加入了有兽焉动画组，开始了美（jian）好（nan）的制作……
首先还原原作材质就是个麻烦的事（原作蜡笔线真是不好做—_—！）策划期间测试了很多动画软件的效果，最终其实能实现画面上的百分百还原～（兴奋过头，毕竟原作画面很好看我们也想要～）结果还是高兴的太早…

实现百分百还原的成本太大，周期会比计划长两三倍…所以最终不得不妥协。方案：不能靠单一环节还原，中期绘制笔刷线，后期把线条单提出来附上材质（类似原作的蜡笔材质），最后在整个角色下半部刷上颗粒。虽然这样的手段做不到百分百还原，但也算是在画面与周期之间找到了一个平衡点。
流程定下之后，我们制作了试播集来测试流程，本以为很快就能上线，所以试播集做完就发了～（太年轻）结果正式制作没做两三集————冬-奥-会-来-了！我们和国内几个IP共同制作了合集动画电影《我们的冬奥》（非人哉部分：《九月的冬季假日》）

公司所有项目暂停，全员制作电影，但在这期间我还是心心念念有兽的进度……

半年之后电影结束，有兽的上线自然也就顺延了，好在公司和平台在发布上线时间上都给了很大的宽容度～此时距离试播集发出已经好久，我也有一些不安（怕被大家误会我们放鸽子…）



又经过有兽组全员一年多的制作（不累不累真不累～我速效救心呢…），《有兽焉》在2023年4月上线了～（鸽子收回来了～！）希望这部片子能带给大家闲暇之余的欢乐～

接下来展示一个有兽焉的小彩蛋～也是在PV发出后大家问的最多的问题：动画化之后，有“刀”吗～？

这个问题…别问～问就是没有～（反正我我觉得没有～）
但如果各位看官觉得还是被刀到了～没关系，我们其实在片中OP中埋了两处预防针～
在OP谛听的镜头里～右侧的一个字符条安静乖巧的点了题。




第二处很隐秘，在OP的落版标题里。正片所使用的标题不同于那些预告的标题～（玄机就在那些黑点上）
（正片标题）其他的黑点全是老老实实的正经黑点～

但其中一个黑点显得格格不入～

把它放大百分之五百之后……













是一把刀子～！！！
我跟别人说这想法的时候，他们差点没把“有病”俩字刻在我脸上。但是看不清也要加，因为这是情怀～（胡说的）
希望对这个问题大家有答案了～
再次感谢～希望大家可以继续支持我们～



来源：知乎 www.zhihu.com
张喆
点击下载
12 个回答，查看全部。
国产动画《有兽焉》更新至第 2 集，本集有哪些值得分享或讨论的点？
动画《有兽焉》的口碑如何？]]></summary>
        <author>
            <name>张喆</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[五一后是新能源触底反弹，还是人工智能继续高歌猛进？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/249379168</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/249379168"/>
        <updated>2023-05-04T03:44:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#五一后，新能源反弹OR人工智能高歌猛进？# 近期市场两极分化明显，一边是持续爆炒的人工智能板块开始回调，另一边是遭遇冷落的新能源开始反弹。
投资者在选择上也呈现分化：有的人坚定认为人工智能板块就是今年的投资主线，而有的人认为经过回调的新能源板块反而价值凸显。你觉得当下应该怎么操作呢?
【$新能源车ETF(SH515030)$】
今年以来，$新能源车ETF(SH515030)$吸金明显，获资金净流入超39亿，4月份16个交易日中，有15个交易日获得资金净流入。

从估值上看，CS新能车指数估值20.2倍，低于历史上95%的时候，基本面的利空已经体现在当前行情中，尽显“跌出来的机会”，估值上修动力充足。

数据来源：wind，截至2023.4.26
【$人工智能AIETF(SH515070)$】
有权威机构表示：支撑各类芯片的半导体设备有望成为AI行情扩散的下一个方向。海外制裁升级背景下，半导体设备国产化逻辑持续强化，看好晶圆厂加速国产设备导入，2023年半导体设备国产化率提升有望超出市场预期。
AI技术的接入有望大幅提升智能家电学习能力和交互精度，为用户提供更流畅的对话体验。目前市面的智能终端仍处于初级智能化阶段，以AIGC的接入为代表的“AI+”新时代开启，将推动强交互家电产品体验升级。
【悬赏互动】球友们是如何看待新能源与人工智能板块的背后投资逻辑呢？
是否考虑抓住此次$人工智能AIETF(SH515070)$、$新能源车ETF(SH515030)$、$游戏ETF(SZ159869)$的布局或加仓机遇？  
关注并截图PO在评论区，带话题标签#五一后，新能源反弹OR人工智能高歌猛进？#写下你的投资观点吧～晒截图的优质回复可获得随机打赏哦～
$人工智能AIETF(SH515070)$ $新能源车ETF(SH515030)$ $游戏ETF(SZ159869)$ $碳中和ETF(SZ159790)$]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[巴菲特投资案例中，你印象最深的是哪一个？获得了怎样的启发？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/249365695</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/249365695"/>
        <updated>2023-05-04T02:29:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2023巴菲特股东大会来了#
巴菲特和芒格是伯克希尔哈撒韦的黄金搭。
在他们的经营下，从1965年到2022年的58年间，伯克希尔哈撒韦-A累计涨幅3787464%(约3.79万倍），相当于年化回报率19.8%；同期标普500指数累计上涨24708%(约247倍），相当于9.9%年化回报率。
伯克希尔哈撒韦，向我们展示了世界第八大奇迹——复利。
巴菲特不仅擅长投资，同时也擅长总结归纳。
在每年致股东的信中，他都会总结其当年投资的成果：
如在1956年，巴菲特投资美洲国家火灾保险公司；
1958年投资共富诚信银行；
1964年投资美国运通公司；
1968年投资蓝带公司；
1972年投资喜诗糖果；
1982年，在KKR收购阿克塔公司时，巴菲特买入阿克塔公司股票套利；
1988年，巴菲特在可口可乐陷入与百事可乐混战时在阶段性困境中，买入可口可乐；
1989年，在富国银行陷入阶段性困境时，买入富国银行；
近年来，也有2015年，巴菲特联合3G资本收购卡夫亨氏；
2016年，巴菲特投资苹果公司；
2019年，巴菲特投资西方石油公司；
......
在巴菲特众多的投资案例中，你印象最深的是哪一个？
这个案例对你做投资有怎样的启发？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【征集】东方雨虹股东大会即将开始，你最想问的一个问题是什么？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/249349861</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/249349861"/>
        <updated>2023-05-04T01:10:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#走进东方雨虹2022年度股东大会# 明天（5月5日）下午14点30分，$东方雨虹(SZ002271)$ 将在北京市亦庄经济技术开发区科创九街19号院A座7层705会议室召开2022年度股东大会。
年报数据显示，$东方雨虹(SZ002271)$ 2022年营收312.14亿元，同比下降2.26%，净利润21.2亿元，同比下降49.57%。2023年第一季度，公司实现营业收入74.95亿元，归母净利润3.86亿元，同比增长21.53%。截止2023年一季度末，股东总人数(户)为13.74万。
你最想问东方雨虹管理层一个问题是什么？
$建材ETF(SZ159745)$ 跟踪中证全指建筑材料指数，是目前市场上规模最大的建材类ETF基金。其中防水龙头东方雨虹为第一大重仓股，占指数权重超15%，指数包含传统建材如水泥、玻璃，及消费建材如防水材料、涂料等。 随着国内地产政策趋严，建材行业集中度提升成为主旋律，龙头企业凭借核心优势提升份额，行业表现出成长性。近5年中证建材指数显著跑赢中证全指房地产指数和沪深300指数。
$建材ETF(SZ159745)$ 跟踪中证全指建筑材料指数，你看好这只产品的投资价值吗？
欢迎球友们踊跃参会，并发布一手信息！有报名参加股东大会的球友，欢迎在本帖评论区召集伙伴一起参加呀~
#2022股东大会调研见闻# 有奖征集活动火热进行中，欢迎球友们踊跃参与~
@ETF和LOF圈 @谦和屋 @孔三南京 @叶秋的投资哲学 @w奔波儿霸 @杨剑军 @Kevin求真投资 @九洲仙人 @四七二一 @曹植 @公司分析小达人 @一只侦探 @周期及其趋势 @公司分析小达人]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[许知远×柳亦春：我们为何建造]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23050323.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23050323.html"/>
        <updated>2023-05-03T15:40:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[五一小长假，窝在杭州，没出去玩。五一当天，天气很好，中午吃完外卖，决定下楼转一转，晒晒太阳，顺便看看玉鸟集都入住了什么店。有些意料之外的发现，记录一下。来源玉鸟集公众号一、玉鸟集是良渚文化村内一...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[妙谈一下｜大神分享：知乎写「冷门」故事也能月入五六万！]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/625146576</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/625146576?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-05-03T06:13:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「我可是天才啊！」
知乎 3 月盐选会员必看故事热榜公布，在一众女频言情大众题材之中，有一本历史穿越小说《假如李世民魂穿刘禅》杀出重围，获得了 7 万多知友的点赞追更，作者 @房昊，是盐选故事作者，也是知乎人文社科类答主。
你的王者有挂 从街亭大败开始拯救蜀汉？假如李世民魂-知乎结局全文后续
他行文潇洒飘逸，内容激情热血。让不少知友能读着热泪盈眶，大呼过瘾。除了分享自己创作的各类历史脑洞故事，他还在写文、辩论等领域给大家讲述自己经历，为新手提供经验，真的有人因为他无意间的举动改变了职业轨迹。
 很多人好奇，来知乎玩儿怎么就能「写着写着出了书」，「睡后」收入这么高他做对了什么？
 我们专门访谈了房昊，邀请他分享在知乎的八年。

 天马行空的历史缝合怪
2015 年入驻知乎，312 个回答。
 打开房昊的主页，满屏尽是他诙谐轻松的历史解答以及天马行空的想象——在重文轻武的宋朝想当好一名武将，得向韩世忠看齐；孔子来到现代，必然利用当下最火热的直播宣扬思想；辛弃疾不止名字上对标霍去病，真实身份上也不止是豪放文豪，还用兵如神……
 历史是他涉及最多的话题，他擅长写故事，尤其是以冷门的视角讲述我们听过或没听过的历史人物的一生。
房昊知乎账号个人简介
「从前有一个书生/少年……」
 跟着他的笔触，你能身临其境般感受霍去病的跃马横枪，能和他一起为大汉勇冠三军同热血；也会让你共情匡扶汉室、忠心辅佐曹操的荀彧，为他的逝去洒泪；当然，有时你也会发笑，当你读到因贪吃而得痔疮的苏轼时忍俊不禁，也敬佩他即便是被发配边疆还乐观洒脱的人生观。
 他格外欣赏历史中的高才大义、个性鲜明的女性。
 在「历史上女人你喜欢谁？不考虑相貌因素，是什么特点值得你欣赏？」问题中， @房昊 洋洋洒洒几千字，表达了他对行军用师、深谋远虑的谯国夫人的崇敬；

他不满《烈女传》把贤、孝、贞洁作为评判女子入列的标准，更喜欢多姿多彩…]]></summary>
        <author>
            <name>盐选作者小助手</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023年巴菲特股东大会来了！你有哪些期待？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/249301702</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/249301702"/>
        <updated>2023-05-03T02:47:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2023巴菲特股东大会来了#一年一度的投资者盛宴来了！北京时间5月6日，93岁的巴菲特和99岁的芒格将再度搭档，在奥马哈一同回应全球股东的炙热提问。
多年来，巴菲特股东大会每年都吸引了数以万计的现场观众。人们不远万里踏上奔赴奥马哈的“朝圣之旅”，只为了聆听股神的真知灼见。
在1965年收购了伯克希尔后，巴菲特将这家濒临倒闭的纺织厂改造为保险公司。伯克希尔2022年年报显示，从1965年到2022年的58年间，伯克希尔哈撒韦-A累计涨幅3787464%(约3.79万倍），相当于年化回报率19.8%；同期标普500指数累计上涨24708%(约247倍），相当于9.9%年化回报率。
经历了58年的发展，目前伯克希尔的业务涉及保险、铁路、能源、制造业、零售业等众多行业，位居世界500强前列，成为世界顶级投资集团。
在最新公布的“参会者指南”中，巴菲特暗示将以更快的节奏回答更多的提问，“总共可能会回答大约60个问题。去年，我犯了一个错误，在数个话题上花了太多时间，我们回答的问题太少了。”
在本届大会上，巴菲特可能会对美国通胀、银行危机、对中国市场的看法、投资日本、人工智能等话题发表看法。
你最期待巴菲特回答哪些方面的问题？有球友会去参加今年的巴菲特股东大会吗？
以下是伯克希尔官方公布并推荐的行程，时间为美国中部时间，与北京时间相差13个小时：]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谷歌验证器Google Authenticator支持云端同步]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7153.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7153.html"/>
        <updated>2023-05-02T13:45:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4月24日消息，据谷歌安全博客消息，谷歌更新了支持Android与iOS的两步身份验证程序Google Authenticator，允许用户将该程序所产生的一次性密码备份到谷歌帐号中，以免在手机遭窃或遗失之际，无法再登入基于Google Authenticator的网站或服务。


谷歌是在2010年推出Google Authenticator，可安装于Android或iOS手机上，当用户造访支持Google Authenticator的服务或网站时，这些程序/网站可运算并要求用户输入一个6~8位数的一次性密码，作为寻常密码之外的第二阶段验证因素，设备上的Google Authenticator便会运算并显示该密码，供用户输入以验证身份。


过去这些一次性密码仅存放于用户设备上的Google Authenticator中，因此，一旦设备遗失或遭窃，用户便难以再登录相关服务。


本周的更新即是让用户可将这些一次性密码存放于谷歌账号中，以于所有登录谷歌帐号的设备上使用，举凡是支持Android的Google Authenticator 6.0或是支持iOS的Google Authenticator 4.0都具备此一新功能。 用户只需于Google Authenticator中登入谷歌帐号，即可自动于谷歌帐号中备份一次性密码。


Google Authenticator（身份验证器）是谷歌推出的基于时间的一次性密码 ( Time-based One-time Password ) ，只需要在手机上安装该 APP，就可以生成一个随着时间变化的一次性密码，用于帐户验证。Google Authenticator 是一款非常主流的身份认证应用，下载量超过 1 亿。


Google Authenticator 云同步功能发布后，来自 Mysk 的安全研究人员在推特指出数据在上传到谷歌服务器时未进行端到端加密。研究人员分析了 APP 同步过程中的网络流量，发现流量并不是端到端加密的。也就是说谷歌是可以看到同步的信息的。目前尚未实现只有上传的用户才能够访问这些信息。


端到端加密（E2EE）是数据在传输和存储到另一个设备之前使用只有用户（所有者）知道的密码对其进行加密。因为数据是加密的，因此无法被其他人访问。但 Google Authenticator 不提供端到端加密，保存在谷歌服务器上的数据是有可能被其他非授权的用户访问的，比如数据泄露。


谷歌随后向 CNET 发送了一份声明如下：



端到端加密 (E2EE) 是一项强大的功能，可提供额外的保护，但代价是用户开启后无法恢复自己的数据。


我们后续将会根据用户需求提供相应的选项，为 Google Authenticator 提供 E2EE 支持。



友情提醒：更新前请注意备份，将本地验证码备份到另一台手机，防止丢失，我更新Google Authenticator新版本后，登录了一下自己的Google账号，发现登录后本地的几个验证器全部消失，找不到了，最后不得不一个一个地恢复各个本地验证器。]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[线上买菜软件点评]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7152.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7152.html"/>
        <updated>2023-05-01T09:44:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[对于很多不想出门的懒人来说，买菜软件逐渐成为了日常生活中不可或缺的一部分。优质的买菜软件可以帮助日常比较繁忙的用户在线上进行买菜等操作，回到家后可以直接取到菜品，节省大量去超市的时间。


以下是我对几个常用的线上买菜软件的点评。


1、沃尔玛（京东到家）


优点：沃尔玛自有品牌的商品种类繁多，性价比很高，肉类和蔬菜水果质量还好，招行金葵花用户有九折优惠，沃尔玛实体店附近的居民配送方便，三小时配送服务（号称一小时配送）。可去实体店购买。


缺点：配送价格高，需住在实体店旁，否则配送时间较长（隔天），骑手经常出错，少拿东西，订单系统也常出错，经常出现下单却无货退款的情况。


2、美团买菜


优点：配送费低，配送速度快，肉类有包装，部分商品价格很实惠。


缺点：蔬菜质量一般，水果质量较差。


3、盒马鲜生


优点：肉类蔬菜水果质量好，口味好。有实体店，可到店购买。


缺点：商品种类少，价格贵，性价比低。


4、朴朴


优点：配送费低，配送速度快。


缺点：商品种类少，肉菜水果质量一般。


5、美团优选、淘宝买菜


优点：价格低廉，很多肉菜水果都比一般超市实体店价格便宜。


缺点：隔天到货，需要自取，部分商品质量不佳，蔬菜水果质量差，肉类包装不好，团长素质参差不齐，有团长会要求加微信群收广告。


总结一下线上买菜软件的优缺点：


优点：


便捷：线上买菜不受时间和地点的限制，随时随地都可以进行购买。


方便：线上买菜可以节省购买所需的时间，不用再跑菜市场或超市。


实惠：线上买菜可以比超市或菜市场购买更便宜，而且还有各种优惠活动。


多样化：线上买菜可以购买各种食材，包括新鲜蔬菜、水果、肉类等，品种更丰富。


缺点：


价格不透明：线上买菜的价格可能会因为促销活动而有所不同，但也有可能出现价格虚高的情况。


质量无法保证：由于线上买菜是由平台工作人员进行分拣，而不是像在菜市场里一样可以自己挑选，因此质量无法保证。


需要等待配送时间：线上买菜需要等待商家配送，有时候配送时间会很长，导致购买的食材无法及时到达。


总的来说，每个买菜软件都有其优点和缺点。对于消费者来说，选择哪个软件要根据自己的实际情况和需求来决定。对于大部分商品来说，一分价钱一分货，商品的价格和质量基本都是相对应的，质量好的价格就贵，质量差的价格便宜。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlong.info@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何管理来自同事同学的压力？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9045</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9045.html"/>
        <updated>2023-05-01T00:41:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/冯唐 各位在职场要小心，什么意思？ 你在一个学校，你有同班同学，学校毕业走向社会，你会有在同一年接近一个时 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么女人会变丑？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9043</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9043.html"/>
        <updated>2023-05-01T00:37:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/毕淑敏 我有一个面目清秀的女友，多年没见，再相见时，吓了我一跳。一时间张口结舌，不知说什么好。她倒很平静， […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我们不是害怕失败，我们只是害怕平凡]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9041</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9041.html"/>
        <updated>2023-05-01T00:35:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/魏山山 总有很多精彩的故事，今天我也讲一个。 这个故事你一定没听过，因为这样默默无闻的人太过常见，这样平凡 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人生漫语]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9039</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9039.html"/>
        <updated>2023-05-01T00:32:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/白头翁 一 人生是什么？ 有人说，人生如同日出日落，既有阳光灿烂，又有黎明前的黑暗，既有朝阳，又有晚霞，既 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拾月周刊（第20期）：韩三篇]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23050108.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23050108.html"/>
        <updated>2023-05-01T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[刚好五一节，节日快乐。本周刊保持更新。最近几期的周刊内容，大多来自我的微博。日常阅读和碎片内容先发在微博，周末再整理成文，流程倒是越来越顺了。以下是第20期的内容。看了什么一、韩三篇专题 - 爱...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[推特计划推出单篇文章收费功能]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7151.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7151.html"/>
        <updated>2023-04-30T15:19:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4月30日凌晨，推特首席执行官埃隆·马斯克在推特平台发文称，推特计划在下个月推出单篇文章付费阅读功能，允许媒体出版商向点击文章进行阅读的用户收费。马斯克还表示，如果用户不按月订阅该媒体，那么他们阅读每篇文章的价格将会更高，这对公众和媒体机构来说将是双赢。


据美国《商业内幕》网站报道，推特平台并未公布关于该计划的更多细节，比如哪些账户有资格使用这项功能，一篇付费文章平台会有多少分成，以及这项功能是否仅限于官方媒体等。《商业内幕》网站称，过去有媒体机构曾尝试过按文章收费，但这种模式并未延续下去，因为月度订阅更能保证收入。《哥伦比亚新闻评论》2020年的一篇文章中提到，小额支付永远不会成为新闻业的一部分。高端媒体希望吸引订阅用户，尤其是定期付费的用户。


《南华早报》30日报道称，为了提高推特的收入，马斯克一直在进行改革。该公司推出了付费的蓝标认证功能，并将员工基数缩减了约80%。此前这家社交媒体平台的广告收入在去年收购完成前出现下滑。


马斯克表示，这能满足非包月订阅用户偶尔的单篇阅读需求，不过单篇价格算下来要比包月中的单篇价格稍高。马斯克认为，这对媒体机构和用户来说会是个双赢。


有支持的网友认为这“期待已久”，单篇付费对出版商来说是个好事，用户早晚会习惯。


反对的网友主要是对马斯克各种推出收费功能的吐槽。有网友用空空如也的钱包无声吐槽，还有网友则打趣道“1篇1枚狗狗币吗？”


自马斯克接管推特以来，推特收费项目增多，开通了付费订阅、付费蓝V认证等功能。除了开源，马斯克还对推特大规模裁员，以实现节流。4月中旬，马斯克透露，推特靠约1500名艰难实现了盈亏平衡，而他去年10月底刚接手推特时，推特有接近8000名员工。


此外，也有网友再次提出，推特正在变成一个大而全的“一站式”平台型APP，没有人想到马斯克会把推特搞成现在这样，但我们还需要看到更多。马斯克接手推特时曾表示，买推特就是为加速创建万能APP（the everything APP）。


来源：综合北京日报客户端、新浪网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[海信Hi Reader的使用体验怎么样]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23043011.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23043011.html"/>
        <updated>2023-04-30T03:36:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[3月底，眼睛不舒服，觉得和过度使用手机有关，于是计划买一个电子阅读器代替手机，把随手从口袋中掏出的手机改为阅读器。这个阅读器需要日常放在口袋中，像手机一样，对便携性要求非常高。另一个要求是系统开...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[格力电器2022年营业总收入1902亿元，净利同比增长6.26%，你对疫情复苏后的家电行业怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/249168210</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/249168210"/>
        <updated>2023-04-29T04:03:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[$格力电器(SZ000651)$ 4月28日晚间披露2022年度报告及2023年一季度报。数据显示，2022年公司实现营业总收入1901.51亿元，同比增长0.26%；主营业务收入1531.66亿元，同比增长5.75%；归属于上市公司股东的净利润245.07亿元，同比增长6.26%；基本每股收益4.43元/股，同比增长9.65%。2023年一季度实现营业总收入356.92亿元，同比增长0.44%；归属于上市公司股东的净利润41.09亿元，同比增长2.65%。
受全球经济下行、房地产行业调整及疫情扰动等诸多因素影响，中国家电市场整体承压前行，数据显示2022年我国家电市场零售总额同步下降5.2%。2022年格力空调业务依旧稳健发展，以1348.59亿的营业收入实现同比2.39%的增长。
在家用消费领域之外，格力电器也在工业装备板块不断寻求突破，年报显示格力工业制品2022年营收75.99亿元，同比增长137.88%。年报数据显示，2022年格力绿色能源营业收入为47.01亿元，同比增长61.69%。2022年，格力电器与盾安环境达成战略合作，进一步完善相关行业零部件的产业布局。据盾安环境2022年业绩披露，其营业收入为101.44亿元，同比上涨3.12%，归属于上市公司股东的净利润为8.39亿元，同比上涨106.98%。
那么格力电器的年报和一季报你怎么看？你看好疫情复苏后的家电行业吗？
#格力电器2022年净利245.07亿元#]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【有奖征文】世界油气迎变局？如何走好油气投资“新赶考”之路？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/249005791</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/249005791"/>
        <updated>2023-04-28T01:38:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#首只投资A股油气ETF上市，油气复苏你怎么看#
随着后疫情时代的到来，根据IMF预测，2022/2023年全球GDP增速分别同比3.2%和2.7%。GDP预测对应的2022/2023年原油需求增速1.2%（120万桶/天）和0.7%（70万桶/天）。增速下降，但需求量逐年递增，加之疫情和天然气因素对原油需求有增量贡献，据天风证券研报结论，其认为2023年全球原油需求增速有望在150万桶/天的良好水平。因此，油气市场再次面临大规模井喷式发展。
油气行业热度回暖，景气度高。截至2023年4月18日收盘，油气指数动态市盈率PE（TTM）为9.62倍，位于指数近两年来26.12%历史分位数。行业具有较好成长性，随着市场回暖，估值逐渐修复，油气行业能否迎来较好的入局时机？跟着话题哥一起看看今年油气市场的投资机会吧！

数据来源：wind，时间截至2023年4月18日
基于中特估值+能源安全两大独有逻辑，A股油气相对于美股油气在油价下跌过程中走出了一波独立行情！首先，中特估从概念到落地，需要具体支撑，如果说之前还在炒热度，那么从油气ETF上市，到近期九只央企ETF获批，就可以看到市场资金对中特估的重视之高，以“三桶油”为代表的A股油气板块长期被低估，过去五年PB均值（1.1倍）却远低于世界一流企业估值（1.9倍），具备极大的估值重塑空间。同时，我国能源对外依存度仍然很高，在国家能源安全的大背景下，油气能源自主化也被列入国家重点规划，并且，近期部分国家与 我国达成协议，放弃美元结算体系，也为“石油人民币”定价体系提供了进一步遐想空间。

油气行业是国民经济的支柱产业之一，其经济总量大，产品链条长，终端产品多，其发展状况与国民经济紧密相关。我国拥有世界第一大的炼油公司，同时占据全球化工50强中的9席，却尚未有一只ETF主要投资A股油气产业链。不同于现有油气指数产品（跟踪标的均为海外油气指…]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[迈瑞医疗2022年营收同比增长20.17%，研发投入带动高端产品迭代，你对这份财报满意吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/248943079</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/248943079"/>
        <updated>2023-04-27T12:17:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[$迈瑞医疗(SZ300760)$4月27日晚间披露2022年年报。报告期内，公司实现营业收入303.66亿元，同比增长20.17%；实现归属于上市公司股东的净利润96.07亿元，同比增长20.07%；实现经营活动产生的现金流量净额121.41亿元，同比增长34.92%；实现基本每股收益7.94元。公司拟向全体股东每10股派发现金红利45元，拟共计派发现金红利54.56亿元。
与此同时，公司发布的2023年一季报，营收和归母净利润延续双增长趋势。一季报显示，2023年一季度，公司实现营业收入83.64亿元，同比增长20.47%；实现归母净利润25.71亿元，同比增长22.14%。
公司表示主营业务收入持续增长，主要受益于医疗新基建加速医疗器械市场扩容、国内医疗器械市场国产化进程加速、中国和发展中国家医疗器械市场增长迅速，以及公司在研发、生产、营销等方面的竞争优势。
年报数据显示，三大主营业务中，迈瑞医疗生命信息与支持业务实现营收134.01亿元，同比增长20.15%；体外诊断业务实现营收102.56亿元，同比增长21.39%；医学影像业务实现营收64.64亿元，同比增长19.14%。
其中，得益于国内医疗新基建的开展和海外高端客户群的突破，迈瑞医疗生命信息与支持业务营收增速相比上一年显著提速。如该领域中的种子业务微创外科就实现了超过60%的高速增长，其中硬镜系统增长超过90%。
体外诊断业务领域，化学发光业务营收也增长近30%。2022年，迈瑞医疗加大布局血球BC-7500系列、化学发光CL-8000i、生化BS-2800M、凝血CX-9000、TLA流水线等仪器的装机，这些重磅产品的推出也成为体外诊断业务延续高速增长的保障。
得益于全新高端超声R系列和全新中高端超声I系列迅速上量，迈瑞医疗的海内外客户层级的全面提升，医学影像业务实现了快速增长。
在技术研发端，迈瑞医疗不断创新研发，推陈出新，2022年年报数据来看，公司研发总金达31.91亿元，占同期营业收入的比重为10.51%。在持续高研发投入下，迈瑞的三大业务产线领域的高端产品不断突破，技术持续迭代，截至2023年12月31日，迈瑞医疗共计申请专利8670件，其中发明专利6193件；共计授权专利3976件，其中发明专利授权1847件。
作为行业龙头，迈瑞医疗在营业收入迈上百亿大关后，仍然保持了每年20%以上的业绩增速。2018年登陆A股市场至今，5年来公司营业收入复合增长率21.89%；归母净利润复合增长率26.77%，营收与净利润规模均较2018年翻倍。与此同时，迈瑞医疗经营活动产生的现金流量净额也已经连续5年超过同期归母净利润，相较于上市初期增长了200.89%，体现了公司健康可持续的高质量经营成果。历经多年的发展，公司已经成为全球领先的医疗器械以及解决方案供应商。
迈瑞医疗的业绩符合你的预期吗？
你对医疗器械行业的未来怎么看？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[山西汾酒2022年净利大增52%，2023目标营收增长20%，你怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/248941313</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/248941313"/>
        <updated>2023-04-27T12:09:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4月27日晚间，$山西汾酒(SH600809)$ 披露2022年报，报告期内实现营业收入262.14亿元，同比增长31.26%；净利润80.96亿元，同比增长52.36%；公司拟每10股派发红利33.2元（含税）。
 2022年，汾酒按照既定经营计划，推进青花汾酒和复兴版的市场培育，青花汾酒系列全年同比增长达60%，超过年初既定目标。具体结构上玻汾占比持续下降、青花提升幅度较大，调结构成效显著。 
 市场方面，2022年汾酒在省内外市场继续实现同步爆发，省内外市场占比分别达到了38.54%和61.46%。而且，2022年山西汾酒继续深耕终端，目前全国可掌控终端数量突破112万家，同比增长7.54%，同时加速市场管理升级，实现了终端动销可视化溯源管理。
 值得注意的是，电商的高速增长也成为汾酒2022年的一大亮点。据年报显示，2022年，汾酒在电商渠道实现营收17.16亿元，同比增长80.11%。 
 展望2023年，汾酒称公司将在品牌、结构、市场方面全面提升。在品牌方面，将推动汾酒、竹叶青酒、杏花村酒三大品牌协同发展，夯实渠道基础，统筹渠道和资源，做好市场深耕和挖潜，实施战略升级方案；在结构方面，将全面优化产品结构，打造全方位产品矩阵，推进青花系列品牌发展；在市场方面，将持续优化市场布局，继续深入推进汾酒“1357+10”全国化市场拓展，精耕大基地、华东、华南“三大市场”。
 汾酒提出目标，力争2023年营业收入较2022年再增长20%左右。
你觉得今年能实现吗？ 你怎么看汾酒2022年的年报？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[寿险健康险新业务价值同比增8.8%，归母净利大增近5成！你怎么看平安一季报？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/248767259</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/248767259"/>
        <updated>2023-04-26T11:24:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2023年4月26日，$中国平安(SH601318)$ 公布截至2023年3月31日止三个月期间业绩。第一季度，集团实现归属于母公司股东的营运利润413.85亿元，归属于母公司股东的净利润383.52亿元，同比增长48.9%；年化营运ROE达18.8%。
寿险改革成效逐步显现，一季度平安寿险及健康险新业务价值在报告口径下同比增长8.8%，在同假设口径下同比上升21.1%。代理人渠道、创新渠道新业务价值均实现正增长。银保、社区网格等创新渠道在新业务价值中占比16.9%，同比上升5.4个百分点，其中银保渠道同比大幅增长。一季度平安寿险保费同比增速5.6%，领先行业。寿险与健康险业务实现归属于母公司股东的净利润249.71亿元，同比增长104.5%，经营态势持续向好。
综合金融模式不断深化，客户经营业绩持续增长。截至2023年3月末，平安个人客户数近2.29亿，客均合同数较年初增长0.3%至2.98个。医疗健康生态圈战略持续推进，2023年第一季度，平安实现健康险保费收入达400亿元，享有"+服务"权益的客户覆盖寿险新业务价值占比稳步提升。
截至4月26日收盘中国平安股价报45.79元/股，总市值8370.5亿元。

新业务价值恢复同比增长，归母净利大增近5成！符合你的预期吗？
你怎么看平安一季报？
@东先生 @一个迷茫的豆 @朱酒 @V估值的救赎 @明大教主 @贫民窟的大富翁]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从小开始培养孩子阅读经典名著的兴趣，可以尝试哪些方式？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/596478094/answer/2993070757</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/596478094/answer/2993070757?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-26T07:15:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谢邀，刚下共享单车，人在便利店。
        作为一名戏剧老师，这个问题问到我，那么我当然会说戏剧啦～以戏剧的形式来读名著是个很不错的选择～
        其实现在有很多的学校和教育单位都在做名著的“立体化阅读“，把阅读和各种其他形式结合起来，比如美术，绘画，音乐，舞蹈，电影等等，其中戏剧就是一种方式。
        我们所谓的“文学名著“，可以理解为一种以语言文字为载体的艺术形式，经过了作家的提炼，思考，总结，有一定的抽象性，它有它独特的魅力，但同时学习欣赏它，也需要一定的逻辑，思维等能力。所以并不是所有的名著，都适合孩子们以阅读原文的方式进行欣赏和学习。这样针对于青少年的文学名著学习，就诞生了立体化阅读，帮助他们理解，体验文学，培养好的阅读习惯。尤其是美术，电影，戏剧这样比较具体的，有很具象的艺术形象的形式，更能够起到辅助名著阅读的作用。

         在很多人朴素的理解中，以戏剧学习文学名著的阅读，可能就是观看名著改编的舞台剧，或者让孩子们在舞台上表演名著片段、名著故事。但实际上这是一个误区～我在这里将跟大家分享一下以“过程戏剧“的手法，促进名著立体化阅读的方法。
        过程戏剧不强调戏剧的舞台演出，而着重于在戏剧活动中体验文学中的内容。如果是针对学生的活动的话，它的形式通常是：在一个班级里，老师和学生一起，以戏剧的元素和方式（例如，角色扮演，即兴表演，故事讲述，情境表演等），以角色的视角体验，感受具体的人物；讨论，思考文学故事中的问题，从而获得真切体验和经验的过程。这个过程可以激发孩子们的学习兴趣，亲身参与实践，加深对内容的印象。
        我分享一下我如何以过程戏剧的方式，与前青春期（11～13岁）的孩子们一起学习戏剧文学名著《培尔金特》中的第一个段落。这是一部富有哲思的戏剧文学经典，但是充满隐喻，不好理解。其中第一个段落讲述了主人公…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[心存敬畏，行有所止]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9035</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9035.html"/>
        <updated>2023-04-25T13:09:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/积雪草 所谓敬畏，其实就是人类对待世间万事万物的一种态度。“敬”为尊敬，“畏”为畏惧，合在一起是“既尊敬又 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[调休，不止不休]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9033</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9033.html"/>
        <updated>2023-04-25T13:05:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/开膛手贝塔 1 《不止不休》这部电影， 本来是讲记者的，但我觉着这个名字很好，可以很形象地形容现在的调休制 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不只是一座城的爱恋]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9031</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9031.html"/>
        <updated>2023-04-25T13:01:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/稻田 “自古诗人例到蜀，好将新句贮行囊。” 天府成都是诗人的报到地，也是诗情的催生地。仰望成都的悠悠星空， […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023 年上海车展有哪些「有意思」的展台？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/594209484/answer/2996677756</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/594209484/answer/2996677756?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-25T10:35:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[因为工作原因，没能赶上媒体日第一时间看车展，挪到了第二个专业观众日才有空去看，因此也带着第一批观众的反馈有目的性看了车展。本文分为一些感想和值得看的展台两部分。
1.先说一些“最”感想：
有史以来业界外最兴奋的一届车展：

如果你是业内人士，一定能感受到几乎一个月前就开始的躁动感。一个原因是3年疫情大家憋坏了，车展要么取消，要么艰难出行诸多限制。终于消费者可以大大方方看车展，展商大大方方展示新车新技术。
另一个原因是随着几年燃油车新能源车型此消彼长的态势，终于来到了临界点，此次车展起，新能源车型的风头全面超越传统燃油车。都说这是燃油车最后的狂欢，未来的车展，燃油车将会成为小众和情怀。

老外最多的一届：

本届车展老外的数量可能达到了之前所有车展的总和。每一个展台，特别的中国品牌，围着一群一群西装革履的外企高管、国外相关从业人员以及全球各地汽车媒体。
BBA，大众丰田等全球车企掌门人悉数出席。疫情缺席三年，中国的汽车发展丝毫没有怠慢三年，传统品牌的紧迫感却在本次上海车展上体现得淋漓尽致。

中国车最长脸的一届：

去过的人一定会告诉你，6.1馆（蔚来、极氪、理想、智己等新势力聚集）人最多；最一车难见的是仰望，围的密密麻麻，见一次排队1小时起。其他中国品牌也大多人潮攒动，尤其是老外，看的可认真了。

宝马的拎的清和拎不清

宝马一定没想到本届车展最出圈的竟然是自己，更没有想到自己苦心经营的对中国示好的形象仅仅一天后就毁的那么彻底。mini冰淇淋事件的出圈程度堪比前年上海车展的特斯拉车顶女车主事件。
第一天的时候我还想说宝马是最拎的清的品牌，它明白当今节点上中国市场才是未来取胜的关键。于是宝马之夜上有了大中华区总裁兼首席执行官高乐长达4分多钟的中文发言，他反复强调宝马“今日中国之动向，将引领明天世界之方向”。



只是这个“讨好”才维持了一天，冰淇淋事件就狠狠扇了宝马高管一巴…]]></summary>
        <author>
            <name>斯芬克斯有毛猫</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[买了新车之后有哪些不是「智商税」的配件可以买？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/579258242/answer/2982507872</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/579258242/answer/2982507872?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-25T10:25:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[买了新车之后有哪些不是「智商税」的配件可以买？
这其实是一个非常开放式的问题啊，试着收敛一下。要不说先哪些是「智商税」的配件，来做排除法会不会更简单一点。
因为关于不是「智商税」的配件是无法穷尽的，而且每个人的使用场景不同、价值观不同、痛点痒点G点不同，对于是否是「智商税」的主观判断甚至可能是完全对立的。
下面也会把一些自己在用车中觉得不是「智商税」的配件从记忆中搜罗下，但这也是我自己逻辑自洽下的选择。不一定对，很有可能错，仅供参考。
但…但…但…其实。管TM什么是不是「智商税」，老子自己开心愿意不行么。





若为心情愉悦故，交点「智商税」也未尝不可啦
好了，不胡扯瞎扯了，说回汽车配件的事儿啊。
一、先聊聊怎么算-被收「智商税」了
按照我自己粗鄙的理解，「智商税」其中的某一个定义可能是：由于信息的对称（智商的不对称），而支付了额外的金钱、精力、时间、感情。
对于买东西来说的话，是不是可以简单粗暴地理解为：产品所宣传的价值与实际价值不一致，但是消费者因为信息不对称，而做出了错误的购买决策或额外的支付成本。
放到汽车配件这个设定下的话，粗鄙的以为可能会有以下几个维度的[智商税]

1.伪刚需：
可买可不买的说成必须买的
2.充胖子：
夸大产品的价值/性能
3.暗示/诱导：
用模糊的宣传，有意无意地使消费者产生误会
4.硬核智商税：
精神价值远大于实际使用价值的

伪刚需
举个可能很有争议的例子，比如升级“氙灯”，好像好几年前有流行过一阵子。但是嘛
卤素灯已经足够满足夜间驾驶的需求。“氙灯”亮是亮，但可能闪到别人的同时，亮的持久性也没那么强。
还是一个很有争议的例子，燃油添加剂。不是没有用，但是非刚需。尤其是正常用车的话，没有非常恶劣的用车环境，加的也都是正规的油品的话。请放心，不加燃油添加剂你的发动机也会健健康康的。
充胖子
继续争议案例啊，运动套件。如果不是一些原厂认证…]]></summary>
        <author>
            <name>小林</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新能源车会不会不耐用？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/593439862/answer/2976135301</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/593439862/answer/2976135301?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-25T09:10:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1、先抛个人观点后解释：
观点一：现阶段同价位的汽车耐用度，新能源汽车≤传统燃油车，但应该是所差无几。
观点二：未来（不会是近几年）新能源车的耐用度会赶超传感燃油车，并且随着市场反馈、新技术的不断发展，底盘、车身、动力电池结构等的结构件耐用度会提升到一个更高的高度。
2、为什么现阶段同价位的汽车耐用度，新能源汽车≤传统燃油车？
2.1当初传统车企为了加速跑进新能源的队列里，秉承着做最小的设计变更、最短的项目周期、花最小的成本，打造自己的新能源车型。无一不是基于现有的油车平台来开发新能源车型。稍微好一点的搞两手抓，一边油改电抢占市场、一边搞正向开发，打造全新的新能源架构平台。这算是传统车企交的第一笔作业，也是为了赚补贴、积分、市场等因素而诞生的第一批产物。
从市场的角度来看，目前市场依然没有脱离油改电的情况，油改电到底好不好？
这批产物有一个公共的特点，就是在满足整车目标的前提下，能加补丁绝不改模具，能改模具绝不新开模具。当然，这不是新能源车型开发的独门秘籍，早在燃油车开发的时候就已经在提倡平台化，为了减少零件的种类，提高零部件的共用性。
而为了“交作业”的新能源车的这种操作却异于平台化。部分车型是伤到了“元气”。
下面解释下什么是“元气”被伤。这话可能要从1925年开始文森卓·兰西亚发明承载式车身开始说起……
2.2众所周知，非承载式车身是有独立的车架，俗称车大梁，一种贯穿整车的纵梁结构。

而承载式车身则是由文森卓·兰西亚于1925年首次发明，将车身和车架合二为一。并发展成为现在的承载式车身，将动力总成、底盘各系统直接与车身相连接。

承载式车身的结构并非一个车壳子这么简单。为了满足正碰、偏置碰、侧碰等试验的要求，不同平台的车都各自有一套传力路径，来保证整车的强度和扭转刚度。


2.3此刻，重点来了！元气！元气！元气！这一整套传力路径就是这辆车的元气！
因为增加了动力电…]]></summary>
        <author>
            <name>A师傅</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么鲁迅笔下的人物居然能在百年后的当代年轻人的困境完美匹配?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/590280689/answer/2966782050</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/590280689/answer/2966782050?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-24T06:43:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[说句高风险的话！
孔乙己，啊Q,祥林嫂，骆驼祥子，这些文学作品本来是他们推倒万恶旧社会的资产，现在，全部都变成了他们的负债！
评论区被锁定了，不是我锁的，系统锁的，可能在保护我哈哈哈

来源：知乎 www.zhihu.com
可乐
点击下载
599 个回答，查看全部。
为什么这个时代没有像鲁迅那样的人了？
假如鲁迅多活三十年会有什么样的境遇？]]></summary>
        <author>
            <name>可乐</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【PentaQ.LPL十年盘点】Uzi与Clearlove：联盟双骄]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/624321133</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/624321133?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-24T05:31:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[LPL十周年刚刚落下帷幕，站在新旧纪元的交界线上，PentaQ特别策划了十周年内容数据专题。功勋卓著的名将、扣人心弦的战斗、旗鼓相当的对手、赛场内外的风云……从2013到2023，我们将以一场跨越十年的回溯，向LPL的下一个十年致意。
这一专题的开篇为《Uzi与Clearlove：联盟双骄》，“猪狗大战”曾是LPL观众最期待的联赛对决，而在“宿敌”的身份之外，LPL的001号选手与006号选手，也曾共同抵御过时代的冲刷。

深夜，上海，正大广场，这座中国最繁华的城市中心，一个身穿大码西装的年轻人正独自穿过人群，穿过灯红酒绿，他的面孔被覆盖在口罩之下，眼角低垂，让人看不出表情，也看不穿心事。
“物质的骗局，匆匆的蚂蚁，没有文化的人不伤心”。道旁传来摇滚乐队的歌声，是新裤子的《没有理想的人不伤心》。
这是2020年，LPL夏季赛常规赛第六周，EDG 0:2负于RNG之后，身为EDG教练的明凯罕见地没有等待他的队员，径直走向了回基地的大巴车。下电梯时，路过的RNG选手Xiaohu还调侃了一句“很少看到明凯一个人走”。
即便Clearlove当时已经换上西装站在昔日队友身后，Uzi的身影更是直接从赛场消失，观众依然习惯性地将EDG对阵RNG的比赛称为“猪狗大战”。
实际上，上一次他们在赛场上真刀真枪地会面，还要追溯到两年以前。

1、来路
2018年4月28日，LPL春季赛总决赛，EDG与RNG战至1比1平。比赛进入第三局，EDG换上Clearlove，然而这一变化并没有成为转机，RNG直落两局，Uzi捧起了他职业生涯的第一座联赛冠军奖杯。
此前每次在决赛相遇，都是Clearlove所在的队伍笑到了最后。2017年LPL夏季赛决赛中更是以“二级抓下”开启了“让二追三”的惊天逆转。
这一次的“猪狗大战”却没能等到第五局的战歌响起，在Clearlove黯然离场的身影背后，Uzi终以击败…]]></summary>
        <author>
            <name>PentaQ刺猬电竞社</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拾月周刊（第19期）：韩炳哲]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23042406.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23042406.html"/>
        <updated>2023-04-23T22:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这是拾月周刊第19期，从这期开始，我使用自己写的脚本调用亚马逊的AWS SES服务发送本周刊，排版很朴素，希望不影响阅读体验。如有问题，欢迎到博客留言。韩炳哲上周分享的播客元宇宙批评 中，主播讲...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阿侬]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/624246667</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/624246667?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-23T08:37:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[清朝末年，江西有徐姓，家中二子，长子少波行商，幼子天霞业儒。在徐父想来，长子做了商人，幼子最好能够登第出仕，光宗耀祖。哪知光绪三十二年清廷发布谕旨宣布废除科举，徐天霞十年寒窗成了无用功，当地也没有新学堂，一时间茫然不知所措。哥哥徐少波回家来见弟弟无所事事，就和父亲说反正也无事可做，自己的生意正好要人帮忙，不如让弟弟随自己出门。徐少波为人有些小气，本意是把弟弟当成一个不用付工钱的伴当，徐父心想幼子闲在家里也不是个长久之计，跟哥哥出去学做生意，亲兄弟也好有个照应，便点头答应了。
　　这一年，徐天霞跟随兄长来到了广西某地。徐少波跟他说人生地不熟的地方不要乱跑，但徐天霞正是年轻贪玩的时候，哪里坐得住？趁哥哥出门谈事，他便溜到了街上。广西风俗与江西大为不同，这地方虽是个小镇，却也甚是繁华，徐天霞一路看过去，见街头一处正在演当地的师公戏，徐天霞见演得有趣，便挤在人群中看了起来。师公戏出自傩舞，演戏的都戴着木制面具。最初是驱鬼作法的法事，但渐渐已演变成地方戏，现在演的一出叫《五雷王》，说五兄弟被冤杀后，上天向玉帝告御状，玉帝封他们为五雷王，让他们还阳复仇，因为五兄弟没了头，就接上了牛马猪鸡四牲的脑袋。这班子虽小，但几个演戏的身手都很不错，特别是一个个子最小的，身段最为灵活。正看着，却见那小个子忽然一个踉跄，面具不小心掉了下来，露出半边脸，竟是个秀美无伦的少女。徐天霞没想到这小个子竟是女子，那女子也发现这少年盯着自己看，整好面具那一瞬也瞥了他一眼，一双乌溜溜的大眼睛眼波流动，中人欲醉，徐天霞登时看呆了。等戏演完，人们散去，他仍然痴痴地跟着这戏班子不肯离去，心想能多看一眼那少女也是好的。待戏班子回到客栈，他才恋恋不舍地要走。刚转身，却听得有人在身后道：“小郎留步”。扭头一看，却见是个穿着粗布衣服的老者，正是那个师公戏班的班主。徐天霞心里发虚，正不知如何是好，这老者却行了一礼道：“小郎，我看你…]]></summary>
        <author>
            <name>燕垒生</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小序]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/624245037</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/624245037?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-23T08:37:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一直酷爱清人的笔记小说，因为内容无所不包，武侠，奇幻，言情，恐怖，甚至情色与科幻也能见到。其中情色类更多一点，以记忆而论，单是《聊斋志异》中，就有《犬奸》、《黄九郎》、《念秧》诸篇很有点少儿不宜的内容。到了五四后，新文学大抵是横向移植，但其中有一类用白话写的笔记小说却更多的是纵向继承。这一派其实更多的是民国的旧派小说家继承下来，后来汪曾祺就写过一些。到了八十年代，这一脉倒是越来越兴盛，往往与微型小说合流。只不过新笔记小说往往更多以叙述性语言而来，更显冷隽微妙。当时感觉最好的，是聂鑫森与李庆西两家。八十年代中期，时常能在《人民文学》杂志读到这两家的作品，聂鑫森作品更富传奇性，而李庆西的《人间笔记》量不多，时有言外之意，意味深长。后来孙方友先生也大量创作了一些，越发注重故事性，也就与传统的清人笔记小说气韵更为接近了。
十来年前，陆陆续续写了一批新笔记小说，共计有一百三四十篇，每篇两三千字。当时基本发在了故事杂志上，只不过我写时也是有意追拟清人笔法，所以少对话，多叙述，与一般的故事相去甚远。后来想要结集出版时却总是碰壁，原因无他，因为很多都有鬼怪出现，要命的是很多还是现代背景。鬼怪这些，唯古人与洋大人能写，现代中国人不能碰，也就心灰意冷了。不过十年里写下了总计四十多万字的新笔记小说，实在不忍就此扔掉，准备选一点放在这里吧，也算一个纪念。

来源：知乎 www.zhihu.com
燕垒生
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>燕垒生</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读书可以让我们懂得许多道理，为什么不能让我们过好这一生？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/596704847/answer/2994855919</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/596704847/answer/2994855919?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-22T13:41:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[应“4·23读书日”活动之邀，回答这个有趣的问题。这个问题说出了很多人的感受。读书，给人感觉既有用，又没用。怎么解释这种矛盾的感觉呢？
原因可能是：我们往往高估“有言之教”，而低估“无言之教”。
对读书的失望往往来自于这样的场景：看了一本很实用的书，教你时间管理、处理人际关系、谈恋爱、写作、创业、健身减肥、修道学佛、发奋立志定计划……读着也觉得很在理，书里摆案例讲道理，还列出了简易可行的操作方案，满足“说服术”的一切完美标准。你读完之后果真还照做了一阵，可是没过俩礼拜，这些习惯又丢了。半年之后回头看，感觉那本书白读了，到头来只是隔墙闻了闻别人家的饭香，羡慕一下作者的成功，旁听一下他对成功自以为是的解释。自己的人生呢？逛了一圈凡尔赛，还是住回小破屋。

这些就是“有言之教”。这些书看起来那么实用，那么有针对性，使你对它产生了一种期待。又因为知识与行动之间巨大的鸿沟（这不是那些书的责任），使期待频繁落空，让专门追慕“有言之教”的读者一直处在“亢奋-失落-亢奋-失落”的循环中，感叹：“书里有那么多道理，为什么仍然不能让我过好一生。”
但与此同时，我们又总是低估“无言之教”的力量。
曾经有个研究跟踪了上万个学生，观察其家庭内的什么因素能影响学生的学习成绩。有个有趣的发现：家里面有书架影响显著，父母自己有读书习惯重要，但是父母陪孩子读书却没多大影响；父母自己有文化重要，但带孩子旅行、去博物馆却影响不大……类似的还有几条，总结起来说就是“父母自己是什么样的人”很重要，但是“父母为孩子做了什么”相对来说并不重要。人们吃惊于这个结论，也是因为，我们总是高估有言之教的影响，却低估无言之教的影响。
读书上也有类似的现象。和手把手教这教那的成功学不一样，另一类书在我们的生命中永恒闪耀。如果一定要列举的话，我会想起小时候读的《科学家谈21世纪》、想起《三国演义》、《史记》、毛选、马克思、金庸、秦晖…]]></summary>
        <author>
            <name>吴乐旻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[使用Python实现RSS转Newsletter，欢迎邮件订阅本博客更新]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23042217.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23042217.html"/>
        <updated>2023-04-22T09:48:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[缘起想给博客添加Newsletter功能，并且最好支持RSS转Newsletter，这样一来，只要博客更新，Newsletter能自动更新。这样的服务挺多的，但多半收费，还不便宜，比如著名的Ma...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国现当代为什么对鲁迅那么推崇？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/290325444/answer/2993685991</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/290325444/answer/2993685991?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-22T09:29:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[对鲁迅的推崇是多方面的。
在普通大众层面，受过义务教育的人一定在课本里学过鲁迅的作品，到他们毕业后，这些文章就成为少年记忆的一部分。
以至于每次「鲁迅作品退出教材」，都会引发争议。
这种结果，首先当然离不开官方意识形态的引领。鲁迅是钦点的「民族魂」，一座丰碑，树立这种偶像本身即是官方有所表达。
而一旦「退出课本」这类行为发生，民间自然会揣测，是否事情正在起变化，抑或者某种立场，某种利益，将面临被抛弃命运？
此为第一点，即鲁迅受推崇，是大众接受与主流话语刻意宣导交汇而成的结果。
其次，鲁迅本人的创作实践，他的语言风格，也让他频频被征引。
鲁迅的小说创作是关注现实，且很多时候是关注弱势群体的。过去这类群体，通常被视为「旧社会」、「坏制度」的产物，以此论证后来者的进步性。
人们在现实受挫后，往往容易在其它层面，重新发现自己与鲁迅小说人物的链接。这可能源自于分配不公平，或进取受挫，或人生失意，而诱发反思及自怜情绪。
当失意者发现指出问题的通道并不通畅时，鲁迅创作的人物形象，就成为了一种譬喻，一种话头。所谓「以手指月，得月忘指」是也。
就此方面来说，引征鲁迅相较于引征其他作家来说是绝对安全的。
比如持不同意见的网友，可能会质疑莫言的立场，诛心阎连科的动机，倒是少有人敢把鲁迅也批倒。他们最多是通过引用鲁迅其它作品、言论，将之纳入己方辩论阵营。
鲁迅创作大宗是杂文。杂文里的文字，当然以抛观点为主。这些观点通常具有穿透性，跳过当时的辩论语境，拿过来当枪使同样有力。
这也是鲁迅保持影响力的因素之一。
最后也是最重要的，当然是鲁迅本人所取得的成就。他在白话文写作、文学研究等多个领域，都曾取得过开创性的成就，是中国走向现代嬗变历程当中绕不开的人物。
之前在某次直播时提到过一个观点，近现代文学的发展，有一个从「文学革命论」到「革命文学」转变的过程。
在白话文运动开始之初，文学被赋予的使命就是远超于文学的，如鲁迅等诸人所做的工作，自然也并非文学所能涵盖。
比如我们经常也称他为思想家，或者启蒙者，或者「旧时代的贰臣逆子」等等。
他们背负着「因袭的重担」，比如早年还进过洋务学堂，那还是中体西用的年头，后来大清都没了。
一脚踩在旧社会，一脚跟现代世界接轨。一边是新文化运动的偶像，另一边奉母之命成婚，个中经历，岂是一个纠结所能形容。
处在这样一种思想漩涡里，又每每成为旗手，这些因素堆叠一起，也让鲁迅的形象更加复杂。
灵台无计陶神矢，风雨如磐暗故园。
寄意寒星荃不察，我以我血荐轩辕。
旧诗也写得很好。他其实是个挺孤独的人，那就只能跟历史交代了。

来源：知乎 www.zhihu.com
凯鹅
点击下载
668 个回答，查看全部。
当下社会为什么对鲁迅那么推崇？
为什么说鲁迅在中国文坛的地位是不可替代的？]]></summary>
        <author>
            <name>凯鹅</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有哪些关于服装和时尚的书值得推荐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/22427299/answer/2985468808</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/22427299/answer/2985468808?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-22T02:19:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[分享一些学院派的时尚相关图书，这些书有以下优缺点。
优点：权威、全面、甚至都是服装院校的课本
缺点：出版较早、字多图少有些无聊、部分是黑白图片且清晰度差、专业性强但可读性较弱
一、服装史相关：
History of Costume《世界服装史》
在西方，作为博物馆学分支的对服装藏品的研究可算是服装史学科的萌芽。服装史学家布兰奇佩尼在History of Costume《世界服装史》序言中曾说“研究人类服装，一般来说，人类学博物馆的工作人员堪称当之无愧的绝对专家”。

《世界服装史》作者游历世界、从各地博物馆、文物古迹、壁画等留有古代服饰印记的地方，整理了从古埃及到二十世纪的服装变革。它的中译本的译者前言里指出，原作者“特别着重从历史角度，点明了人类社会的政治、经济、文化、艺术诸方面发展同服装演变的密切关系，揭示了服装款式变化与社会进步相一致的客观规律。”

Vogue, History of 20th Century Fashion《20世纪服装史》
1984年，根据1892年在美国创刊的时尚杂志Vogue历年的服装报道和记载，编纂出版了《20世纪服装史》。


两本搭配，服装史知识应该就够了。
顺便推荐一个很棒的网站 My Modern Met

在这里，可以以图片的形式看到每一年的女装发展历史，还有许多有趣的时尚相关话题。

二、服装设计相关：
我是东华大学服装设计与工程专业本硕毕业，从事服装设计和样板工作多年，不管是求学还是工作，服装设计避不开这些关键词：效果图，款式图，样板，立裁。
效果图：《美国时装画技法》

我是一个没有任何美术基础的普通考生，当年我们专业是文理兼收的。我们班所有同学都是非艺术类考生，绝大多数都没正经学过画画。
我的服装画作业，人物五官怪异，肌肉走向没道理，看得出想要把握人物重心但总觉得哪里不对，唯一的亮点可能就是整体比例对了！作业安全过关。
感谢美国时装画技法深入浅出从零开始的讲解，让我这个小白也能学会画效果图。

后来学习和工作方向都没有自己画效果图的必要，我的艺术生涯也就到这里结束了，后期没有任何长进。
但对于真小白来说，这本书够用了。
款式图：《xxxx款式1000例》
款式图是我特别擅长的，可能跟上学期间大量绘制以及工作以后每天接触有关。
市面上有很多款式图的绘制教材，可以买两三本参考，学习如何表现整体，如何展现领口细节，如何表现不同面料等。
书名带有《服装款式设计》《xx款式1000例详解》等的书，都可以参考。
样板：《服装结构设计》中国纺织出版社

样板：日本文化服装学院编的文化服装大全系列 东华大学出版社

我觉得两套书都挺有必要看。
《服装结构设计》是采用了东华原型进行结构设计，对每种服装的结构都进行了简明扼要的介绍，包括女装上衣、裙子、裤子、男装、童装等，分别会举几个例子进行讲解和实践。适合作为教材，由老师讲解和教授。
日本文化服装学院这套非常详细，适合自学和实际操作。每本书有一个主题，主题下对非常多的款式进行举例，有超级详细手把手的绘制讲解，还包括制作样衣以后的如何修正(如何在人台上进行衣身平衡，如何改版等)。
多亏了这套书，在我求职面试的专业考试环节帮了我大忙。强烈推荐自学使用。
立体裁剪：日本文化服装学院编《立体裁剪 基础篇》 东华大学出版社
立裁老师教授的内容大多数参考了这本教材，里面超多基础讲解和详细实例，建议从头到尾跟做一遍。

服装面料：《服装材料学》

我在许多回答里都提到这本教材，它是我上大学时的噩梦(太难了，知识点太多了，对于没有实践经验的学生来说是本硬骨头)。
可是在工作以后，发现这真是一本强大的教材，实践过程中，慢慢消化了很多以前觉得枯燥难懂的知识点。如果是行业内部人员想要深造，推荐啃一下这本书。
三、营销相关
《一胜九败：优衣库风靡全球的秘密》
说实话这类书我看得不多，但这本书是当年入职时的必读。

这本柳井正的自传，将快时尚领域的许多问题揪出来谈。在如今数不清的国内外服装品牌撤柜、减员等大趋势下，优衣库依然保持风头，让人不得不想去一探究竟。
卖场的自助式购物体验区别于其他品牌的“导购式”服务、将曾经运用在户外领域的高价产品摇粒绒变成普通人也能消费得起的平民面料、前瞻性的网购策略等，都是它的“胜”。
但是，一胜九败，在一次胜利的时候，优衣库也经历过许多溃败。
比如在欧美市场，到现在都打不开销路，不管是选址还是营销策略，都不容乐观。
以上学院派的图书清单，可能会比较难买、比较晦涩、比较“落伍”，但其权威型、全面性值得一读。



龙母在变美
点击下载
60 个回答，查看全部。
有什么关于服装与时尚的书籍推荐？
请教对于时装、服装、时尚行业从业者，有哪些必读书和推荐书目？]]></summary>
        <author>
            <name>龙母在变美</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么中国古代文学里，罕有推理类型的小说？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/595539446/answer/2994468072</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/595539446/answer/2994468072?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-22T02:12:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国古代文学里面，和「小说」这种文学体裁近似的作品，有两种，一种是文人笔记，比如《聊斋志异》、《阅微草堂笔记》。它们具有很明显的谈资见闻性质。另一种是话本、章回小说，比如四大名著。不管哪一种，跟西方文学所指称的那个「小说」，都大异其趣。
推理小说，其实是从西方文学这条河流里发源出来的，在中国古代文学里找不到对应物，那再正常不过。其实如果你读过《源氏物语》或者《一千零一夜》，会发现它们跟西方文学里的小说也很不一样。
最显著的区别，我个人理解，就是西方小说其与戏剧的亲近性，这点是不容忽视的。
西方文学里小说成为大宗前，先有戏剧。戏剧的表现力，通常诉诸于人物的塑造。靠激发观众对人物的共情，形成吸引力。
后面的罗曼司，骑士传奇，以至于小说，也都继承和发扬了这一特点。到推理小说诞生时，在此基础上，把讲故事一转而变成「智力游戏」，从而唤起读者更投入的激情。
我们再看中国古代文学是什么情况。文人笔记，或者稗官野史，这些写作实践是源自于史传文学。比如说《搜神记》，这就是干宝为鬼著史，干宝因此有了「鬼董狐」的雅号（董狐即史官泛称）。史传文学追求的是什么呢？太史公司马迁有句话说得好，「网罗天下放失旧闻」，是用来记事的，乃至于充当档案功用的。部分作者会注意到把人物塑造的栩栩有生、有血有肉，比如司马迁，但那也是为了「言之无文则行而不远」，根本目的还是为了记事。
这些作者并不期待于塑造一个怎样丰满的人物，或由此人物形象发一些大哉问，引起观众/读者的思考或情感波动。在《搜神记》里面，你甚至可以看到那种完全没有人物的篇什，这在西方「小说」这种文学体裁里几乎是不可思议的，在中国古代文学中却非常正常：
胡床、貊盘，翟之器也。羌煮、貊炙，翟之食也。自泰始以来，中国尚之。贵人富室，必畜其器，吉享嘉宾，皆以为先。戎翟侵中国之前兆也。《翟器翟食》
把这段话放到廿四史中任意一本里，是不是就毫无违和感了？
即便是那种有人物的小说，其实中西方文学侧重点也不一样。
比如你读完《羊脂球》，会对各人物的品德、秉性、人物是非，留下深刻印象，这些人物的经历命运，会引发你的同情和思考。中国古小说则未必：
京师有富室娶妇者，男女并韶秀，亲串皆望若神仙。窥其意态，夫妇亦甚相悦。次日天晓，门不启。呼之不应，穴窗窥之，则左右相对缢。视其衾，已合欢矣。婢媪皆曰：「是昨夕已卸妆，何又盛服而死耶？」异哉，此狱虽皋陶不能听矣。《阅微草堂笔记》
很有意思的一个故事。但你说他是为塑造什么人物吗？也不是。就纯粹是一类谈资，看着解闷儿的。
即便是那种看起来跟推理小说最近的，比如包公案、海公案这样的公案小说，里面破案的过程也充斥着因果报应、怨鬼托梦之类的情节，属于最次的推理小说都不屑使用的手段。但你换个角度看，放到中国古代文学的角度，情况就完全不同了。

来源：知乎 www.zhihu.com
凯鹅
点击下载
177 个回答，查看全部。
推理小说的趋势如何，以后朝哪方面的派别发展容易壮大？
为什么推理小说在网络小说文化中不能占据一席之地？]]></summary>
        <author>
            <name>凯鹅</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[专访 OneFlow 袁进辉：AI 从业者如何正确地「玩」知乎？]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/623156641</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/623156641?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-20T03:43:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[3 月 28 日，一场并购让中国人工智能界波澜再起。 @王慧文 与 @袁进辉 创立的一流科技达成并购意向，要做中国版 OpenAI。
一个是功成名就却志在加速 AGI 普惠人类的互联网大佬，另一个，是在大模型领域探索多年的「孤勇者」。
@王兴 、@刘江、 @马占凯 等互联网或人工智能领域大佬的接连入局也让这场并购更加轰动。
袁进辉的 @OneFlow  所深耕的深度学习框架和其在训练大模型时独特的优势，瞬间被曝光在聚光灯下。
掌声、期望纷至沓来。但袁进辉保持了冷静和平常心。这只是他创业路上一个节点。那些创业时长达数年的艰难时刻，时不时会闯入脑海中里。
作为创始人，袁进辉要解决融资，又要关心迟迟不能上线的产品；非常倚重的同事离职，他要重新招募业界牛人，又要为产品做推广……
而这个过程都被知乎见证了。
「能碰到很多志同道合的或者兴趣相仿的人，自己就不会有特别孤单的感觉。」
可以这么说，知乎见证和「支持」了一个创业者在 AI 前沿领域的探索和前进。
探讨专业问题，招聘员工，改进产品…… 知乎上聚集的同行和同好，他们的讨论和反馈，都让他在创业过程中，时不时受到鼓舞和激励。
我们和这位当下炙手可热的 AI 领域创业者聊了聊，AI 大佬是怎么「玩」知乎的。
研究方向曾被认为「螳臂当车」
创业的艰难，袁进辉完全没有预料到。
这跟他过往炫目的履历有关。
2003 年被保送到清华大学计算机系跟随张钹院士攻读博士学位，期间他在计算机视觉，以及多媒体领域，发表了世界级的论文。多年连续获得美国国家技术标准局的视频检索评测第一名。
2008 年，袁进辉从清华大学计算机专业毕业，获得博士学位。毕业之后，又进入到了微软亚洲研究院，做人工智能研究。
一年之后，他提出了一个主题模型训练算法系统：LightLDA。这个算法，当时是世界上最快，全球为之瞩目，也被微软研究院全球副总裁周以真称为「年度最好成果」。
…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎科技</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价燕垒生的《天行健》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/23050784/answer/2991183869</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/23050784/answer/2991183869?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-19T08:14:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“沉重的城门被战斧劈开的时候，城里城外都发出了呼叫。不过，一个是欢呼，而另一个却是充满了绝望。”
2001年年初，在刚买的电脑上，打下了这么一段文字。其实打下来的初衷，是为了练习还不是很熟练的五笔打字。当时准备将一些过去写下的东西录入电脑，而在少年写过一个比较长的故事《名刀》。这个故事最终也没完成，讲述一个帝国在共和军攻破首都后，一个近卫军的小军官风云一路西逃，遁入帝国藩属香虎国，试图借兵反攻的故事。几年间在笔记本上写了三本，积攒了二三十万字，最终无疾而终，但也是我写过的最长一个故事了。只是要录入时，却又感到少年时的文字已经看不上了，而且这些蟹行文字认起来太累，还不如直接打，于是就开始了《天行健》系列的第一部《烈火之城》。
下面就是三本《名刀》的第一页。都已经是近三十年前的东西，第一本上还沾上了酱油，应该是有一次吃东西时不小心洒上的。



在最初的构想中，《烈火之城》其实也就是个五六万字的中篇的体量，结局是楚休红不忍将帐中的女俘献出去被人吃掉，结果就是自己也被斩杀了。而这座靠吃人来坚守的城池，也和历史上的睢阳一样最终没能守住，还是被蛇人攻破了。然而随着写下去，却觉得要表达的东西还有很多，这个故事实不应该如此就结束了，所以把原定的结局给了护兵祈烈，放了楚休红一码，让他坐上飞行机逃出生天。这样，才有了后续的两部，楚休红最终迎来了他始终未能逃脱的宿命。
《天行健》的写作，持续了七年，记得是2007年十一月完成的。不过因为当时是在《奇幻世界》杂志连载，篇幅已不能太长，因此一些很重要的情节，如追捕文侯，消灭陆经渔这些内容，都以外传形式出现。不过这些都是与正文非常紧密的内容，而且由于不是同一时期写的，往往细节上与最后的成稿有冲突，因此这些年里一直在断断续续地修订。不知不觉，《天行健》三部曲由最初连载版的120万字增加到了150万字，几乎增加了一本相当厚的长篇了，其实很多初稿中欠考虑或漏掉的地方，都做了补充。比方第一个与楚休红有肉体关系，导致他练不成读心术的苏纹月，因为他的软弱还被当成了军粮，楚休红后来却几乎没想起她来，因此修订中给他加了一章的内容来表达内心的愧疚，让楚休红更增加一点人情味。在最初的设想中，楚休红就不是一个好的领导者，但他是个最好的朋友，因为忠诚，讲信用，绝不害人。这些内容在一个地摊读物中出现可能会被低层次读者厌烦，不过还是加进去了，因为尽管已经堕落为写些地摊读物来取悦读者了，近四十年前读着《外国文艺》中的意识流小说，开始涂鸦的那个文学少年的热血，一直都未曾完全冷却。所以还是不忍心这个融入了我生命之中的漫长故事，最终沦为一个只能让民工和中学生在上厕所时才会一读，上完了就撕两页放进抽水马桶冲掉的无意义的东西。
计划中，整个故事是天、地、人三大部，写楚家三代人在这个由帝制到共和，再到帝制复辟，然后遭外敌入侵的大时代里的挣扎与奋斗。对应的，则是法国大革命、美国南北战争和中国鸦片战争这三个真实时代。目前第三部《人之道》已在我的公众号“燕垒斋”连载到了126章，也已经有了一百五十万字。计划是第三代楚翰白重建五德营，辅佐陆明夷的大儿子，大齐太子陆安宇击败来犯的欧洲葵花王军，光复中原的故事。但楚翰白因为坚定守护共和，所以当外敌败退后，他和亲如手足的陆安宇之间也暴发了不可调合的矛盾。此时的新五德营里，仁字营统领，副帅魏怀贞是旧五德营仅存的三个人之一，在最后的关键时候，当楚翰白就要被陆安宇推上断头台之际，魏怀贞不顾一切，新五德营上下万众一心，决定不惜玉石俱焚，也要杀入雾云城，救出楚翰白。
这个结局，其实是有意与《天行健》的结局对应起来的。数十年前的缺憾，到了数十年后，第三代身上，最终有了一个最后的解决。
天地人三部曲，总字数长达五百万字，持续写了二十二年多了。虽然是个无聊的地摊读物，但有这样的毅力，我也对自己感到了一丝敬佩。我这人，一事无成，而且三天打鱼，两天晒网，总没长性。但写这个故事竟然能持续到如此长久，现在回顾时，自己心里更多的也是吃惊。而《人之道》的故事大约今年底或明年上半年就会结束了，现在楚翰白的新五德营已经成形，取得了关键转折之战的胜利，大约再有三十到四十章就会结束。不过发现即使这一部结束了，如果天命未终，应该还会有个终结篇，楚家四代随中原联军远征欧洲，消灭据有欧洲葵花王国的鼠人势力，这才是最后的大结局。而楚四代的母亲是葵花王国的公主，当时葵花王国执掌军事的小亲王则是他的亲舅舅，这样错综复杂的关系，搞不好也不是二三十万字能搞定的，那时说不定真个到我阳寿已尽也没写完，就是天命有归，非战之罪了。反正只要我身不死，笔耕不止，这一点可以肯定。


来源：知乎 www.zhihu.com
燕垒生
点击下载
172 个回答，查看全部。
燕垒生的《天行健》如果被拍成电视剧会不会面目全非？
看完《天行健》，你有哪些感受？]]></summary>
        <author>
            <name>燕垒生</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[去马丘比丘旅行是一种怎样的体验？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/406251842/answer/2988133766</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/406251842/answer/2988133766?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-19T03:49:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[LP《南美洲》对温泉镇有点持论过苛。这儿诚然俗气，吵闹，商业化，不过对于马丘比丘这样一个南美洲最招人的景点来说，有这么个地方能让每天成千涌来的游客吃好，睡好，无论如何是一种福利。并且，真要把这些人塞进欧雁台这样的小镇，那只会造就另一个丽江，是一场“原生态”的灾难，两害相权取其轻，真不如生造一个温泉镇来作为他们的快乐大本营。


是的，我比较偏心欧雁台，尤其偏心它入世的傍晚与出世的清晨——这是大巴往来的团队客们体验不到的。它有一个小巧的广场，在傍晚临街的餐厅二楼点一杯臭名昭著的古柯茶，期待着奇妙的生化反应——却其实什么也没发生。底下人来人往——兴头了一天的游客们终于节奏慢了下来，围着小摊贩讨价还价；开突突车的司机们明知道不会有什么生意了，还聚作一堆抽烟聊天；小孩子们兴高采烈地跑来跑去。肚子饿了再加点一份羊驼排，又新奇又应景，悠哉游哉。它的石板路对我的拉杆箱不太友好，却是清晨闲逛兼随手拍的好地方，因为没什么人出没，感觉象是在别人的私家花园里偷偷探索。住在这儿的另一个好处是可以在早晨抢在团队客来前去逛山上的遗址。这时候你无忧无虑随心所欲地走在山上，仿佛你不是游客，而是这里的主人。














至于马丘比丘本尊，我只有在太阳神殿台阶上目睹第一缕光线照亮遗址的时候有一点小激动。真下到遗址里边，在摩肩接踵的游客堆里近距离摩挲这些古代的石块时，反而觉得不过如此。也许是因为之前功课做得太细，对一切都太了解，我失去了获得意外惊喜的乐趣。更可能的，也许是因为人类的想象力大同小异，无非是些方形，矩形，圆形，圆柱形，圆锥形……就好比导游说，这些石头严丝合缝到插不进一张纸，我就觉得似曾相识，肯定在国内的哪个遗址也听说过。除非它拥有胡夫金字塔的庞大，圣索非亚大教堂穹顶的壮观，或长城蜿蜒的曲线，等闲已不能让我高山仰止。在拥有无限可能的自然面前，人类的所作所为正应了那句名言——太阳底下无新事。























回到库斯科，这座贴着印加帝国旧都标签的小城已然没有多少旧帝国的遗迹，只保留着些殖民时代印迹。那些西班牙人戏剧性地征服印加帝国的场景在本地人的记忆中恐怕早已淡漠，只在游客们被旅行指南激活的想象中依旧生动如初——但看他们激动地在武器广场合影喧哗。然而游客们毕竟也是务实的，这里既然有秘鲁性价比最高，味道最赞的餐馆，不如放下书本，来点一份可口的晚餐吧。那句话怎么说的来着，唯有美景和美食不能辜负！












   "app�hr߆�6

来源：知乎 www.zhihu.com
赵乔琪
点击下载
3 个回答，查看全部。
去马丘比丘看什么？
去马丘比丘的两种方式是什么？]]></summary>
        <author>
            <name>赵乔琪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“二次元游戏”的现代困境]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/622504367</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/622504367?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-18T08:23:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“二次元游戏” 这一赛道正在陷入困境。
如果从产品线，讨论热度，或是比较直接的版号发放新闻来看，并非如此。三月份大量二次元版号获批，而这个四月国内市场就有包括《逆光潜入》，《恋与深空》，《重返未来：1999》以及《鸣潮》开启了测试。而到了月底，更是有《崩坏：星穹铁道》这样的作品上线。
2023 年是二次元年。
但事情并非如此简单。“二次元游戏” 在多年发展之后，至少在国内市场中已经形成了固有的特点；这几个特点导致二游在立项到发行中都会遇到或多或少的阻碍。而非头部厂商为了避免这些阻碍，多数情况下采取的应对方案则加剧了赛道本身竞争环境的恶化。长此以往，这一赛道原先存在的优势将会逐渐减弱，并形成不利于新入局者的竞争环境。
为了保证本文讨论的方便，本文对二游的简单定义如下：二游是日式动漫风为主要美术风格的，以扭蛋抽卡为主要商业化机制，售卖角色以及提升角色能力 / 外观相关的物品为主要商业模式的游戏，这类游戏通常更重视角色的获取（而非长线养成），剧情的演出和推进，世界观的展开。在这一尺度下，《FGO》，《明日方舟》都属于二游，而《火影忍者 ol》以及最近测试的《七人传奇》不属于这一范畴。
-
早期二次元游戏赛道的惯性
有意义的二游在中国市场的发行可能可以上溯到《扩散性百万亚瑟王》的年代。在当时，虽然说二游这一赛道本身规模算不上很大，但是得益于当时中国市场的几个大环境，整体增速较快，也有不少的公司在这一时期上崭露头角。这几个大环境包括了：
a)“二次元” 美学表达的相对集中：
在 2010 年代前半期，虽然从绝对人数上来看，得益于蓬勃发展的字幕组以及弹幕视频站（A，B 站为主），观看番剧的年轻人越来越多，但主流语境下二次元仍然属于较为小众的爱好。
这种小众造就了受众的群聚，他们聚集在以兴趣论坛或贴吧为主要形式的社区，而这些集中的讨论往往能够带起对二次元文化产品的真实热度。
此外，由于 …]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果《小王子》中的星球真的存在该是什么样子呢？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/313692285/answer/2987614212</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/313692285/answer/2987614212?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-17T05:52:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[以下是一本正经的分析童话时间，怕梦碎的请不要看，直接点赞！
根据万有引力定律，物体受到的万有引力跟两个物体质量之积呈这正比，跟物体之间的距离的平方呈反比。说通俗点，就是密度接近的情况下，也就是该星球的组成成分和地球差不多的话，引力会小的可怜。因为小王子的挪一挪板凳就可以追上阳光，我们假设它的星球直径是地球的万分之一，那么它的引力也会是地球的万分之一（其实他的星球要更小）。这种引力根本不会吸引空气形成大气层。鉴于小王子可以比较容易地实现星球间的跳跃，我们由此可以得知小王子星球的引力是远远小于地球的。

但是，这个星球的环境一定比想象中恶劣。没有大气层就难以形成云朵，天地之间的水循环也没戏了。所以小王子是用什么水浇花呢？我们只能推测这是一个拥有地下水的星球，同时它的密度应该远远大于地球，否则它的自转就有可能甩飞小王子和玫瑰，当然它不能是黑洞、白矮星那样的引力体。但毕竟资源太有限了，这星球只能长成一副老倭瓜样。

同时我们可以推断，小王子作为外星人，可以忍受缺乏食物、水、空气的环境，并且能暴露在宇宙中的大温差和射线中，而且还能在真空中拥有自我动力（开个脑洞，可能是他吃黄豆之后模仿喷气式飞机），这就是个低配版的超人，当然，超人不会和动植物说话，也不会一到新星球就学会当地语言。
好消息是，小王子这颗星球在太阳系，而且太阳系作为最大的引力源，小王子离开星球后，还是能向太阳靠近的，因此这个小行星会在地球靠外的地方，很有可能位于火星和木星之间的小行星带中。

最后我们还可以推测，小王子可能是被流放（或派遣）道那个星球上的，我们不知道他的父母和族群有什么资料。但是通过一些细节可以推测出：他拥有很多非先天的知识，甚至知道地球存在“羊”这种自己星球不存在的生物（还能一眼就分清楚羊的公母，这已经比大部分城市孩子厉害了，敢问有多少朋友能够做到？）。因此，肯定有一个或一群智慧生命，掌控小王子的星球和周边众星球。小王子和国王、点灯夫等人都是经过“培训”后放到自己的星球的。

经过分析，虽然最后童话不存在了，但是我们还有一部科幻片呀！



我是
@广思
专注心理学15年，咨询案例13000+，15年硕士毕业后平均每年出一本书，其中一些咨询案例作为《心理师手记》出版（重庆出版社），再复杂的心理现象背后都有逻辑可循，有心理学和写作相关的问题，欢迎找我聊聊。

来源：知乎 www.zhihu.com
广思
点击下载
15 个回答，查看全部。
《小王子》如果真实存在，会是现代意义上的外星人吗?
《小王子》中仅能居住一个人的星球至少要多大？]]></summary>
        <author>
            <name>广思</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[广思的小说《朱公案》中，埋藏了哪些暗线？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/595539383/answer/2983577910</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/595539383/answer/2983577910?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-17T05:51:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在这部书中，我挖了不少暗坑。所谓暗坑，就是不影响剧情基本节奏，甚至去掉也不影响本章情节完整度的桥段。现在随便介绍几个暗坑：
1王财主出逃，要落脚何处，去投奔谁？
2俎一刀如何联系上南洋的毒药客商？
3王宅为什么会被紫云道长设计，王太清和吕心明又是怎样知道？
4公孙氏如何处理盗墓工具？（洛阳铲、双头挑、探钎、短柄锄、皮灯盏）
5太子为什么能顺利逃走？
6朱公为什么突然被派到四川？
还有还有很多读者猜测朱公所在的朝代，来微博求证。其实文中也给了线索，要看出来需要有一些对数字的敏感度：从朱公所在的县城到京城，需要马不停蹄跑好几天。马的时速是五六十公里，就算需要休息，跑跑停停，也可以大致算出京城有多远。
而朱公所在的县衙距离中岳嵩山比较近，从嵩山到京城有多远呢？中国有七大古都，安阳时间太早，可以排除。其他还有洛阳、开封、南京、北京、西安、杭州，知道都城的位置，可以进一步缩小朝代的选择。我们可以通过地图查查路程，鉴于古时候的道路情况肯定不如现在，因此采用了步行作为计时参照。另外主角团是正月十五十六都在开封玩，十七是要上班的，因此也可以知道主角上班的地方离开封很近。


其他比较远的都城就不能看出步行或骑行时间了

因此可以推断，主角所在的朝代，京城并不在河南省境内，鉴于南京和杭州从来没有长期担任大一统王朝的首都，因此可选的只有两个了。
还有皇上和皇后结婚的时间，其实也很有问题。
暂时就说这些，希望其他看出来的读者补充。
朱公案 - 知乎书店  
https://www.zhihu.com/pub/book/120363292

我是
@广思
专注心理学15年，咨询案例13000+，15年硕士毕业后平均每年出一本书，其中一些咨询案例作为《心理师手记》出版（重庆出版社），再复杂的心理现象背后都有逻辑可循，有心理学和写作相关的问题，欢迎找我聊聊。

来源：知乎 www.zhihu.com
广思
点击下载
1 个回答，查看全部。
为什么说苏明玉去武汉找洪总的行为，让众诚损失了5个点利润？
苏明玉为什么离开众诚?]]></summary>
        <author>
            <name>广思</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价国产太空 FPS 游戏《边境》美区 25 美元，国区仅售 68 元人民币？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/594497862/answer/2984236942</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/594497862/answer/2984236942?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-17T03:49:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是柳叶刀CEO李鸣渤，不请自来。
说到为什么国区卖68，其实在项目伊始，我们就说要做一款大家都买得起的游戏，这也不是临时决定，而是说我们都穷过，我想将我们团队的作品《边境》，让大家都能低门槛拿到手。
边境终于经历的种种挑战上线了，上线的时候和开发团队一起倒计时，数到0的时候，自己根本无法控制自己的情绪，当着大家的面哭了出来。
其实做游戏是我很小的时候的梦想。在上小学的时候，爸爸有一天告诉我他已经给学校请病假，带着我去参加国内一个很大的计算机展览会，在那里最吸引一个孩子的还是游戏。那个时候我特别着迷游戏，街机，红白机，电脑游戏对我有着极大的诱惑。爸爸给我的最大一个惊喜是在高考的那一年给我买了一台小霸王，当时很多同学都很羡慕我。那个时候做游戏就是我的梦想。
上了大学后，当时在互联网还不普及的情况下，自己真的不知道如何才能进入的游戏行业，把开发游戏作为职业来说就像月亮一样遥不可及，自己也开始放纵自己，每天都在玩游戏，功课挂科，游戏成为我逃避现实的一种工具，天天幻想着自己可以做出好玩的游戏。这样的日子持续了很长一段时间，一度认为开发游戏可能离我很远很远了。
终于有一天，当我知道英国有大学教授游戏开发课程的时候，我意识到这个是我想要的，然后不顾一切的去了英国。毕业后当我在纽卡斯尔拿到第一个游戏程序员工作的时候，你可以想象我当时的心情。在英国做了11年的游戏开发，生活开始变得平稳起来，自己非常享受着每天的生活。由于父母的年龄和身体状况，我回到了国内。
当时主机游戏开发只有在一些外企才有。因为机遇巧合，碰到了CT和Colt，我们第一次见面聊了整整一晚上，我看到了他们的一个游戏概念边境计划，就深深的被吸引了，当时决定合伙要把这个概念变成一个游戏。当时他们几个称作自己为手术刀小组，我觉得也非常酷炫，所以决定以后的公司也叫手术刀。可惜工商注册的时候手术刀作为行业专有名词无法注册，我们就替换成柳叶刀了。
直到今天，感觉这一切都想发生在昨天一样，从2016年拿到投资，到边境上线，我们遇到了很多挑战，一开始我们因为喜爱边境开始做游戏，直到最近2，3年，慢慢自己觉的在中国的土地上需要有人去做这种类型的高视觉表现，高品质的游戏，这样的团队太少了，我们有很多这样的开发者希望加入到这个产业里来，但是这样的机会太少了。总需要有人去挑战，我们就是其中的一份子。边境现在还无法和海外的3A大作相比，但是边境至少是一个开始。7年不易，没有梦想，何来坚持。
最后，还是想对支持我们对玩家朋友说一句：
谢谢你，
谢谢你玩我们的游戏。


李鸣渤，Frank

来源：知乎 www.zhihu.com
边境-柳叶刀工作室
点击下载
144 个回答，查看全部。
国产太空fps游戏《边境》已经上线，大家对此怎么评价呢？
国产太空FPS游戏《边境》是否对得起等它七年的玩家？]]></summary>
        <author>
            <name>边境-柳叶刀工作室</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么在中国大众的广泛认知里，最有名的心理学家是弗洛伊德？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/595540039/answer/2983765485</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/595540039/answer/2983765485?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-17T03:33:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[先说说历史原因：中国虽然文化氛围相对保守，可是对性学一直很关注，所以弗洛伊德作为心理学界最有影响力的性学大师，比较符合咱们的文化关注点。早在清末，心理学在中国刚刚有萌芽时。美国传教士、北京大学首任校长（京师大学堂总教习）丁韪良，出于借心理学来传播宗教的目的，在1898年出版了《性学举隅》，这也是早期心理学的重要著作。丁韪良原名威廉·亚历山大·马丁，丁韪良是中文名，还有个非常符合其著作的表字叫冠西。



此外，弗洛伊德的理论非常有争议，这从他的出身就可以看出来：西格蒙德·弗洛伊德（Sigmund Freud）出生于1956年5月6日，非常好记，也有小道消息说其实是3月6日，为了掩盖母亲未婚先孕而改的。据说他出生的时候胎衣包住了头面部，母亲对此很高兴，认为这个孩子不寻常。同年出生的还有同治皇帝和尼古拉·特斯拉。这一年是大清咸丰六年，中国这边太平军同年攻破江南大营，重庆出现有史以来最强地震，山西出现历史上首次蝗灾，第二次鸦片战争打响。而地球另一端的欧洲，此人的出生也将撼动世界。如果说心理学史是一部网络小说的话，那弗洛伊德妥妥的就是天赋异禀的龙傲天。他出生在奥匈帝国的一个犹太人家庭，这个地方今天已经划入捷克境内。顺便说一句，捷克是欧洲国家的不守传统的典范，现在世界上无神论者最多的白人国家。

弗洛伊德三岁时候全家搬到了德国的莱比锡，虽然只呆了一年，但是莱比锡这个地方（心理学诞生地）似乎冥冥中给弗洛伊德埋下了心理学的种子。四岁时候全家又搬到维也纳，西格蒙德在此度过了人生的最长的时光，母亲也又生了七个孩子。弗洛伊德比自己大哥的儿子还小了一岁，他成年后曾爆料，由于年少无知加上自己小时候并不理解辈分到底是啥东西，所以童年时代有很长一段时间都以为长兄伊曼努尔是自己的父亲，侄子、侄女是自己的兄妹，而父亲雅各布则是自己的爷爷，这是此名天才儿童少有的智商捉鸡时刻。他还有一个黑点，就是尿床。一次他…]]></summary>
        <author>
            <name>广思</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[坐标北京，打算周末出去玩，高铁2小时直达的城市有哪些值得一去？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/582817624/answer/2986603654</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/582817624/answer/2986603654?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-17T03:17:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[必须推荐一下大同。
大概三年前去的大同，从北京坐高铁2小时左右，旅游资源比想象中丰富很多，相比很多网红城市又更加低调，完全可以花上周末2天或再加1-2天玩上一遍。

来推荐一份4天3晚能直接copy的旅行攻略，可以根据自己的时间和喜好删减——
Day 1 大同古城：华严寺 - 代王府 - 古城墙广场
大同作为北魏首都和辽金时代陪都，虽不如西安洛阳的古城那么有名，但也是有一番都城气韵的。只可惜目前大同古城内的建筑基本都是新建的，为数不多还保留一些古代建筑。
华严寺
华严寺是大同古城中必看的古建。景点在古城中心的位置，面积很大。外层都是近十几年新建的仿古建筑，真正的瑰宝是里面的上华严寺和下华严寺两座大殿。

上华严寺是辽代的建筑，也是国内现存面积最大的大雄宝殿之一。辽代的统治者是契丹人，他们的建筑非常宽阔，层高却不高，和中原的大殿比例完全不同。

下华严寺没有上华严寺那么宏伟，但里面的佛像更精美。“镇寺之宝”—“东方维纳斯”就在这里，是左手边佛像身旁的胁侍菩萨。

这尊菩萨像比想象中大很多，高差不多近2米，特别之处就在于她的露齿笑容以及裸露的后背。东西方文明对于美的标准在这尊菩萨像身上获得了完美的融合。

代王府
代王府人称“大同小故宫”，原建筑和故宫一样也是明代所建，现有的建筑是如今复建的，也是国内目前复建规模最大，也是最完整的木结构古建筑之一，光是站在门口也能感到宫殿的恢弘气势。
我们去的时候建筑还在收尾阶段，没有对外开放，去年夏天营业了一段时间之后再次关闭，目前计划2023年五一开园。


古城墙广场
大同古城墙是在古代原有遗址上进行包砖整体修复的，非常推荐在日落前登上去，可以看到白天和夜晚两种景色。城墙上也可以租自行车和双人车。


大同对于无人机管理比较宽松，我们在城墙上飞了下，日落后华灯初上，从古城眺望城市天际线很有种繁华都市古今对比的感觉。

Day 2 云冈石窟…]]></summary>
        <author>
            <name>露西陆</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拾月周刊（第18期）：元宇宙是什么]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23041707.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23041707.html"/>
        <updated>2023-04-16T23:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这是拾月周刊第18期，上周刚切到Mailbrew，这周就无法登录，估计Mailbrew撑不了多久。所以也下掉了博客上周刊邮件订阅入口，已经订阅的目测还能收到Mailbrew的邮件。元宇宙是什么元...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有哪些你以为古代没有，但其实早就有了的发明？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/588023318/answer/2986416239</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/588023318/answer/2986416239?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-16T07:47:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[冷冻干燥技术。
对，就是你熟知的冻干水果蔬菜，冻干咖啡果茶，冻干猫粮狗粮的那个「冻干」技术。

一般认为，现代冷冻干燥技术是二战时才被发明出来的，当时是为了方便地运输血浆、青霉素之类的急救物资，防止这些东西腐败，才开始广泛使用这个技术的。后来这个技术扩展到航天食品、医药等领域，渐渐变得为人熟知起来。
但是！其实早在 13 世纪，南美洲土著——印加帝国的居民（主要是克丘亚人和艾玛拉人），已经在用冷冻干燥技术制作食物了。那时候对应中国的朝代相当于南宋-元时期。
当地人的主食是藜麦和土豆。土豆收获后保存期相对比较短，如果没有及时吃掉，很容易发霉变质。为了解决这个问题，他们想出了一种全新的食物保存方法——冻干。
首先是把土豆冷冻上。
古人没有冰箱，怎么冷冻呢？
很简单，印加帝国国土的大部分位于海拔极高的安第斯山脉和玻利维亚高原，海拔高度在 3800 米以上。
当地土豆的收获季是每年 4~5 月的秋天，在土豆收获后，当地进入冬季，气温会下降到零下 5 度以下，夜晚气温更低。在夜晚把土豆放在这样的环境里，土豆就会被冻上。
下一步是利用阳光。
天亮后，这些土豆会经过日光的暴晒。此时，虽然温度仍然处于零下，但由于阳光暴晒且空气干燥，土豆中的一部分冰会直接升华成水蒸气，进入空气中。这个过程通常持续3天。

再下一步是加速水分升华。
3天过后，当地人会将土豆收集到相对平坦的地面上，然后直接用脚踩这些土豆，把土豆皮给踩破，此时土豆的细胞结构被破坏，细胞中残存的水分得以流出来，分散在土豆的表面。这样做有利于水分的进一步升华。

（从现在食品安全的角度看，这样做不卫生，不推荐！）
此后继续把这些土豆放置一周左右，土豆中的水分基本都升华差不多了。最后得到的冻干土豆干由于已经去除大部分水，微生物无法繁殖，可以长期保存不会腐坏。
这种冻干土豆干，当地人叫 Chuño，长这样：

Chuño 制作步骤跟我们今天的冷冻干燥技术基本相同——先冷冻，然后通过一定条件加速水分的升华，最后获得干燥的产品。
这个条件可以是「抽真空，降低气压」（真空冷冻干燥），也可以是在常压下尽可能让空气保持干燥，降低水蒸气分压（常压冷冻干燥）。两种处理方式都会加速水升华的过程。
而恰巧印加帝国所处的位置气温低，空气干燥、日照充足，而且气压也低，为「冷冻干燥」创造了得天独厚的条件。这也是为什么当地居民能发明出这种方法的原因。
参考资料：
1）Chuño - Wikipedia https://en.wikipedia.org/wiki/Chu%C3%B1o
2）The Process of Making Chuño in Local Bolivian Communities https://www.youtube.com/watch?v=tJrOJg2a-_Y&ab_channel=CHOICEHumanitarian
3）History of Freeze-drying History of Freeze-drying - Freeze-Dry Foods
4）Freeze-Drying Fundamentals https://www.ift.org/news-and-publications/food-technology-magazine/issues/2018/february/columns/processing-freeze-drying-foods

除了冷冻干燥技术，冷饮的发明其实也比我们的想象早得多。之前专门做过视频介绍过。
如何不用冰箱和冰淇淋机，手工制作一盒古代人吃的冰淇淋？

钱程
点击下载
81 个回答，查看全部。
从古至今都有哪些足以封神的发明?
历史上有哪些一开始不被看好，最后被热捧的发明？]]></summary>
        <author>
            <name>钱程</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你为什么想去伯利兹旅行？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/465800979/answer/2982676613</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/465800979/answer/2982676613?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-14T11:20:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2020年春节去了伯利兹和危地马拉，去伯利兹的动机是大蓝洞，去危地马拉则主要看TIKAL玛雅遗址。然而中美洲的鸟况如此之好，我们走着走着差不多把行程走成了观鸟路线。
我们在伯利兹城的第一晚和最后一晚都住在华美达酒店。听闻城里治安不太好，所以我们并没太走远，只在酒店附近活动。酒店庭院里就有鹦鹉和啄木鸟可看，海边则有笑鸥和褐鹈鹕飞来飞去。它们都不甚怕人。







整个伯利兹地广人稀，公路旁多半是原始丛林，偶见甘蔗地和油棕林。老司机一路指点我们这超市中国人开的，那厂房中国人盖的。当然这中国多半是海峡那边，一个中国，各自表述啦。中午到了CROOKED TREE LAGOON。这个潟湖是我利用组织者特权特意加进去的景点，果然没来错。湖上各种水鸟令人目不暇接，岸边草地上和农田里则是各种小鸟，酒店本身有蜂鸟喂食器，另外附近的森林也值得好好探索一番。认真观鸟的话，在这里住上个两三天也值得。我们吃过饭就坐船巡游，LP 上说的船嘴鹭，黑领鹰，食螺鸢统统看到，五种鱼狗（KINGFISHER）见到四种。因为看鸟看得容易又热闹，连不是鸟友的小伙伴们也大呼过瘾，大有入坑的趋势。































LAMANAI是个湖边的玛雅遗址，我看地图上很近，所以安排连接在第二天。不料看着近，因为没有公路，行车反而要绕远。所以地接实际安排的是先送到一个码头，再沿NEW RIVER 坐船前往，这等于附送了我们一个坐船巡游的机会。更巧的是，我们坐的第一艘船马达出了问题，等新船来换帮的时间，小船悠哉游哉地，带我们多看了不少鸟和动物，比如伯利兹的第五种鱼狗。这倒遂了我的心愿，哈哈！




在参观遗址的过程中，我得便也打鸟，就是换镜头有点麻烦！



说起来原来地接的安排是当晚回华美达，然后再去下一个景点。我觉得无聊，强行要求插入这个半路上的酒店，看来决定英明。酒店主人JO…]]></summary>
        <author>
            <name>赵乔琪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么中国古代文学里，罕有推理类型的小说？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/595539446/answer/2983529528</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/595539446/answer/2983529528?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-14T06:11:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国古代的讲故事的风格，一贯是喜欢将故事说的明明白白，例如在戏剧中，上场一定要先自报家门，姓名、籍贯、工作、年龄都交代清楚，甚至脸上也要涂上不同颜色，让观众一看就知道这是好人还是坏人。从心理角度说，就是古人的生活压力实在太大，在戏台和故事中看好人直接打坏人，这很解压。

而我们的古代探案小说，虽然数量不少，如《包公案》《施公案》《彭公案》《刘公案》《海公案》《于（成龙）公案》《林（则徐）公案》《蓝（鼎元）公案》等，但主要描述的是正邪斗争，推理内容极少，实在没线索了就靠托梦，有时候再加上一些神魔斗法，不能称之为推理小说。甚至最著名的三大公案（《包公案》《施公案》《彭公案》）中，审案的大人都被辅佐他的豪侠抢了风头，完全沦为存在感不高的角色。直到清末1902年，才有《李公案奇闻》，塑造了类似西方侦探的形象，被称为“中西混合的旧式小说”，可惜篇幅过短，也没能形成系列，最终影响不大。至于我们比较熟悉的《狄公案》，则是民国时期荷兰汉学家高罗佩所作，高罗佩在中国生活多年，妻子也是中国人，精通《金瓶梅》等古典小说，文风与中国明清小说家如出一辙。可是中国作家却罕有古代文风的推理小说，即便有也是历史人物的同人文，为了弥补这一遗憾，笔者写下了《朱公案》系列。

最有悬疑元素的反而是神怪小说。如《西游记》中，很多妖精不现原形，就不知道它是什么变得。但是作者会出一些谜语让大家猜。比如毒敌山琵琶洞的女怪，前期始终没告诉读者真实身份，但是用了毒、腿多、琵琶等元素暗示这是蝎子（又名琵琶虫），木仙庵一节更是直接出谜语。这是因为说书人需要用扣子拴住大家往下听，而在戏曲舞台上，这些妖怪就会直接把原型画在脸上身上或者自报家门，鉴于“生书熟戏”是市场规律，连这些悬疑色彩也用不着了。

至于公案小说、刑侦小说的考证，这里就不多说了。

我是
@广思
专注心理学15年，咨询案例13000+，15年硕士毕业后平均每年出一本书，其中一些咨询案例作为《心理师手记》出版（重庆出版社），再复杂的心理现象背后都有逻辑可循，有心理学和写作相关的问题，欢迎找我聊聊。


来源：知乎 www.zhihu.com
广思
点击下载
177 个回答，查看全部。
推理小说的趋势如何，以后朝哪方面的派别发展容易壮大？
为什么推理小说在网络小说文化中不能占据一席之地？]]></summary>
        <author>
            <name>广思</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大语言模型的涌现能力：现象与解释]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/621438653</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/621438653?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-04-12T14:11:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[注1：本文整理自我在今年3 月 11 日 “中国人工智能学会”主办的「ChatGPT 及大模型专题研讨会」上《大型语言模型的涌现能力：现象与解释》的现场分享，介绍了大语言模型中的涌现现象，以及关于涌现能力背后原因的相关猜想。感谢CSDN帮助整理的文字稿。
注2:另，有人问了，既然很多自然现象也体现出涌现能力，那么大语言模型的涌现现象需要解释吗？我个人认为是需要的。毕竟，说大语言模型的某个特殊现象属于“涌现现象”，也是被个别研究提出来，未有确切证明或证据，是否它和自然现象中出现的涌现现象内在机制是类似或一样的，其实可以存疑。而且我认为大模型的这个现象，背后应该有些我们可以理解的原因。如果我们不追求现象背后的解释，仅仅把目前解释不了的现象统一归类为涌现或者其它什么概念，就此了之。那么，其实我们也可以把大模型的目前理解不了的很多现象，统一归类为这是一种“神迹”，那世界上很多事情就简单多了。另另，用Grokking解释涌现现象，尽管我把它称为”用玄学解释玄学“，但是觉得还是值得深入探索的方向，也许可以把上面的说法，优化为”用含玄量较低的玄学解释另外一个含玄量较高的玄学“。
注3:如果仔细分析的话，大语言模型的这个所谓“涌现现象”，如果仅仅把现象归因于模型规模，目前看大概率是把问题简化了，很有可能影响因素是多样化的。如果让我归纳的话，某个任务，大语言模型是否会出现“涌现现象”这个变量  ，很可能是以下多因素影响的某个未知函数：  
而关于此，需要进一步更深入的研究与解释。
什么是大模型的涌现能力
复杂系统学科里已经对涌现现象做过很久的相关研究。那么，什么是“涌现现象”？当一个复杂系统由很多微小个体构成，这些微小个体凑到一起，相互作用，当数量足够多时，在宏观层面上展现出微观个体无法解释的特殊现象，就可以称之为“涌现现象”。
生活中的涌现现象
在日常生活中也有一些涌现现象，比如雪花的形成…]]></summary>
        <author>
            <name>张俊林</name>
        </author>
    </entry>
</feed>