<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2023-08-17T00:23:09.321Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2023-08-17T00:23:09.321Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[自己拍的照片被“视觉中国”告侵权]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7259.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7259.html"/>
        <updated>2023-08-16T15:33:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[8月15日，有摄影师发文称“自己拍的照片被视觉中国告侵权，还索赔8万多元”。事件迅速引发网友热议，“视觉中国”相关话题接连登上微博热搜榜。


国内知名摄影师戴建峰15日在微博和朋友圈发文表示，自己今天收到了视觉中国打来的电话，称公众号侵权使用了他们173张照片，还要赔偿他们8万多元，而这些所谓的“侵权照片”竟然是他自己拍摄的作品。戴建峰表示，他的这些作品从未和视觉中国进行合作，也没传过他们图库，结果就成了视觉中国所有的版权。


戴建峰表示，他发现视觉中国发过来的173张照片，是他这十几年陆陆续续拍的，有些曾发表在自己的公众号和微博上，但社交平台上的作品是带有水印的且非高清图。此前，他的一些作品也曾和国外图库网站有过合作，但他从未和视觉中国进行合作，也没上传照片到视觉中国的图库。


戴建峰提供的邮件截图显示，视觉中国称：“近期我司通过监测发现，在贵司微信公众号、网站的使用场景中，未经授权使用173张我司拥有著作权相关权利的视觉作品。经在我司版权管理系统对比核查，尚未查询到上述视觉内容的任何授权记录。”


戴建峰介绍，视觉中国给了他两个解决方案，限期8月18日之前回复。第一是双方合作，由他购买视觉中国素材库网站中的版权素材套餐，购买数量不低于已使用数量（173张）图片，图片单价每张300元，合作期限为1年。合作协议签订后，之前使用图片的责任可直接免责。第二种方案则是双方和解，由他向视觉中国支付173张图片费用，每张500元，一共86500元。


戴建峰表示不解：“不知道我的作品怎么成了视觉中国所有的版权，还要我赔偿，干了十几年第一次遇到。”


戴建峰介绍，他曾授权作品给朋友公司使用，朋友公司也反馈收到了视觉中国的电话，同样被视觉中国索要一定赔偿。他想知道的是，视觉中国从哪里获得了他的照片进行销售的，拿他的照片起诉了多少公司，又获得多少收益？


15日下午，据媒体报道，视觉中国创始人柴继军回应此事称，系误会，已与摄影师取得联系。


8月16日上午，针对视觉中国此前对于图片版权的回应，摄影师“Jeff的星空之旅”在其个人微博上再次回应称：“我不接受你们的观点。我已与Stocktrek进行核实，Stocktrek明确告知我: 视觉中国无权销售我的作品，也没有我作品的任何版权。Getty也无权将我的作品再次转授。这里没有误会，到现在，你们依然在网上非法销售我的作品，向我与他人谎称你们拥有作品的著作权并索赔。请立即停止你们的侵权行为！”


8月16日，Stocktrek Images负责人Ryan表示，“戴建峰已经通知我们了，我正在尝试联系 Getty Images，让他们将他的图片撤下来。”


Ryan也透露了双方协议的部分关键内容。戴建峰与Stocktrek Images的协议约定，Stocktrek Images不会在中国大陆销售戴建峰的相关作品。“从现在开始，我不能再让他拍摄的照片在中国大陆境内的网站上出现。”


Ryan表示，“戴建峰与Getty Images没有关系，这些照片是通过我的公司库存获得的。实际上，Getty Images本不应将这些照片再分发给任何人，但它们将这些照片再分发给了在中国大陆的分销商VCG（视觉中国）。所以我正在联系Getty Images，尝试撤回这些照片并将其下架。”


Ryan同时也认为，视觉中国并不拥有戴建峰的这批照片的版权。


截至16日15时收盘，视觉中国总市值较前一日蒸发超5亿元，跌至115.10亿。


律师解读


据界面新闻，上海大邦律师事务所高级合伙人，知识产权律师游云庭撰文表示，不少记者问我视觉中国向作者收授权费构成诈骗犯罪吗？我初步看了之后觉得视觉中国声明里说自己只有销售图片的权利，但实践中的行为却变成了图片维权，而且可能完全没有获得任何权利，有点无中生有，如果基础权利是虚构的，又有获取较大金额授权费的情况，情节严重的会涉嫌诈骗犯罪：


1、看视觉中国的声明，他们只有图片作品销售的权利，没有图片作品的著作权授权及相应的维权权利，而在本案中，他们向图片使用者行使的是著作权维权的权利，要求对方就过往的使用行为支付每张数百元的图片授权费用。


2、这个行为的性质是无权维权，如果是出于疏忽的，则涉嫌冒名维权，侵犯了图片著作权人的权利。


3、如果是故意的，并且是该公司大规模普遍行为的，除了民事侵权外，则涉嫌以虚构的事实及隐瞒的真相向他人索取较大金额财物的行为，涉嫌诈骗罪。]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有奖创作：新职人副业研究所]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/650452280</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/650452280?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-16T10:40:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不少年轻人开始探索本职工作之外的「小事业」，搞副业逐渐成为年轻人一种新的职场刚需。有人说工资可以喂饱肚子，而副业则可以养活灵魂。越来越多的年轻人开始尝试副业，化身斜杠青年，用业余时间给自己的生活寻找某种安全感。
 @知乎职场 联合 @中国青年报  发起「新职人副业研究所」系列活动，无论你是拥有多年经验的副业老手，还是刚打算启动副业的萌新，欢迎分享你的副业体验和感悟，解答副业相关的提问。
Part 1：参与圆桌有奖问答

活动时间：
8月 17 日- 9 月 14 日
圆桌主会场直达 
副业研究所 | 下班后的小事业
「副业启动金」
在圆桌「副业研究所 | 下班后的小事业」中，作答您所擅长的问题，根据创作数量和正向互动量（点赞、喜欢、收藏）取 Top15 发放「副业启动金」：
Top1 ：100,000 盐粒
Top2-3：80,000 盐粒
Top4-5：50,000 盐粒
Top6-10：20,000 盐粒
Top11-15：10,000 盐粒

「副业帮帮团」
本活动将通过定向邀请和公开报名的方式，选出 30 位创作者组成「副业帮帮团」，为探究副业的知友答疑解惑。

征集报名：想要参与报名的创作者请在 8 月 16 日 24 点前填写报名表，我们将根据报名时间和匹配度择优选取，点击链接填写报名表：副业帮帮团报名表
征集规则：持续深耕「职场」赛道，有丰富的「副业」实战经验和见解，创作方向以分享个人副业经历、副业攻略为主；
活动规则：回答「副业研究所 | 下班后的小事业」圆桌收录的问题（问题上有橙色的「圆桌收录」标签），每篇字数需在 500 以上；我们将在 8 月 17 日 本篇活动文章的评论区公布「副业帮帮团」名单
活动奖励：每篇回答奖励 10,000 颗盐粒，按创作时间顺序参与共瓜分 1,000,000 颗盐粒。

Part 2：参与想法活动

活动时间
8月17日-9月14日
本活动面向全站创作者设置创作阶梯奖励活动，带#副业随手拍#、#我的下班搞钱灵感#、#副业帮帮团#任一话题，写下 60 字带 1 图想法，对符合如下内容方向的用户，可瓜分 1,000,000 颗盐粒；同时，综合内容质量和喜欢数量取 Top 20 各发放 20,000 颗盐粒。
征集方向：
话题一：#副业随手拍# 有人街头卖咖啡，有人宅家搞创作；你在哪里做副业，随手拍记录你的副业经历；

话题二：#我的下班搞钱灵感# 下班后能做哪些副业，分享你的副业灵感和经历；

话题三：#副业帮帮团# 一人一个副业信息差，分享你做副业的小攻略；
注意事项
匿名提问和匿名回答无法参与评选；

回答内容需符合本次活动主题要求，不得违反相关法律法规、社会公序良俗，不得违反社区管理规范等，如出现以上情况，知乎有权取消个人获奖资格；

鼓励运用知乎邀请、分享等方式给予提问和回答更多曝光，严禁刷赞、刷播、营销推广等不正当行为，一经发现取消获奖资格；

获奖名单将于活动结束 90 个工作日内，由 @知乎职场  官方账号公布；

本次活动最终解释权归知乎所有。

来源：知乎 www.zhihu.com
知乎职场
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>知乎职场</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[多家基金公司密集申报中证2000指数新基，微盘股老基金引起关注！球友们怎么看？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/258440773</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/258440773"/>
        <updated>2023-08-16T07:36:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中证指数有限公司于2023年8月11日正式发布$中证2000(CSI932000)$ ，该指数从沪深市场中选取市值规模较小且流动性较好的2000只证券作为指数样本（微盘），与沪深300（大盘）、中证500（中盘）、中证1000指数（小盘）形成互补，共同构成中证规模指数系列，刻画沪深市场不同市值规模上市公司证券的整体表现，中证2000指数发布以后，已经有多家基金公司密集申报中证2000指数基金，看好A股微盘指数后续的投资价值。
微盘股指数此前相对空白，上半年有基金公司推出跟踪国证2000的指数基金，给微盘股带来一些增量资金，而现在中证作为更具影响力的指数编制公司推出中证2000，引来更多基金公司的青睐。对比两个指数，国证2000指数样本包含了市值1000名-3000名的公司，市值中位数大概在66亿，而中证2000数样本包含的是市值1800名-3800名的公司，市值中位数大概在40亿，是更能代表沪深微盘股走势的指数。从近5年和今年走势表现，中证2000指数表现好于国证2000，大幅优于沪深300的表现。
后续中证2000指数基金如果密集募集，预计会为微盘股带来新一波的增量资金，作为更为聪明的投资者，或许可以借此前做微盘股非常优秀的老基金提前布局。微盘股策略基金产品相对稀缺，此前被众多基民奉为“神基”的$金元顺安元启混合(F004685)$ ，是微盘股股基金标杆作，近5年累计收益达到282.6%，年化收益达到30.78%，为投资者创造了非常好的投资回报率，但是早在去年9月该基金封盘，基民苦于无法购买。
目前同公司的$金元顺安优质精选混合A(F620007)$ 今年以来的走势基本与金元顺安元启混合一致，并跑赢了金元顺安元启混合2.94%，中报披露规模仅6200万，近期已经有些敏锐的基民开始将其作为金元顺安元启的最佳平替进行投资。
球友们看好微盘股基金的投资机会吗？
欢迎带你看好的$基金代码$转发并评论本悬赏帖，优秀的评论内容将获得话题哥打赏置顶~
@懒人养基 @诺依曼Feng @量子咸鱼 @扫地僧司马懿 @lanse001 @阡陌说 @基金复基金 @焦易圈 @基星高照 @大白快跑 @本伟量投 @钓鱼蜜-泽北荣志 @ZPVermouth @星雪 @蜗牛和兔子 @Polly投资 @奔跑吧图表 @骑士养基笔记 @六亿居士 @基少成多 @价投事竟成 @散装基精经理 @知乎子不语 @基金那些事 @认知饕餮 @小嘉嘉投基指北 @基尔摩斯]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[厨房如何装修才能尽可能地做到「去家务化」？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/613685076/answer/3139928869</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/613685076/answer/3139928869?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-15T12:18:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[厨房作为全屋家电最密集的区域，如果想尽可能的去家务化那么一是要选择适合的电器来帮助我们解放双手，二是动线设计时一定要提前把电器的位置考虑到位。



所以今天我就结合我餐厨的设计，来和大家详细聊聊关于厨房家电选择的未来选择趋势，以及我们在前期设计时到底改如何进行空间和水电的预留。


1、烟机灶台：


作为厨房来说核心电器莫过于烟机灶台，尤其是现在开放式厨房越来越流行因此选择烟机时首先要考虑的就是大吸力。传统做法就是一味的增加总风量，但这种做法会有个弊端，那就是噪音会很难控制。


因此烟机未来的发展趋势必然是可以根据油烟大小和位置来自动调配吸力的，例如我家现在使用的方太集成烹饪中心就分为了左右烟道。这样可以实现爆炒侧开启大风量，炖煮侧开启小风量，从而做到排烟效果和噪音的平衡。
而在满足了排烟效果后，接下来我们就需要考虑操作便利度了。传统烟灶需要单独开启，而现在中高端烟灶基本都可以实现烟灶联动功能，在我打开灶台的同时烟机也会自动开启，从而减少我们操作的步骤。


最后就是烟机的预留问题，不论是集成烹饪中心、集成灶还是传统烟机，大多主机的总宽度都为90cm。


而前期在走水电时可以在烟灶两侧的上下都进行插座的预留，这样后期不论选哪类烟机都不必担心没有电源的问题。


并且烟灶位置往往是厨房中比较固定的，因为烟灶不但要考虑是否有安装位置，还需要考虑烟管能不能顺利接到烟道（烟管需要提前预埋），因此我们设计厨房时完全可以以烟机位置为核心来设计其他电器的位置。


例如我烟机右侧就是蒸烤模块和冰箱模块算是烹饪区，左侧是水槽、垃圾处理器以及洗碗机算是备菜区域，对面的餐边柜则可以作为西厨区，中间区域则是中岛和餐桌从而确保了我整个厨房的动线流畅。


2、冰箱：


传统厨房除了烟灶外往往冰箱就是仅有的一件家电了，而到目前为止冰箱在厨房中的地位依然不能撼动。


作为冰箱来说最重要的功…]]></summary>
        <author>
            <name>尤呢呢</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么说有些年轻人做饭是「差生文具多」？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/613685051/answer/3145598134</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/613685051/answer/3145598134?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-15T12:17:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Z时代的年轻人，出生后的物质条件较好，从小被父母加四个老人宠着长大，不会做饭是一个常态。但是出于经济与营养健康等角度的考虑，现在越来越多的年轻人会选择在家做饭。不仅如此，以美食会友、晒可口美食，烹饪也逐步成为了他们娱乐社交的一部分。
如何修炼厨艺，让不擅长烹饪的年轻人轻松简单地做出美食？
那就只有「技术不够，装备来凑」。


本人从事厨电产品研发12年，智能家居行业产品经理3年，目前从事自动烹饪电器、智能电器的产品规划和研究。接下来我将从行业的视角，讲讲「自动烹饪的技术发展」，以及「该如何选择自动烹饪电器」。
一、自动烹饪电器
目前也出现了很多的自动烹饪的电器，来满足Z时代年轻人的烹饪需求。比如，自动烹饪电器料理机、炒菜机，它们大多都符合这几点特性：

智能化程度高
自带菜谱APP
操作交互简单易学
甚至有「同好」交流社区

有这些「满级神装备」在手，哪怕厨房小白也能在家轻松「复刻」星级酒店的大餐。

二、自动烹饪电器的难点
中式烹饪的常用做法是「炒、炖、蒸、炸、烤」，其中最常见的烹饪方式是炒。蒸、烤的烹饪方式国内外差别不大，蒸箱、烤箱、蒸烤一体机就能做到蒸烤的自动烹饪。而炒的自动烹饪其实发展并不如预期。
1、炒与焖炖的自动烹饪，虽然国内处于领先状态，但做出来的菜缺少「锅气」。
智能炒菜机在国内发展有20多年历史了，主要分为三个阶段：产品研发阶段（2003-2006年）、产品试用阶段（2007-2012年）、产品成熟阶段（2013年至今）；使用场景从商用体积大、成本高、功能简单，到家用更智能、小巧、成熟。
中式烹饪讲究的火候与烟火味，熟称锅气，现在上市的自动烹饪电器制作出来的菜锅气不足，能吃但香味不足，终其原因是现有的产品的烹饪温度控制上线上限，温度精控精度。
2、从技术上来讲，烹饪温度的提升、烹饪温度的精准控制，将是自动烹饪技术的重点攻克方向之一。
根据实测数据，市面上产…]]></summary>
        <author>
            <name>本初</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你读过的最有力量的一段文字是什么？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/47436256/answer/2475876541</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/47436256/answer/2475876541?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-15T10:00:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1、
凡是美的都没有家，流星，落花，萤火，最会鸣叫的蓝头红嘴绿翅膀的王母鸟，也都没有家的。
谁见过人蓄养凤凰呢？谁能束缚着月光呢？
一颗流星自有它来去的方向，我有我的去处。
——沈从文
2、
仰望星空时，我们知道这些星星距离我们成百上千光年，有些甚至已经不存在了。
它们的光花了很长很长时间才到达地球，而在此期间，他们本身已经消失或爆炸瓦解成红矮星了。
这些事实会让人觉得自己很渺小，如果生活中遇到了困难，不妨想想这些，你就会明白什么叫微不足道。
——马克•哈登
3、
把你体内的DNA搓成一条线的话，它能延伸100亿英里，比地球到冥王星的距离还远。
所以光靠你自己就足够离开太阳系了，从字面意义来看，
你就是宇宙。
——比尔·布莱森 《人体简史》
4、
假如您此时此刻刚好陷入了困境，正饱受折磨，那么我很想告诉您：
“尽管眼下十分艰难，可日后这段经历说不定就会开花结果。”
也不知道这话能否成为慰藉，不过请您这样换位思考、奋力前行。
——村上春树
5、
在不违背天地之道的情况下，成为一个自由而快乐的人。
这就好比一台戏，优秀的演员明知其假，但却能够比在现实生活中更真实、更自然、更快乐地表达自己。
人生亦复如此。我们最重要的不是去计较真与伪，得与失，名与利，贵与贱，富与贫，而是如何好好地快乐度日，并从中发现生活的诗意。
从某种程度上来说，人生不完美是常态，而圆满则是非常态，就如同“月圆为少月缺为多”的道理是一样的。
如此理解人生，那么我们就会很快变得通达起来，也逍遥自适多了，苦恼和晦暗也会随风而去了。
——林语堂 《人生不过如此》
6、
看了很多书和电影，走过一些地方，见过各种人，心里对于人生的底线和追求越来越清晰明白。
然而更明白的一点是做好自己就够了，而不是用自己的观点强行对别人道德绑架。
人和人成长环境天差地别，每个人也各有各的三观和苦衷。
我想人一生做好三件事就够了。
知道什么…]]></summary>
        <author>
            <name>风中追风</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微信公众号可修改图片了]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7258.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7258.html"/>
        <updated>2023-08-15T09:46:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微信公众号今日新增图片修改功能，用户可通过微信公众号的“修改”入口进入，之后只需点击公众号文章中的图片，即可进行删除或替换，最多支持修改 3 张图片。


1.图文消息将支持最多20个字+3张图片的修改，共享1次修改机会，历史文章也可以修改；


2.图片仅支持替换和删除，不支持新增。比如，原文中如果没有配图，则不能在群发后添加新的图片；


3.图片消息首图及互选广告文章的图片不支持修改图片；


4.也不能在图片本身上修改或添加内容，只能替换或删除。


稿源：券商中国]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你读过的最有力量的一段文字是什么？]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/518094607</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/518094607?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-15T06:32:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1
一个人真正独立起来是一件特别可怕的事情。
因为无所期待，
也就无所畏惧。
从此眼光就只落在自己身上。
其实关于生活，
我们早已心知肚明，
就无需过多煽情了。
做人倔一点，
万事都能熬过去。
-苏芩 ​ ​​​


更多绝美的神仙句子
请关注微信公众号： @句子先生

 

2
放弃不难，
但坚持一定很酷。
-东野圭吾《解忧杂货店》



3
每个人的身体都有厚的地方，
他们各不相同，
有些人厚的是手上的老茧，
有些人厚的是背上的污垢，
有些人厚的是脸上的老皮，
我愿自己厚的是心脏的肌肉。
打死也不能放弃，
穷死也不能叹气，
要让笑话你的人成为笑话。
-韩寒





4
真正聪明的人，
从来不说难听的话，
因为人性不需要听真话，
只需要听好听的话。
一定要有“万物不为我所有，万物皆为我所用”的气魄。
一个真正聪明的人一定不是声音最大的人，
而是思维缜密，
且头脑清晰的人。
因此，
你得学着去做一个有温度且睿智的人，
不相为谋但我照样能心平气和，
冷眼相待我照样可以风生水起。
-稻盛和夫





5
人间的事，
只要生机不灭，
即使重遭天灾人祸，
暂被阻抑，
终有抬头的日子。
-丰子恺《活着本来单纯》 ​​​​





6
在这个吵得人分不清东南西北得世界里，
我们手里所持有的干干净净的初衷不多了。
握好了，
别丢了，
明天还要赶很远的路。
-七堇年





7
生活总是让我们遍体鳞伤，
但到后来，
那些受伤的地方一定会变成我们最强壮的地方。
-海明威《永别了武器》





8
不管全世界所有人怎么说，
我都认为自己的感受才是正确的。
无论别人怎么看，
我绝不打乱自己的节奏。
喜欢的事自然可以坚持，
不喜欢怎么也长久不了。
-村上春树





9
我的梦想，
值得我本人去争取，
我今天的生活，
绝不是我昨天生活的冷淡抄袭。
-司汤达《红与黑》





10
从现在起，
我开始谨慎地选择我的生活，
我不再轻易让自己迷失在各种诱惑里。
我心中已经听到来自远方的呼唤，
再不需要回过头去关心身后的种种是非与议论。
我已无暇顾及过去，
我要向前走。
-昆德拉《生命中不能承受之轻》





11
每个人在最悲伤的时候，
会突然消失一阵子。
到底发生了什么，
让我告诉你。
在那段时间，
降临一场暴雨，
天上所有的云都自杀身亡，
从此以后晴空万里。
耐心点，你会做到的。
-张嘉佳 ​​​​





12
一个人真正的强大，
并非看他能做什么，
而是看他能承担什么。
-石田衣良





13
不管你做什么，
都要做到极致，
上班就认真工作，
笑就尽情大笑，
吃东西时，
就像是最后一餐那样去享受。





14
我疯狂收集每一个快乐的瞬间，
用它们回击每一个糟糕的日子。
-珍妮·罗森





15
生活坏到一定程度就会好起来，
因为它无法更坏。
努力过后，
才知道许多事情，
坚持坚持，
就过来了。
-宫崎骏《龙猫》 ​​​





16
稻盛和夫说：
总有一天，你会明白，
真正能够治愈你的，
从来都不是时间，
而是你心里的那段释怀和格局，
只要你内心不慌乱。 ​​​





17
遇到不对的人，
拍拍屁股就走，
简单明了，
因为人生哪有多余的时间浪费在多余的人身上。
-朱德庸 ​​​





18
人间有许多悲伤，
我承担的不是全部，
这样就很好。
-余秀华





19
有人说：
不要害怕重新开始。
因为这一次，
你不是从头开始，
而是从经验开始。 ​​​





20
日出未必意味着光明，
太阳也无非是一颗晨星而已，
只有在我们醒着时，
才是真正的破晓。
-梭罗 《瓦尔登湖》





21
在最黑暗的那段人生，
是我自己把自己拉出深渊。
没有那个人，
我就做那个人。
-中岛美嘉





22
少年与爱永不老去 ，
即使披荆斩棘，
丢失怒马鲜衣。





23
明智的放弃胜过盲目的执着，
去吹吹风吧，
能清醒的话，
感冒也没关系。
-林语堂





24
要有最朴素的生活和最遥远的梦想,
即使明天天寒地冻，
山高水远，
路远马亡。
-七堇年





25
在光芒万丈之前，
我们都要欣然接受眼下的难堪和不易，
接受一个人的孤独和偶然无助，
认真做好眼前的每一件事，
你想要的都会有。”
雨不会一直下的，我的意思是说，
我们会等到一个暖乎乎得夏日，
且单单为我。
以上句子都是摘抄，来源网络，侵删。这个答案会不定时更新，来给我一个小小的赞嘛

谢谢你，看到了最后
若喜欢更多绝美文案/签名/壁纸/头像/背景图
请关注微信公众号： @句子珍藏馆


痞老板
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>痞老板</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚马逊股价大涨背后]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7257.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7257.html"/>
        <updated>2023-08-14T15:38:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年二季度，美国对冲基金Baupost集团以及共同基金巨头富达基金等多家知名投资机构增持或新买入了亚马逊股票，推动该公司股价大幅飙涨，也拉动了美股指数的上扬。


美国多家基金上周五提交的监管报告显示，截至6月30日，Baupost集团已经持有96万股亚马逊股票；Senator投资集团将亚马逊股票持有数量增加了35%，二季度末期一共持有44万股股票。


疫情期间，亚马逊的电子商务火爆增长，居家的消费者纷纷在网络上购买卫生纸、生鲜蔬菜等商品，这也导致亚马逊股价迎来一轮暴涨。


但是在去年，美国科技行业掀起了裁员浪潮，科技股大跌，亚马逊未能幸免，股价跌幅超过了一半。


不过今年以来，亚马逊股价大幅反弹，和年初相比，股价已飙升61%。据悉，美国标普500指数去年大跌两成，今年以来上涨了17%，其中贡献最大的就是亚马逊等少数几家成份股。


上周五，美国大批投资机构面向监管部门提交投资报告，报告列出了他们在美国大型企业的具体持股数量。这些投资报告比实际的投资交易滞后了45天，相当于对以往投资交易的一个总结梳理，虽然时效性不佳，但是美国许多的投资人仍然会认真分析这些监管报告，从中发现蛛丝马迹以及跟随操作的机会。


富达基金集团一直是亚马逊的一家大股东，该基金提交的监管报告显示，在二季度末期，该基金集团一共持有2.8亿股亚马逊股票，持股量增加了1%。不过，富达基金并没有把这些持股数量分解到旗下具体的单个基金身上。


美国知名资管巨头GQC公司报告对亚马逊进行了第一次投资，在二季度末期一共持有1548万股亚马逊股票。


根据美国证券交易委员会的规定，投资机构和财富管理经理必须在8月14日（本周一)之前提交第二季度的持股报告（即13-F报告），当天，大量的投资报告也将向社会公开。


对于在第二季度买入亚马逊股票的投资人来说，他们并不了解同时期的亚马逊业务运营处于怎样的状况。


本月初，亚马逊公布了第二季度财报，营收同比增长了11%，超出了华尔街分析师预期值。另外，亚马逊对于目前第三季度的业绩展望也十分强劲，受到财报数据和业绩展望的刺激，亚马逊股价再度大幅上涨。


稿源：新浪网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团第二十期成团！8只商品型基金评测征文颁奖]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/258247189</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/258247189"/>
        <updated>2023-08-14T11:59:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#老司基硬核测评#——8只商品型基金 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！经过评选，本次获奖测评帖已经产生！与此同时第二十期雪球基金评审团成团！恭喜以下球友：
一等奖2名（打赏现金1000元）：
“黄金、石油”商品基金，大佬说配置15%最合适 @基金复基金
各国央行纷纷储备，黄金的价值究竟在哪里？ @小孟的学习笔记
二等奖3名（打赏现金700元）：
八仙过海：华宝、华安与前海谁是“商基”王者？ @扫地僧司马懿
如何在资产组合中配置商品型基金？ @诺依曼Feng
黄金的配置价值与相关公募基金分析 @Cx3300
三等奖5名（打赏现金500元）：
谈谈网红基金华宝油气及商品型基金的投资策略 @lanse001
老司基硬核测评8只商品型基金 @谈投资品价值
太不一样！买了此类资产，2021年至今依然是牛市！ @懒人养基
8只商品型基金，我看好这只！ @基金那些事
谈谈商品型基金的投资价值 @ZPVermouth
以上各位球友除了会得到现金打赏以外，还将有机会加入第二十期雪球基金评审团。雪球基金评审团成员能拥有什么：
1. 话题哥会联系您参与后续评审打分环节~您的打分将有可能决定一只基金能否成为雪球精选基金。雪球精选是雪球平台即将重磅打造的优选基金名单，旨在通过选好品、推好品，帮助基民买到好基金。
2. 多次加入评审团且每次都按要求参与打分的创作者，可获得“雪球基金评审团成员”荣誉认证。
3. 深度测评内容将会得到更多曝光展示，助您成为更具影响力的基金KOL。
话题哥将联系获奖球友优先加入评审团#雪球精选评审第二十期# ，本次征文帖将获得一半的征文奖金。评审打分环节结束后为基金评分帖颁发另一半奖金，未能参与评审环节的球友奖金会打五折哦。
由于获奖人数有限，除了以上获奖的作品还有许多球友的#老司基硬核测评# 征文文章也十分优秀，请球友们持续关注我们后续的评测活动，期待雪球精选基金快快出道！
$银华抗通胀主题(F161815)$ $华宝标普油气上游股票人民币A(F162411)$ $信诚全球商品主题(F165513)$ $诺安全球黄金(F320013)$ $华安黄金易ETF联接A(F000216)$ $前海开源沪港深核心资源A(F003304)$ $华夏饲料豆粕期货ETF联接A(F007937)$ $建信易盛郑商所能源化工期货ETF联接A(F008827)$]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[叠加量化策略收益表现突出，网红基金的“小票之路”能持续多久？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/258227969</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/258227969"/>
        <updated>2023-08-14T08:09:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2022年，$金元顺安元启混合(F004685)$ 以35.60%的年度收益率在震荡市中“一战成名”，成为当年的网红产品。网友赋予这一产品许多关键词：“专注小盘股”“偏爱低价小票”“主观+量化”“分散持仓”……但令不少投资者感到遗憾的是，该基金已经暂停申购、转换转入、定期定额投资，成为“橱窗基金”。截至8月8日，金元顺安元启年内收益率为16.3%。
2022年年报数据显示，这只基金的持仓极为分散，合计持有158只个股，所有个股的持仓占比均在2%以下，且重仓股多为小盘冷门股。与此同时，累计买入/卖出金额超出期初基金资产净值2%的个股则分别有134只和89只。可以说，金元顺安元启量化选股的痕迹明显。
在为无法购入这款网红产品感到黯然神伤的同时，投资者发现，目前市场上有部分产品的整体投资风格和策略与金元顺安元启颇为类似。
比如，周博洋管理的$金元顺安优质精选混合A(F620007)$ 调整策略之后，净值表现与金元顺安元启基本同步，做有低价保护、困境反转的小盘成长投资，通过分散来控制波动和回撤，今年收益率达17.70%；$大成景恒混合A(F090019)$ 在2022年末合计持有153只个股，所有个股的持仓占比均在2%以下，且大多为冷门股。其基金经理@苏秉毅 曾表示，自己在注重个股基本面研究的同时，也将量化视为重要的辅助工具；$信诚策略混合（LOF）(F165531)$ 今年二季度末的前十大重仓股的持仓占比均未超过1%，且多为中小盘股票。基金经理江峰表示，PB-ROE模型是选股时的重要评估模型。“我还会建立一个信号监测模型，来度量股票在某一时刻的价格是处在相对低位还是相对高位，寻找一个较高收益风险比的投资模式。”
在近两年A股市场反复震荡的行情下，小盘风格表现较优，是上述产品取得理想收益的重要原因之一。但小盘风格是否具备持续性，成为了不少投资者关心的问题。
你投资过哪些小票风格的基金产品？收益如何？
网红基金的“小票之路”能持续多久？
欢迎带你看好的$基金代码$转发并评论本悬赏帖，优秀的评论内容将获得话题哥打赏置顶~
@懒人养基 @诺依曼Feng @量子咸鱼 @扫地僧司马懿 @lanse001 @阡陌说 @基金复基金 @焦易圈 @基星高照 @大白快跑 @本伟量投 @钓鱼蜜-泽北荣志 @ZPVermouth @星雪 @蜗牛和兔子 @Polly投资 @奔跑吧图表 @骑士养基笔记 @六亿居士 @基少成多 @价投事竟成 @散装基精经理 @知乎子不语 @基金那些事 @认知饕餮 @小嘉嘉投基指北 @基尔摩斯]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美股投资密谈 | 美股科技财报亮眼！投资更硬核的美股科技机会来了]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/258179124</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/258179124"/>
        <updated>2023-08-14T01:56:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#如何让美股“科技牛”为我打工？#
今年来，受AI浪潮推动的美股科技板块是亮眼的存在，在6月30日，纳指100指数以1.6%的单日涨幅为2023上半年画上完美句号，前六个月涨幅31.73%的纳斯达克成为全球上半年表现最亮眼的指数之一，也是该指数自1985年成立以来涨幅第一的上半年表现（数据来源：Trading View；数据截止：2023年6月30日）。
如果说纳斯达克100指数的成长性已经令投资者十人九慕，那么纳斯达克科技市值加权指数（以下简称纳指科技指数）便是真的让其他选手望尘莫及。年初以来，截至8月2日，纳指科技指数累计涨幅62.07%，领跑美股主要市场指数，拔得涨幅榜头筹，可以说是风头无两。

资料来源：Wind，截至2023.08.02
而作为全市场，独一只跟踪该指数的产品——纳指科技ETF（SZ159509），具有较高稀缺性，非常值得广大球友和投资者们的关注。
【美股科技发展形势比较乐观】
美股科技板块基本面、中期确定性&成长性依然良好。

资料来源：中信证券研究部，景顺长城基金
【科技重仓，龙头效应明显】
从构成看，纳指科技指数目前的成分股共有38只，前十大权重股的集中度比较高，权重占比合计接近70%。此外，值得一提的是，权重股中坐头把交椅的不是传统的“FAAMG”，而是芯片巨头英伟达。（注：FAAMG是美股市值最高的五大科技型公司的缩写，F代表脸书Facebook、第一个A代表苹果Apple、第二个A代表亚马逊Amazon、M代表微软Microsoft、G代表谷歌Google）。英伟达2023年一季度预测营业收入65.15亿美元，实际一季报披露营业收入71.92 亿美元，业绩大幅超预期，同时预计第二季度销售额将达到110亿美元，随后股价应声暴涨，也带领着纳指科技ETF（SZ159509）一路上行。

资料来源：纳斯达克官网个股权重数据截止至2023/8/2
【美股科技——增益降险的妙药】
美股与国内资产风险特征存在差异，下表中可以看出，标普 500、纳指科技（汇率调整后）与国内资产之间的相关系数较低，从资产配置的角度来看，风险分散是“免费的午餐”，因此加入美股和美科技股之后组合的回撤得到了有效控制。
国内外大类资产收益相关系数

数据来源：Wind，浙商证券研究所，统计区间2018年7月至2023年7月
从收益角度看，在国内资产的基础上，加入标普 500 和纳指科技之后，资产配置组合的净值表现得到显著提升，从年化 4.88%收益提升至 5.58%，加入纳指科技之后收益进一步提升至 6.06%。从波动的角度来看，加入美股前后组合波动率变化不明显，但组合回撤在加入标普 500 之后从5.83%降低至 4.84%，加入纳指科技之后进一步降至 4.43%。


资料来源：Wind，浙商证券研究所，统计区间2015年7月至2023年7月
【悬赏互动】
在瞬息万变的市场中，纳指科技能否继续独领风骚？看完这份美股科技投资密谈，球友们看好纳指科技的发展吗？是否借基$纳指科技ETF（SZ159509）$布局？
关注$纳指科技ETF（SZ159509）$，截图PO在评论区，带话题标签#美股投资密谈：如何让美股“科技牛”为我打⼯？#+$纳指科技ETF（SZ159509）$写下你的投资观点吧～优质评论可获得1-66元随机打赏哦！]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[王小川：坐在电脑面前工作是件危险的事]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7256.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7256.html"/>
        <updated>2023-08-13T15:48:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据奇点财经报道，百川智能CEO王小川今日在中国企业未来之星年会上指出，ChatGPT 等大语言模型已经实现“读万卷书”，但没有“行万里路”—— 更多知识来自“对几千年积攒的文字的积累”，但缺乏来自线下的经验。


他补充说，简单来说“坐在电脑面前的工作大概率都会被（AI）取代”，且在电脑前坐的时间越长，工作也就会更加危险。例如平面设计、程序员这些需要长期面对电脑的工作，现在几行指令就能够完成相应工作。王小川更是直言道，“促网是件危险的事，程序员也是自己的掘墓人”。


而与此同时，如果工作需要完成采风、采点、跟别人交流，（被 AI 取代的风险）就会好很多。


王小川旗下的百川智能在 8 月 8 日宣布发布大模型产品 Baichuan-53B，官方表示，“Baichuan-53B 大模型目前在写作、文本创作能力方面，已经达到行业最好的水平”。该大模型并未开源，主要面向 B 端提供服务。


此前报道，关于 AI 是否会取代人类的议题也是备受各界关注。联发科董事长蔡明介曾在公益活动中指出，“技术发展一日千里，当前的 AI 工具可以帮忙撰写个人简历，回答编程类的问题，但如何拥有丰富的想象力和创造力，能清楚地理解和表达情感，并从中获得启示和智慧，这些 AI 无法取代的学习历程，恰是未来人类的重要能力。”


稿源：IT之家]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[字节跳动推出公共DNS服务]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7255.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7255.html"/>
        <updated>2023-08-12T12:48:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，字节跳动旗下云计算服务火山引擎于前日推出了“TrafficRoute DNS 套件”服务，据悉，该“TrafficRoute DNS 套件”实际就是一套“公共 DNS”服务，能够在为国内用户提供更快的地址解析速度的同时，配合“流量清洗”和“IP 黑名单”等服务，抵御外界 DDoS 攻击。


据悉，字节跳动的公共 DNS 采用 BGP Anycast 技术，字节跳动目前在全国提供多个接入点，用户发起的请求将会被转发至离用户最近的节点。


同时该 DNS 也会缓存相应记录，当用户请求命中缓存时，无需向权威 DNS 服务器发送请求，即可快速返回解析结果，以提升地址解析速度。


据官网介绍，火山引擎 TrafficRoute 解析调度套件提供了从公网到私网、从递归到权威的全链路 DNS 服务以及基于 DNS 的流量调度服务，包含了云解析（DNS）、云调度（GTM）、私网解析（PrivateZone）、移动解析（HTTPDNS）、公共解析（PublicDNS）。


从官方给出的产品介绍获悉，字节跳动提供的公共 DNS 采用 BGP Anycast 技术，具有高性能、可靠、安全等特点。


目前，字节跳动已在全国提供多个接入点，用户发起的请求将会被转发至离用户最近的节点。如果公共解析 PublicDNS 在缓存中找到了对应的 DNS 解析记录，公共解析 PublicDNS 会返回缓存的解析结果。如果缓存中没有找到与 DNS 查询请求对应的 DNS 解析记录，公共解析 PublicDNS 会进行递归查询。


如果查询成功，公共解析 PublicDNS 会返回对应的 IP 地址。同时，公共解析 PublicDNS 会缓存该 DNS 解析记录。如果 DNS 查询失败，公共解析 PublicDNS 会返回相应的错误信息。


公共解析 PublicDNS 不会返回错误的解析结果，也不会劫持和跳转用户请求。


安全方面，该 DNS 使用流量清洗和 IP 黑名单等抗 DDoS 攻击方案 ，字节跳动也强调绝对不会利用公共 DNS 劫持用户。


目前 DNS 服务只支持 IPv4 协议，主 DNS IP 为 180.184.1.1（北京），备用为 180.184.2.2（北京），仅提供基本的 DNS 解析功能。


官网：https://www.volcengine.com/product/trafficroute]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新《封神》里，那个最富有魅力的人物是纣王]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9162</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9162.html"/>
        <updated>2023-08-12T01:37:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/谢慧敏 电影《封神》好评如潮，老实说，刚打出广告时，我兴趣缺缺，一部众人耳熟能详的老题材能拍出多大新意？封 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[成人眼中无「大事」]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9160</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9160.html"/>
        <updated>2023-08-12T01:35:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/事需渐修 这段期间的一些感悟是来自对亲子关系的思考，其实是被动思考，是还没有成体系，缺少主动的思考，不过， […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[痛苦烦恼的原因之一：既要也要]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9158</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9158.html"/>
        <updated>2023-08-12T01:32:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/浩正 人生的痛苦和烦恼，大多都是因为我们无法控制自己内心的种种欲望造成的，“既要也要”就是其中一个。 职场 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[工信部：未备案不得从事APP互联网信息服务]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7253.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7253.html"/>
        <updated>2023-08-10T14:17:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据工信部网站消息，为促进互联网行业规范健康发展，进一步做好移动互联网信息服务管理，工信部印发关于开展移动互联网应用程序备案工作的通知，组织开展移动互联网应用程序(以下简称“APP”)备案工作。通知要求，从事互联网信息服务的APP主办者，应当依照《中华人民共和国反电信网络诈骗法》《互联网信息服务管理办法》等规定履行备案手续，未履行备案手续的，不得从事APP互联网信息服务。


2023年9月至2024年3月底，《通知》发布前开展业务的APP向其住所所在地省级通信管理局履行备案手续。2024年4月至2024年6月底，电信主管部门将组织对APP备案情况开展监督检查，对仍未履行备案手续的APP依法进行处置。


以下为通知原文：



关于开展移动互联网应用程序备案工作的通知


工信部信管〔2023〕105号


各省、自治区、直辖市通信管理局，中国信息通信研究院、中国互联网协会，基础电信企业，公益性互联单位、互联网接入服务提供者、互联网数据中心服务提供者、内容分发网络服务提供者，移动互联网应用程序分发平台（含小程序、快应用等分发）、智能终端生产企业、互联网信息服务提供者：


为落实《中华人民共和国反电信网络诈骗法》《互联网信息服务管理办法》（国务院令第292号）等法律法规要求，促进互联网行业规范健康发展，进一步做好移动互联网信息服务管理，现组织开展移动互联网应用程序（以下简称APP）备案工作。有关事项通知如下：


一、总体要求


坚持依法行政、公开透明、便民高效原则，维护网络安全和公共利益，保护公民和组织合法权益，促进互联网行业规范健康发展。


二、工作内容


（一）在中华人民共和国境内从事互联网信息服务的APP主办者，应当依照《中华人民共和国反电信网络诈骗法》《互联网信息服务管理办法》（国务院令第292号）等规定履行备案手续…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阅文2023上半年归母净利增超六成，月付费用户数环比增长12.8%，你对这份财报满意吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/257959868</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/257959868"/>
        <updated>2023-08-10T10:26:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[8月10日，$阅文集团(00772)$ 发布2023年中期业绩报告。报告显示，公司上半年实现营收32.8亿元；归母净利润3.8亿元，同比大增64.8%。在此之中，公司销售及营销开支同比下降26%；经营利润率由去年同期的6.1%提升至9.5%，非国际财务报告准则下归母净利率由去年同期的16.3%提升至18.4%。
2023年上半年，阅文在线业务MPU达到880万，同比增8.6%，环比提升12.8%；在线业务整体实现收入20.4亿元，其中自有平台产品收入为17.6亿元，环比上涨2.6%，占在线业务总收入超80%。期内，公司加大了对AIGC技术的布局，推进AI全面融入各业务环节，为IP生态增质提效。
在IP内容孵化方面，阅文创作及内容生态持续繁荣。2023年上半年，阅文版权运营及其他收入12.4亿元，新增约20万名作家、35万本小说，新增字数超过195亿。优秀的新生代作家不断涌现，2023年新晋“白金大神”名单中，90后、95后作家占比达60%。
特别是在影视开发方面，今年上半年阅文上线了热播电视剧《平凡之路》和《纵有疾风起》。其中，《平凡之路》播出期间热度居高不下，连续16天位居腾讯视频电视剧热播榜第一，连续15天位居中国视听大数据(CVB)黄金时段电视剧收视率第一，并在多个第三方专业影视数据平台的热度榜单中位列第一；《纵有疾风起》播出期间在北京卫视和江苏卫视的实时收视位居全国卫视黄金档前二。
与此同时，阅文在精品剧集方面的储备也非常丰富，除了正在热播的《潜行者》和已经进入制作阶段的《庆余年第二季》《大奉打更人》《玫瑰故事》外，《斗破苍穹第二季》《与凤行》《骄阳伴我》等储备影视作品也有望陆续上线。
在动画领域，2023年上半年阅文推出了经典IP《星辰变》和《全职法师》的续作，持续收获好评。7月，《斗破苍穹》年番系列的第一季完结，阅文顺势推出了第二季年番，让该IP的热度始终维持在腾讯视频动漫频道的前三名，其热度值最高达到2.6万，并打破了腾讯视频动漫频道热度值纪录。此外，在日前腾讯视频动漫大赏2023年度发布会上，阅文动漫一口气公布了《斗破苍穹年番三》《诡秘之主》《全职高手S3》等15部作品的动画计划，受到粉丝们的热情期待。
在海外业务方面，同期阅文海外阅读平台WebNovel向海外用户提供约3200部中文翻译作品和约56万部当地原创作品。接下来，公司还将利用AIGC技术助力网文IP出海，这将大大加速IP全球价值的实现。
阅文集团公布的2023年中期财报，符合你的预期吗？
“AI+IP”中长期发展蓝图，你对公司未来发展怎么看？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[越来越多投资者开始关注量化公募产品！量化策略能否成为长期穿越牛熊的选择？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/257946397</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/257946397"/>
        <updated>2023-08-10T08:01:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年市场风格轮动加快之下，量化投资凭借分散的持股、较为均衡的风格，在没有主线行情中另辟蹊径走出相对较好的业绩。尤其是在与偏股基金平均收益率相比之下，越来越多投资者开始关注量化公募产品，并思考量化超额收益的持续性。
国泰君安认为市场的β是不能把握的，而量化所追求的是在不同市场环境下，均能获得稳定的超额收益α。量化获取收益的方式与普通主动选股不同，不是毕其功于一役，而是积少成多。量化相对稳定的超额收益所带来的“小步快走”，单日的收益或许并不张扬，很难制造惊喜，但可以于无数个小胜之中孕育大胜。
国泰君安量化选股（016466）基金经理胡崇海就表示，主观投资强调“放长线钓大鱼”，通过缜密的研究逻辑和深度跟踪个股，可以“一年不开张，开张吃一年”。而量化投资则更类似“广撒网多捞鱼”，通过大规模分散化持仓，高换手交易，力争每天开盘都能从鱼塘里“赚点小钱”。看起来没有主观投资动辄一连串涨停板那么“性感”，但真要比日积月累的超额收益，量化也未曾甘拜下风。
在大牛市中，量化产品的年化超额收益，可能不及主观牛基的收益。但对于追求长期穿越牛熊、不知道该如何参与跌宕起伏的权益市场的投资者来说，量化还是值得关注的产品策略之一。
你认为量化策略能否成为长期穿越牛熊的选择？
有哪些表现优秀的公募量化基金值得关注？
欢迎带你看好的$基金代码$转发并评论本悬赏帖，优秀的评论内容将获得话题哥打赏置顶~
$国泰君安量化选股混合发起A(F016466)$ $国金量化多因子(F006195)$ $招商量化精选股票A(F001917)$ $万家中证1000指数增强A(F005313)$ $华夏中证500指数增强A(F007994)$]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[游戏惊喜设计：给你一把游戏策划的万能钥匙]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/648798752</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/648798752?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-10T03:10:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上一节聊到了体验和直觉设计两个话题，这里先进行一些回顾：
一、什么是游戏体验
1.1游戏体验再定义
先回顾一下，游戏体验定义的推导过程大致如下：
游戏体验→玩家与游戏交互过程→玩家在交互过程中得到的反馈&玩家从游戏交互反馈中获得的记忆
体验的定义是：
游戏的体验就是玩家和游戏交互的过程、交互过程中获得的反馈，及收获的记忆/意义
最近的思考过程中，我对这个定义的使用进行了一些拓展，即可以结合体验自我/叙事自我的模型：
自我意识可以分为体验自我（过程）和叙事自我（结果）。
体验自我是我们对于当下的感受，也是抓住注意力的重点；而叙事自我则涉及到我们从个人经历记住了什么，特别是体验的高峰、和以往经历有相同点却差异化的东西是最能为我们记住的。
举个过山车的例子来帮助理解
坐过山车的过程，我们会调动我们的所有感官：座椅的触觉、开动时风拂面的感觉、身体随着过山车一起运动的惊险刺激的整个过程......但之所以过山车刺激，一方面是过山车会调动身体对于高度、不受控感觉的恐惧，另一方面是我们的理性也就是前额叶皮质会告诉我们这是安全的。这样有安全保证的惊险刺激就会让我们体验到快感，这是体验自我；
而事后你去回想这段经历，你能想起什么呢？大概的过程，而细节基本想不起来。而对于最惊险的车道部分，比如一段接近垂直的车道，你可能就有很深的印象，这就是高峰体验；而假如你坐过一些常规的过山车，也知道会有惊险的车道。但如果在此基础上，加入突然暂停一会儿，然后倒退再进入惊险车道，这样熟悉却有新体验的东西会让你记忆更深，这就是熟悉但有差异化的体验。——事后回想的这些记忆碎片，就是我们叙事自我的重要组成部分。
只要仔细读了上面的定义，可以发现：交互及反馈过程的重点即是体验自我，收获的记忆既是叙事自我。
依此对于体验定义可以进行拓展更新：
游戏的体验就是：玩家和游戏交互的过程及交互过程中获得的反馈（体验自我），最终收…]]></summary>
        <author>
            <name>Paranoia</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[领英职场在中国停服]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7252.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7252.html"/>
        <updated>2023-08-09T11:00:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年5月9日，在全球拥有超过10亿用户的职场社交平台领英宣布，中国本土化求职App领英职场将于2023年8月9日起正式停服，也就是说该App今天起停止服务，包括移动端App、桌面端网站和微信小程序等所有领英职场的产品和服务均将停止。


领英2002年成立，2011年5月20日在美上市，是分享学习职场和商场经验的平台。2014年，领英宣布进入中国。2016年6月，全球科技巨头微软“相中”了领英，宣布将以262亿美元的价格对其进行收购。


“领英职场”于2022年12月14日才刚刚上线，香港《南华早报》称，该平台自推出以来就一直远落后于国内其他竞争对手。根据市场研究机构“易观国际”的数据，今年3月，该平台月活跃用户仅有95.96万。相比之下，前程无忧当月活跃用户量达1850万，Boss直聘达1730万，猎聘达670万。


稿源：IT之家]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美股医药龙头股齐创新高，球友们怎么看待纳指生物科技投资机会？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/257829795</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/257829795"/>
        <updated>2023-08-09T06:45:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[昨夜，受创新药巨头在GLP-1降糖/减肥药方面的利好消息提振，美股市场两大医药巨头$诺和诺德(NVO)$、$礼来(LLY)$ 逆市大涨。今天上午，A股、港股市场医药股都暴涨！午后，医药生物板块继续走强，美股创新药“课代表”——纳指生物科技ETF（513290）标的指数成分股中也有多家创新药龙头业绩表现亮眼，纳指生物科技ETF（513290）盘中涨0.66%。#美股医药龙头股齐创新高#

纳指生物科技ETF（513290）是全市场唯一跟踪复制纳斯达克生物科技指数的ETF，汇集了全球顶尖的创新药公司，表征美股创新药行情，从2002年期的20年维度来看，累计收益804.8%，表现亮眼。如果球友们想要投资真正全球顶尖的创新药产业，但又感觉做个股投资比较困难，就可以通过纳指生物科技ETF（513290）来分享全球医药的科研创新成果和技术成长趋势。
美国医药市场支付能力强、定价体系独特、创新政策支持，构成其长期发展的特殊逻辑。
纳斯达克生物科技指数（NBI）是全球医药创新发展的风向标，汇聚全球范围内创新成长动能较强的企业，纳指生物科技ETF（513290）受到了越来越多投资者的关注。
那么问题来了，球友们如何看待纳指生物科技的投资机遇？
关注$纳指生物科技ETF(SH513290）$，截图PO在评论区，并写下你的投资观点吧～优质回复可获得随机打赏哦～
@汤诗语 @黄建平 @胡紫怡Zoey @青侨阳光 @张小丰 @叶天士 @userfield @齐恒辉 @okok74 @医药价值投资]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[历史性时刻！公募基金规模首次超过银行理财！有哪些适合新手的稳健基金？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/257826507</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/257826507"/>
        <updated>2023-08-09T06:29:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据银行业理财登记托管中心日前发布的数据，截至2023年6月末，全国理财产品存续规模为25.34万亿元。同时根据基金业协会的披露，截至2023年6月末，我国境内共有基金管理公司144家，管理公募基金资产净值合计27.69万亿元。从规模数据来看，公募基金规模首次超过了银行理财！
以往被投资者青睐的银行理财产品，在资产管理新规实施之后转为“净值化”，并且打破了刚性兑付。其中某些银行理财因其所投资的非标资产踩雷受到投资者关注，大家也由此意识到投资银行理财产品也需要注意亏损风险。
公募基金作为一种由专业投资团队管理的集合型投资工具，为投资者提供了更加多样和专业的投资选择。相较于传统的银行理财产品，公募基金具有更高的透明度、灵活性和投资潜力、多样的投资策略。同时，公募基金规模的持续增长，也将有助于提升整个资本市场的活跃度和稳定性，也为投资者提供了更多参与资本市场的机会。
多位业内人士直言，近年来银行理财产品规模呈缩水态势，其中固收类产品规模占比提升，同时公募固收类基金规模份额也呈现双增趋势，这均反映出居民对资产保值增值的意愿日益迫切。而随着资管新规和打破刚兑等政策落地，未来理财产品竞争也会更加激烈，预计公募基金将成为居民理财投资的主流
对于从银行理财产品转投公募基金的稳健投资者，你有哪些投资建议？
有哪些适合新手的稳健型基金？
$华泰柏瑞鼎利混合A(F004010)$ $招商产业债券(F217022)$ $富国稳健增强债券A(F000107)$ $华夏睿磐泰利混合A(F005177)$ $安信新目标混合A(F003030)$ $华商新趋势混合(F166301)$ $易方达科瑞混合(F003293)$ $中泰星元灵活配置混合A(F006567)$ $安信优势增长混合(F001287)$
@懒人养基 @诺依曼Feng @量子咸鱼 @扫地僧司马懿 @lanse001 @阡陌说 @基金复基金 @焦易圈 @基星高照 @大白快跑 @本伟量投 @钓鱼蜜-泽北荣志 @ZPVermouth @星雪 @蜗牛和兔子 @Polly投资 @奔跑吧图表 @骑士养基笔记 @六亿居士 @基少成多 @价投事竟成 @散装基精经理 @知乎子不语 @基金那些事 @认知饕餮 @小嘉嘉投基指北 @基尔摩斯]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[征文有赏 | 能源变革下一站，能源VS资源，哪个赛道更“当燃”？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/257790965</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/257790965"/>
        <updated>2023-08-09T01:46:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#能源VS资源！探索能源变革下一站# 在全球经济复苏、通胀预期抬升预期下,有色金属、煤炭、钢铁、石油化工等低估值盈利改善的板块利好正当时。并且经济复苏持续加强，作为周期相关的资源品也有望随着经济活动的加速恢复而迎来一波估值修复的机会；上游资源品板块虽盈利增速有所放缓，但仍是目前景气度高，确定性强的板块，且目前全球能源供需偏紧的大逻辑未破，板块对供需错配的长周期逻辑有上涨修复动力。
同时，"十四五"现代能源体系规划中提到：加快构建现代能源体系是保障国家能源安全，力争如期实现碳达峰、碳中和的内在要求,也是推动实现经济社会高质量发展的重要支撑。现代能源相关产业的的中央企业是指导意见的主要执行者，更是推进"双碳"目标的主要领航者。
博时基金$央企现代能源ETF(SH561790)$将于今日正式上市！站在当前能源结构变革的战略机遇期，央企现代能源ETF具备长期投资价值，积极布局该指数基金既有助于把握当前低估值机会，也是响应央企能源安全战略，助力资本市场从能源产业维度服务央企高质量发展，构建现代能源体系的重要决定。今日话题哥发起央企现代能源ETF(SH561790)VS资源ETF(SH510410)征文，特邀大家一起来聊聊谁将成为能源变革下一站？
$央企现代能源ETF(SH561790)$跟踪中证国新央企现代能源指数，该指数主要选取国务院国资委下属业务涉及绿色能源、化石能源、能源输配等现代能源产业的50只上市公司证券作为指数样本,以反映央企现代能源主题上市公司证券的整体表现。
中证国新央企现代能源指数前10大权重股及行业分布


数据来源：Wind，数据截至2023.8.6
估值较低，投资价值凸显
截止23年8月6日，中证国新央企现代能源指数的市盈率为11.53，对应的近三年分位数水平为0.57%，远低于危险值13.46。从历史市盈率区间来看，目前指数的市盈率已经回落到历史最低点，安全…]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OpenAI推出网络爬虫机器人GPTBot]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7251.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7251.html"/>
        <updated>2023-08-08T08:40:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[OpenAI推出了一种名为GPTBot的网络爬虫机器人，用于收集信息数据以改进未来的AI模型。据了解，GPTBot将严格遵守任何付费墙的规则，不会抓取需要付费的信息，并且也不会收集能追踪到个人身份的数据。


不仅如此，OpenAI也把是否要把自己的网站数据供GPTBot抓取的选择交到给网站所有者，他们可自行修改其robots.txt文件。或者通过屏蔽其IP地址，来阻止GPTBot从其网站上抓取数据。


这当然仍不足够，修改robots.txt是一种方式，但它可以更便利和更具透明度，也可进一步告知数据将被用于什么用途等等。


此前，OpenAI抓取公开数据来训练专利AI模型的行为备受争议。Reddit和Twitter等网站，已经采取措施打击AI公司免费使用其用户帖子的行为，而一些作者和其他创作者也因为涉嫌未经授权使用其作品而提起诉讼。


OpenAI旗下GPT模型的训练需要大量的网络数据，这可能涉及到数据隐私和版权等问题。为了解决这些问题，OpenAI最近推出了一个新功能，让网站可以阻止其网络爬虫从其网站上抓取数据训练GPT模型。


据了解，网络爬虫是一种自动化的程序，可以在互联网上搜索和获取信息。OpenAI的网络爬虫名为GPTBot，其会以一定的频率访问各种网站，并将网页内容保存下来，用于训练GPT模型。


OpenAI在其博客文章中表示，网站运营者可以通过在其网站的Robots.txt文件中禁止GPTBot的访问，或者通过屏蔽其IP地址，来阻止GPTBot从其网站上抓取数据。OpenAI还表示，“使用GPTBot用户代理（useragent）抓取的网页可能会被用于改进未来的模型，并且会过滤掉那些需要付费访问、已知收集个人身份信息（PII）、或者有违反我们政策的文本的来源。”对于不符合排除标准的来源，“允许GPTBot访问您的网站可以帮助AI模型变得更加准确，并提高它们的通用能力和安全性。”


但是，这并不会追溯性地从ChatGPT的训练数据中删除之前从网站上抓取的内容。


互联网为大型语言模型（如OpenAI的GPT模型和谷歌的Bard）提供了大部分的训练数据，为AI训练获取数据已经变得越来越有争议。一些网站，包括Reddit和Twitter，已经采取措施打击AI公司免费使用其用户帖子的行为，而一些作者和其他创作者也因为涉嫌未经授权使用其作品而提起诉讼。


来源：综合驱动之家、IT之家]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[医药反腐风暴冲击，行业底部如何破局？哪些医药基金值得关注？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/257731398</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/257731398"/>
        <updated>2023-08-08T07:21:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#医药股继续走低，创新药方向领跌# 在“史上最强”医药反腐风暴的消息继续压制下，医药板块，生物制药、医疗器械等相关领域全线大跌。业内人士表示医药反腐可能会对那些销售费用较高、产品同质化严重、缺乏创新力的药企造成较大冲击，这些药企可能过度依赖于商业贿赂和利益输送来维持市场份额和销售增长，一旦被查处或曝光，可能会面临法律风险、经营困境和市场淘汰。
融通基金基金经理万民远认为，医疗反腐并不新鲜，早已经是常态化工作，医药行业面临的反腐冲击也并非首次。从历史经验来看，反腐并不会长期影响行业需求。市场容易将医疗反腐与此前限制“三公消费”冲击白酒行业进行类比，但两者有本质区别。医疗需求具有很强的刚需属性，不管是药品、耗材、设备还是诊疗需求不会因为反腐消失，即使短期因为反腐力度过大导致波动，一般也会迅速恢复。从基本面来看，今年行业将充分出清新冠受益的基数问题，看好未来几年医药行业EPS和PE双击的机会。
结合具体估值来看，$中证医药(SH000933)$ 指数的估值已经跌到了历史“地板价”，目前PE仅有29.11，处于过去十年间9.6%分位点，低于过去90.4%的时间。 
处于底部的医药行业如何破局？
有哪些医药基金值得关注？
欢迎带你看好的$基金代码$转发并评论本悬赏帖，优秀的评论内容将获得话题哥打赏置顶~
$恒瑞医药(SH600276)$ $长春高新(SZ000661)$ $药明康德(SH603259)$ $复星医药(SH600196)$ $人福医药(SH600079)$ $迈瑞医疗(SZ300760)$ $联影医疗(SH688271)$
@懒人养基 @诺依曼Feng @量子咸鱼 @扫地僧司马懿 @lanse001 @阡陌说 @基金复基金 @焦易圈 @基星高照 @大白快跑 @本伟量投 @钓鱼蜜-泽北荣志 @ZPVermouth @星雪 @蜗牛和兔子 @Polly投资 @奔跑吧图表 @骑士养基笔记 @六亿居士 @基少成多 @价投事竟成 @散装基精经理 @知乎子不语 @基金那些事 @认知饕餮 @小嘉嘉投基指北 @基尔摩斯]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果回应地震预警功能]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7250.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7250.html"/>
        <updated>2023-08-07T12:21:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[8月6日凌晨，山东德州平原县发生5.5级地震，多地有震感。山东德州地震发生后，手机有无地震预警功能引发网友关注。有关苹果手机没有地震预警功能的话题受到网友热议。


有媒体发布了不同手机型号的地震预警功能打开方式，但其中苹果、三星手机则需搜索“地震预警”关键词，自行下载相关APP。


对此，苹果客服回应媒体称，iPhone手机确实是有地震预警这个功能的，但是目前地震预警这个功能只在地震比较频繁的国家才会有，比如日本、海地。在中国，iPhone地震预警功能也可以在应用商店下载实现。


客服也随后表示，iPhone也可以实现地震预警功能：第一步，开启“振动”开关；第二步，需要搭配一个第三方地震预警App，可以在应用商店下载。


据苹果官网上发现，关于iPhone上的紧急警报和政府警报页面中介绍到，用户可在“通知”一栏底部开启“政府警报”，默认情况下，它处于开启状态，当用户所在国家或地区的政府发布警报，用户会听到类似于警报器的特别声音。不过记者在多部iPhone手机的“通知”一栏底部并未发现“政府警报”选项。


稿源：澎湃新闻]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[券商股成交量持续放大，盛况很像2015，行情短期是不是要见顶？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/257643321</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/257643321"/>
        <updated>2023-08-07T09:59:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上周五券商交易量1534亿，占全市场14.6%成交，东方财富成交额突破200亿，上一次见到这样的盛况还是2014、2015，很多球友都在问是不是行情见顶的标志？

速开股票账户，把握投资机会，新手领福利！入金最高享12个月高级行情！
雪球极速开户，享一站式投资体验：网页链接
华创金融研报给出他们的答案——NO，主要原因：
一、本轮行情是典型的政策预期市，锚定的一句话是“活跃资本市场，提振投资者信心”，7月日均8462亿，对照一下，年内较为活跃的4月日均是1.14万亿，任务还未完成；
二、政治局会议清晰定调之后，各项积极政策仍在落地过程中。投资端改革目前是起点，不是终点。
三、我们对券商股过去三年快涨快跌产生了惯性，因此每一轮上涨后都会焦虑卖点。
四、敲个计算器，我们统计十年以来，券商高成交之后1日、5日、10日、30日的表现，平均数均是正收益。换句话说，谁还没有个震荡呢。
前段时间券商、地产股集体飙涨后，人心思涨，牛市来了的口号不绝于耳；这几天个股普跌，几大指数集体低迷，话题哥的问题来了，你还对行情有着最初的憧憬吗？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[张艺兴、金晨主演的电影《孤注一掷》点映口碑如何？好看吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/615724803/answer/3153335484</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/615724803/answer/3153335484?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-07T08:51:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谢邀，看完电影，刚到家。电影几分钟就进入正题，节奏紧凑，入戏超快，观感很 nice。

电影中让我最难忘的台词就是：人有两颗心，一个是贪心，一个是不甘心。不是我们坏，是他们太贪！在生活的潮起潮落中，我们时常陷入对金钱地位和物质的贪婪追逐，渴望拥有更多享受更多的权利和荣耀。贪心像无底洞般永不满足，让我们陷入永恒的追逐中，然而贪心相伴而生的是内心深处的不甘心。每当我们在寻求更多的时候，内心总充满着不甘。我们知道贪婪并不能带来真正的满足和幸福，但这个世界又是似乎在不断诱使我们，让我们远离内心的平静和满足。道理我们都知道，但真正能做到的少之又少，正如电影所说的：“你还没被骗，是因为缺一个为你量身定做的骗局”。以前总觉得被骗的人，不是“傻”就是“笨”。告诫我们提高警惕，不要贪小便宜而避免被骗！！！
生活中的诈骗信息无处不在，大家多多少少都收到过垃圾短信、垃圾邮件和垃圾卡片等。这些的背后就是一整个诈骗团队，诈骗工厂内部各司其职，同时紧跟时代步伐，不断更新升级骗术手段，用电影里边的一句话就是“风险比贩毒小，利润比贩毒高”。
最后，《孤注一掷》slogan是：“多一人观影，少一人受骗”。带上家人朋友，用一杯奶茶钱换家庭，远离网络诈骗！！！

来源：知乎 www.zhihu.com
August
点击下载
195 个回答，查看全部。
张艺兴、金晨主演的电影《孤注一掷》票房大爆，其中有哪些精彩看点值得分享？
张艺兴、金晨主演的电影《孤注一掷》票房大爆，如何评价他们在影片中的表现？]]></summary>
        <author>
            <name>August</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[但斌发表最新观点：看好白酒认可张坤！你认同吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/257631492</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/257631492"/>
        <updated>2023-08-07T07:56:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，东方港湾投资管理有限公司董事长但斌公开分享了自己对现阶段市场的看法。其中提到了对白酒行业。但斌认为，白酒行业是国内所有行业中最值得投资的，白酒拥有世界无法改变且经久不衰的商业模式。但斌也正面认同了张坤的投资理念，并坦言如果自己不是职业投资人，就会去买张坤的产品。
作为权益管理规模最早破千亿的基金经理，张坤始终坚持巴菲特式价值投资理念，寻找盈利可观且稳定，商业模式优秀且格局地位不可被撼动的高质量蓝筹公司并长期持有，未出现漂移的情况。
诚然，由于近两年市场风格切换、许多优质赛道表现低迷，张坤没有为持有人带来可观的回报，但如果细数产品的不同情境表现，会有不一样的发现。比如，$易方达蓝筹精选混合(F005827)$ 在2022年10月至2023年1月，市场风格向大盘切换，净值反弹超40%，同期沪深300上涨15.15%，张坤仍然可以在市场站边自己时贡献不小的超额收益。
你是否认同但斌看好白酒的观点？
还有哪些重仓了白酒，业绩表现更好的消费主题基金？
$华安安信消费混合(F519002)$ $交银消费新驱动股票(F519714)$ $易方达消费行业(F110022)$ $汇添富消费行业混合(F000083)$
@懒人养基 @诺依曼Feng @量子咸鱼 @扫地僧司马懿 @lanse001 @阡陌说 @基金复基金 @焦易圈 @基星高照 @大白快跑 @本伟量投 @钓鱼蜜-泽北荣志 @ZPVermouth @星雪 @蜗牛和兔子 @Polly投资 @奔跑吧图表 @骑士养基笔记 @六亿居士 @基少成多 @价投事竟成 @散装基精经理 @知乎子不语 @基金那些事 @认知饕餮 @小嘉嘉投基指北 @基尔摩斯]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[萤石网络上半年净利同比增7成，研发投入占营收16%！符合你的预期吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/257576341</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/257576341"/>
        <updated>2023-08-07T01:00:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#智能家居政策利好，萤石网络净利大增7成# 智能家居，主要是指以住宅为平台，利用综合布线、自动控制、网络通信、音视频、安全防范等技术，将家居生活相关的设备集成为一个智能化的家庭管理系统。随着年轻一代正成为主流消费者，国内智能家居市场发展潜力巨大。据中商产业研究院数据显示，2022年，国内智能家居市场规模约为6515.6亿元，预计到2023年可达到7157.1亿元。此外，伴随海外众多行业及领域头部公司已接入ChatGPT、GPT4.0等大语言模型，智能家居市场也迎来能力提升浪潮，行业发展按下“加速键”。
国内智能家居服务与物联网云平台领域龙头$萤石网络(SH688475)$ 8月4日晚间发布2023上半年财报，报告期内，公司实现营业收入22.85亿元，同比增长9.25%；实现归属于上市公司股东的净利润2.59亿元，同比增长70.3%；基本每股收益0.46 元，同比增长35.29%。
萤石网络前身是海康威视于2013年成立的互联网中心业务部，2015年正式开始公司化独立经营，2022年在上交所科创板上市，深耕于智能家居和云平台服务领域。
智能家居方面，2023上半年，萤石智能家居摄像机、智能入户产品销量分别同比增长5.3%、27.2%。智能入户产品中的智能锁占比和增速都较高，是萤石继智能摄像机后的第二增长曲线，产品在智能大屏、视频存储、视觉算法及场景联动等方面优于同行业可比公司
云平台服务方面，上半年收入占比为16.74%，同比2022年的14.96%有所增长，毛利率增速达75.16%。综合来看，产品结构调整、供应链优化、成本降低都对毛利率有正向影响。
业绩的大幅增长与萤石网络持续的研发创新不无关系。半年报显示，2023年上半年，萤石网络的研发费用投入3.68亿元，同比增长28.65%，占营业收入比例为16.09%，较去年同期提升2.43个百分点。
近日，商务部等13部门联合发布了《关于促进家居消费若干措施的通知》，意在释放家居消费潜力，并提出要创新培育智能消费，支持企业运用云计算、AI等技术加快智能家居产品研发。萤石网络等智能家居公司将因此受益。
截至8月4日收盘，萤石网络股价报40.50元，总市值227.81亿元，市盈率ttm为51.8倍。年内累计涨幅58%。

萤石网络上半年净利同比增7成，符合你的预期吗？
你怎么看萤石网络的投资价值？
@轮回666、@知常容、@toffof、@梦溪桥南、@小琳琳黄金屋、@小知-H、@买股票的老木匠、@江左lu郎19801、@老布、@万元复利人生]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微信公众平台：小程序需备案才可上架]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7249.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7249.html"/>
        <updated>2023-08-06T02:20:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“微信公众平台运营中心”公众号发布消息称，若微信小程序未上架，自2023年9月1日起，微信小程序须完成备案后才可上架。


微信方面表示，为贯彻落实《中华人民共和国反电信网络诈骗法》《互联网信息服务管理办法》及《非经营性互联网信息服务备案管理办法》等法律法规要求，配合相关部门做好移动互联网信息服务管理，根据2023年8月4日工信部发布的《工业和信息化部关于开展移动互联网应用程序备案工作的通知》，微信公众平台ICP代备案管理系统将提供新增备案、变更备案、注销备案等服务，协助开发者完成微信小程序备案。


备案必要性方面，在中华人民共和国境内从事互联网信息服务的移动互联网应用程序主办者，应当依照《中华人民共和国反电信网络诈骗法》《互联网信息服务管理办法》(国务院令第292号)等规定履行备案手续，未履行备案手续的，不得从事互联网信息服务。开发者需依法履行备案手续，未按要求履行备案手续的，微信小程序不得开展业务，平台不提供上架服务。


备案期限要求方面，若微信小程序未上架，自2023年9月1日起，微信小程序须完成备案后才可上架；若微信小程序已上架，于2024年3月31日前完成备案，逾期未完成备案，平台将按照备案相关规定于2024年4月1日起进行清退处理。


另外，备案系统将于9月1日上线。


来源： “微信公众平台运营中心”微信公众号]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北京7.30暴雨 K1178被困72小时亲历记录]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/647596639</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/647596639?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-04T08:47:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前言
        K1178次列车被困后，我在车上等待救援的时候做不了太多事情，于是把这几天发生的点滴记录下来，回到北京后按照时间线整理成这篇文章，以此纪念这次难忘的经历，也纪念K1178列车所有战友们并肩战斗的日子。
        事情的起因是这次去呼和浩特看许巍。许巍是7.29日最后一个出场，原计划开始时间是9:50，结束时间是10:30（最后实际是10:15开始，11点结束）。因为我一个人去，所以行程就安排的比较特种兵，准备24小时打一个来回。计划是演出结束后直接去火车站，坐卧铺回北京，这样第二天上午就能到家，不耽误周日的安排，所以没有必要在呼和浩特住一晚上。
    根据计划，我锁定了半夜12点左右呼和浩特到北京的车，23：59发车的k396，0：29发车的z180，0：40发车的k1178，好巧不巧，这也正好是本次被困的三趟列车。所以，事后看来我无论如何都会被困，只不过是被困在哪一辆车上的问题。真是天注定。
        k396，z180没有卧铺票了，所以我买了k1178的卧铺。晚上演出结束后直奔呼和浩特东站，只带了一瓶水，就这样登上了命中注定的列车，k1178。
7月30日 被困
00:40，k1178正点到达呼和浩特，然后正点发车了。z180晚点几分钟，大概比我们早6，7分钟发车。此后z180也一直在我们前面不远运行，我们手牵手入坑。
07:00，在车上醒来，发现车停在柴沟堡站，距离张家口半小时车程，此时列车已经晚点，具体发车时间未知。
09:30，列车重新发车，此时已经晚点三小时。
10:00，列车到达张家口。因为已经晚点3小时，所以此时我正在刷张家口的高铁票，想着换趟高铁，这样中午12点之前就能到家了，可以把时间追回来。
        k1178原来计划在张家口停车12分钟，但是大家下车活动也就1分钟左右列车员就招呼大家上车，说马上开车了，这是…]]></summary>
        <author>
            <name>xypforever</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[茅台秀肌肉，上半年业绩增速超20%！有哪些消费主题基金值得关注？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/257462522</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/257462522"/>
        <updated>2023-08-04T06:48:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#茅台上半年净利近360亿！同比增长超两成# 8月2日晚间$贵州茅台(SH600519)$ 披露2023年半年度报告，公司上半年实现归母净利润359.8亿元，同比增长20.76%，营收695.76亿元，同比增长20.76%，半年报略超预期。今年以来白酒板块走势分化，波动较大。股价表现不佳，拖累重仓白酒板块的公募基金净值，不少基金年内跌幅超10%，基金经理在二季度更是大幅压缩白酒股仓位。
不过，机构仍看好白酒板块后市发展。开源证券研报指出，二季度白酒行业出现了温和复苏的趋势，主要得益于消费力的稳步修复。白酒板块的基本面表现出稳健的态势，酒企展示出良好的经营韧性。预计在下半年，随着中秋和国庆等重要节日的临近，白酒消费将迎来一波较为显著的回补。国海证券认为，酒企反馈信心充足，看好中秋旺季动销，板块仍处布局最佳窗口期。
茅台半年报增速亮眼，你是否看好白酒消费反转？对消费行业整体你有何看法？
有哪些消费主题基金值得关注？
欢迎在评论区向球友们分享你的观点，优秀的评论内容将获得话题哥打赏置顶~
$交银消费新驱动股票(F519714)$ $富国消费主题混合(F519915)$ $易方达消费精选股票(F009265)$ $易方达蓝筹精选混合(F005827)$ $汇添富消费行业混合(F000083)$ #恢复和扩大消费20条措施发布# 
@懒人养基 @诺依曼Feng @量子咸鱼 @扫地僧司马懿 @lanse001 @阡陌说 @基金复基金 @焦易圈 @基星高照 @大白快跑 @本伟量投 @钓鱼蜜-泽北荣志 @ZPVermouth @星雪 @蜗牛和兔子 @Polly投资 @奔跑吧图表 @骑士养基笔记 @六亿居士 @基少成多 @价投事竟成 @散装基精经理 @知乎子不语 @基金那些事 @认知饕餮 @小嘉嘉投基指北 @基尔摩斯]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【雪球基金调研团】开团啦丨基本面与高频量价如何完美结合？来与指增大佬胡崇海面对面交流！]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/257456639</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/257456639"/>
        <updated>2023-08-04T06:11:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[》》点击报名雪球基金调研团，向国泰君安胡崇海提问《《《
为了让球友更深入地了解自己喜爱的基金经理，雪球成立了基金调研团！你想与喜欢的基金经理直接对话吗？你想文章被百万雪球用户阅读，成为社区内有影响力的基金KOL吗？快来报名雪球基金调研团吧！
本期基金调研团我们邀请到国泰君安的基金经理胡崇海，来为大家介绍量化投资中的“道”与“术”。数学博士出身的胡崇海，在量化投资领域深耕十余年，其业绩可以与量化私募基金业绩相媲美，而策略上又有别于大部分量化公募基金。
他将主流的基本面量化与私募中常用的高频量价相结合，在模型中引入了大量的高频量价因子，注重通过挖掘另类的、差异化的因子来强化模型的整体性能，这在目前公募基金中是非常稀缺的。其代表作是$国泰君安量化选股混合发起A(016466)$，任职以来年化收益率达到10.37%，最大回撤为-9.94%，业绩表现十分优秀。
在竞争日益激烈的量化赛道，胡崇海是如何另辟蹊径形成属于自己的投资风格的？对量化而言，模型就是“印钞机”，他在模型的迭代优化上又有着怎样独特的心得体会？快来报名雪球基金调研团，向基金经理发出灵魂拷问吧！
调研时间：2023年8月9日（下周三）15：30-17：00
招募时间：即日起至8月9日11:00
报名链接：点击提交报名招募
活动流程：1.点击上方报名链接，提交信息报名。2.收到邀请通知后，您将加入本期调研团微信群。3.在调研开始时，加入线上会议，与基金经理互动交流。
重要提示：报名信息提交成功后，我们将会对报名的球友进行整理筛选，如您收到通知，则视为报名成功。
雪球基金调研团报名条件
1.在雪球社区内发布过原创基金帖；
2.对调研基金经理有兴趣即可；
3.星计划创作者优先。
雪球基金调研团奖励机制
1.优质用户可获得“雪球基金调研团成员”认证，长期优先参与基金调研活动。
2.深度调研内容将会得到更多曝光展示，助您成为更具影响力的基金KOL。
名额有限，赶快报名加入吧！》》》点击报名雪球基金调研团，获取你的荣誉认证《《《]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[证券ETF近10日涨近20%，“牛市旗手”王者归来？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/257432155</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/257432155"/>
        <updated>2023-08-04T02:49:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“牛市棋手”证券板块早盘再次强势上涨，$证券ETF(SH512880)$  盘中一度涨幅直线拉升超过4%，截止发稿时间，成交额超17亿元。从7月25日以来，截至8月4日，仅9个交易日，证券ETF（512880）涨幅超19%，盘中价格创18个月新高。

成分股来看，首创证券涨停，国联证券涨超7%，华泰证券、国信证券涨超5%，国金证券、方正证券、中银证券等多股跟涨。

资金面上，今年上半年，证券ETF（512880）吸金明显，资金在底部布局。去年年底其规模为296.84亿元，截至6月底规模为目前最新规模为329.09亿元，上半年规模增加超32亿元。
重要会议召开会，提出活跃资本市场，大金融板块获主力资金青睐，申万非银金融行业近5日获得256.9亿元主力净流入，近20日主力净流入更是超过590亿元。
8月3日，中国人民银行党委书记、行长潘功胜主持召开金融支持民营企业发展座谈会，听取有关意见建议，推动银企供需对接，研究加强金融支持民营企业工作举措。此外，中国证券登记结算有限责任公司（下称中国结算）3日表示，拟自2023年10月起进一步降低股票类业务最低结算备付金缴纳比例，将该比例由现行的16%调降至平均接近13%，并正式实施股票类业务最低结算备付金缴纳比例差异化安排。
据专业人士估测，此举措预计向市场释放300多亿资金，是落实中央政治局会议“要活跃资本市场，提振投资者信心”的举措之一。此项措施实施后有助于鼓励结算参与人及客户尽早完成资金交收，进一步提升证券公司及基金管理人等市场机构的资金使用效率，强化结算风险管理的精细化水平，提升市场资金使用效率，降低市场成本，助力提振市场信心。
此外， 7月24日，中共中央政治局召开会议，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作。会议明确指出，“要用好政策空间、找准发力方向，扎实推动经济高质量发展，要活跃资本市场、提振投资者信心。”本次会议罕见地针对资本市场发声，超出市场预期，对资本市场发展意义重大。
业绩面上，上市证券股分红成果喜人，已有26家上市证券或其上市主体披露了2022年年度权益分派实施公告，累计分红金额超220亿元。
相关机构表示，媒体报道近期监管召集头部证券就如何活跃资本市场征求意见等。预计相关政策包括不限于广泛吸引更多资金入场（长期、短期、外资、内资），平衡股票供给，进一步降低交易成本（税），放宽证券杠杆约束等。同时，当前证券业绩基数低、机构持仓少、预期估值低，周期反转一触即发。预计证券2023年营收4703亿，净利润1731亿，低基数背景下增速约20%。而截至23Q2证券板块机构持仓比例仅为0.37%的历史最低值。当前，在流动性持续宽松背景下，政策刺激接踵而至，证券板块有望迎来估值和业绩双击。
Wind数据显示，证券ETF（512880）跟踪中证全指证券公司指数，一键跟踪 50只上市证券公司。证券ETF（512880）为目前市场规模最大、流动性最好的证券行业ETF，妥妥头号尖子生。
各位球友是如何看待后续证券板块的投资机会的呢？是否考虑布局呢？
关注证券$证券ETF(SH512880)$ ，截图PO在评论区，并留下你的观点优质回复可获得随机打赏哦~]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何平衡“付出和接受”？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9155</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9155.html"/>
        <updated>2023-08-03T22:48:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/沈万九 1. 在成人的亲密关系里面，有一个基本的法则： “施受平衡”。 这是一个非常重要的平衡，也可以称之 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[老小孩和小屁孩]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9153</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9153.html"/>
        <updated>2023-08-03T22:45:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/事需渐修 都说人老了，就像小孩，脾气和行为，各方面都越来越像，但是，那也意味着，他们越来越老了。 其实这个 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当今的种种危机，实质都是思想的危机]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9151</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9151.html"/>
        <updated>2023-08-03T22:39:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[历史的教训告诉我们，二十世纪初出现的第一波民族主义浪潮，导致了第一次世界大战。随后，是第二次世界大战和数十年的 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[E人与I人]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23080322.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23080322.html"/>
        <updated>2023-08-03T14:47:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[有同事即将离职，团队活动有些多，周一剧本杀，今晚团队聚餐。聚餐期间聊到E人和I人（外向的人与内向的人），我对这两个词还不太熟悉，当时用了两秒钟才反应过来。这还得益于前几天听MBTI是没有业力的玄...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[市场风向转向价值风格，你关注哪些表现优秀的价值型基金？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/257354381</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/257354381"/>
        <updated>2023-08-03T07:14:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上周以来，市场风向有了些变化，最热门的科技赛道股熄火，默默无闻的价值股却集体走强，重回大众视野。近期投资者聚焦价值风格，市场风格突然转向，主要推动力还是近期一系列政策落地，提振市场情绪。是否布局价值板块的价值风格基金，也成了大家热议的话题。
中金公司表示，结合当前市场环境及政策预期，增长遭遇阶段性挑战背景下，政策仍在发力过程中，指数明显上涨后虽不排除行情可能短期仍有反复，但利好因素驱动下反弹趋势有望延续，对未来一到两个月市场表现观点偏积极，指数有望震荡上行，后续重点关注政策落实，尤其在资本市场及房地产领域。行业上，适宜阶段性关注价值风格。
筛选价值型基金，首先是定性分析。了解基金经理投资理念与投资风格、适应的市场类型、投资经验与教育等等，以上提到的内容投资者们均可在基金定期报告和基金经理履历中查询。其次是定量分析。包括考察基金经理在管产品的历史投资业绩、风格稳定性、风险回撤控制等。
市场风向转向价值风格，你关注哪些表现优秀的价值型基金？
向球友们推荐1只你看好的价值型基金并说说理由~
欢迎带你看好的$基金代码$转发并评论本悬赏帖，优秀的评论内容将获得话题哥打赏置顶~
$中泰星元灵活配置混合A(F006567)$ $安信优势增长混合(F001287)$ $广发睿毅领先混合(F005233)$ $银华鑫盛灵活配置混合(LOF)A(F501022)$ $交银国企改革灵活配置混合(F519756)$
@懒人养基 @诺依曼Feng @量子咸鱼 @扫地僧司马懿 @lanse001 @阡陌说 @基金复基金 @焦易圈 @基星高照 @大白快跑 @本伟量投 @钓鱼蜜-泽北荣志 @ZPVermouth @星雪 @蜗牛和兔子 @Polly投资 @奔跑吧图表 @骑士养基笔记 @六亿居士 @基少成多 @价投事竟成 @散装基精经理 @知乎子不语 @基金那些事 @认知饕餮 @小嘉嘉投基指北 @基尔摩斯]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[茅台上半年净利近360亿，营收增长率再上20%，你对此次的业绩是否满意？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/257280473</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/257280473"/>
        <updated>2023-08-02T13:20:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#茅台上半年净利近360亿！同比增长超两成#     $贵州茅台(SH600519)$ 8月2日晚间发布半年报，2023年上半年公司实现营收695.76亿元，同比增长20.76%；实现归属于上市公司股东的净利润359.80亿元，同比增长20.76%，不仅保持了两位数增长，时隔5年公司也再度回归20%以上的半年营收增幅。
贵州茅台半年营收创新高，离不开二季度超预期的增速。尽管二季度是酒业传统淡季，贵州茅台仍然保持发展稳健，二季度营收首次突破300亿元，达到308.2亿元，增长22%。151.86亿元的净利润，以及21%的增幅，同样创下自2019年以来的二季度新高。
从营收渠道拆分，目前公司上半年直销渠道收入314.20亿元，批发代理渠道379.33亿元。值得注意的是，2022年茅台直销渠道实现营收493.79亿元，占总营收的39.79%。2023年上半年，直销渠道占比已经达到45.30%，再次有所提升。
按产品档次来看，茅台酒销售收入592.79亿元，系列酒销售收入100.74亿元。对标产量而言，贵州茅台完成茅台酒基酒产量4.46万吨，系列酒基酒产量2.40万吨。
另外，报告期内，贵州茅台通过“i 茅台”数字营销平台实现酒类不含税收入93.39亿元，相比2022年上半年的44.16亿元，同比增长111.48%。截至报告期末“i 茅台”累计注册用户已突破4200万，成为茅台数字营销的典范和主阵地。茅台冰淇淋推出三款新品，市场表现良好。加快推进茅台酒“十四五”技改、3万吨酱香系列酒技改、习水同民坝一期等项目建设，不断做足酒产业发展支撑。
在多元化发展中，茅台也在不断推进。2023年贵州茅台将探索海外等增量市场，公司思考战略问题，明年开始布局新渠道、新产品、新价格和新传播方式，2025年形成茅台特色的国际化道路。
你对茅台的业绩满意吗？对茅台未来业务拓展你有何期望？]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【万字干货】如何从0开始设计GTA样式的开放世界地图]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/645259582</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/645259582?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-02T08:18:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前言
本文观点仅个人经验以及想法，分享给大家。


不要再浪费时间在纸面上的设计与规划了，已经2023年了，这样做效率不高，且没有意义。
在设计开放世界地图的时候，一定不能在开始就过多的关注于局部细节，放弃以前设计箱庭关卡或者CQB关卡的经验。开放世界地图，我认为，讲究的是：①代入感 ②规划是否合理 ③是否符合玩家对于无论是现实世界的认知，还是对游戏幻想的认知。在具有代入感的前提下，玩家会根据自己对世界的认知，自发地找到游戏的乐趣与策略感，就像小时候和其他小朋友玩枪战一样，自发地投入进去，找到优势地理位置或者符合自己策略的位置。
与设计CS之类的游戏地图不一样的是，由于CS这类游戏，一直重复在有限的区域，所以游戏的乐趣在于熟记地图线路，以及遇敌节奏，游戏在设计者精心设计的每一个环节中。而开放世界游戏不一样，玩家所遇到的游戏事件包括战斗，将会发生在开放世界的任意一个角落，玩家的游戏乐趣在于如何快速的在开放的环境或者陌生的环境找到适合自己的玩法，是一种探索感，一种新鲜感。
设计思路应当建立在分层递进的基础上：宏观框架→区域划分→路线设计→局部设计→挑选几个重点局部着重细节
在设计开放世界地图，如果过于拘泥于局部细节，那将会把这个工作变成一份不可能完成的任务，应当多采用PCG工具，无论是地形、街区还是植被。


==================================
=本文所涉及的工程，我一个人花费不到2个小时完成。=
==================================

设计地图宏观样貌
我先在Photoshop中，随意画了一下我设想的地图框架。游戏设定在一个海滨发达城市，北方的气候，没错，就和我的家乡大连一样：P。
这里有一个关键的一步——决定地图的尺寸。
我能想到影响地图尺寸的因素有：
①角色、载具的移动速度，从地图的一端移动到地图的另一端需…]]></summary>
        <author>
            <name>Einsphoton</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[以不变应万变，smartbeta配置价值如何？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/257252435</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/257252435"/>
        <updated>2023-08-02T07:31:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Smartbeta又叫聪明指数，相比于传统的宽基指数，smartbeta在指数编制方式更为特别。一方面，smartbeta在成分股选取上有更科学合理的构架，不仅对于成分股的市值及流动性有所要求，ROE、股息率、PB等指标同样也是其选股依据。另一方面，宽基指数往往会采取市值加权的方式构建组合，而smartbeta会采取等权加权方式或以基本面价值分配样本股权重。
以沪深300指数为例，沪深300指数编制方案以市值作为入选的主要标准，然而“大”股票不一定为好股票。反观smartbeta，如$中金中证优选300指数A(F501060)$ ，践行巴菲特价值投资理念，精选受益于中国经济高质量发展的龙头公司。在指数编制上，$中金中证优选300指数A(F501060)$ 选取近5年ROE高且稳定，并结合净利润增长率及股息率综合排名前300的优质公司。
截至2023-08-02，自2018-08-30该指数成立以来总收益为81.10%，年化12.82%，相对沪深300指数超额收益61.80%，相较于沪深300指数收益更高、回撤更低。
那么，你认为被动投资中，smartbeta的配置价值如何？有哪些优秀的smartbeta值得关注？
欢迎带你看好的$基金代码$转发并评论本悬赏帖，优秀的评论内容将获得话题哥打赏置顶~]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价电视剧《欢颜》里的配乐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/614066753/answer/3136312188</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/614066753/answer/3136312188?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-02T03:21:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者本不应该回答关于自己作品“如何评价”的问题。创作的事情是作者的，评价的事情观众的。但毕竟在《欢颜》的音乐创作上花了很多心思。在看到这个问题也忍不住要来分享一些创作思路。当然我也会尽量避免价值判断，只讲一点创作思路，以免显得太过自卖自夸了。 
最近国产剧的水准是越来越高，佳作频出。很多创作者在谈到剧集创作的时候，都会称 “用了电影的标准”。当然究竟什么是“电影标准”则各有各的解读。对于此，我的解读是这样的：
电影音乐的最大特点，在于音乐和影片有着共同的呼吸。
这种呼吸体现在音乐和影片的高度配合。可以是风格上（比如营造一种年代感和一些西部片的空气。）也可以体现在和角色命运一致的情绪起伏，节奏缓急，色彩浓淡。也可以体现在和情节内容对置，充当画面的延伸。还可以体现在使用节制的素材为整片提供统一连贯的听觉框架。
宏观方面，给全片一个音乐符号并不断变化重复。勋伯格说，音乐是重复的艺术。这种重复体现在乐句的主要音形，旋律的摸进，更体现在主题的重复。不重复的音乐是无法被记住的，然而，一成不变的重复又会让人厌烦。因而主题和变奏的技法成了影视音乐作曲家的好朋友。这就好像重要的事情说三遍，变着花样地说。既能强调又不显啰嗦。

这一主题和各种变奏形式贯穿于《欢颜》的各段音乐中。时而是管乐，时而是弦乐，时而是钢琴。
一首应用《欢颜》主题的乐曲：刘韬《俞亦秀的正义》 https://c6.y.qq.com/base/fcgi-bin/u?__=Lqm0gVtkWYmW @QQ音乐
细节方面，和情感起伏严丝合缝地同步。有的人把电影音乐写作被称之为“对点写作”。这样讲有一定的道理。这里的点可以是剪切点，动作节点，或者一个空镜，一句台词，一个眼神……当然，不可能每个剪切点，每个动作，每个空镜，每个台词，每个眼神都串到音乐里——即便《猫和老鼠》的音乐也无法做到——因此对于需要强调的点的选择就变得至关重要。…]]></summary>
        <author>
            <name>宇文硕</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价电视剧《欢颜》里的配乐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/614066753/answer/3145850292</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/614066753/answer/3145850292?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-08-02T03:21:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[欢颜会员大结局了，有一些不舍。 去年徐兵导演找到我，说有这么一部很难被定义的片子想给我看，我在剪辑室里看了前四集，当时就很兴奋，属于一看就停不下来那种，之后便有了《欢颜》现在呈现的样子。
剪辑贴了很多很好的参考音乐，我和我的助理重新梳理，发现这是一部在路上的片子，一路上会见到很多人，来来往往，大家都在帮助徐天成长，因此我便很明确，会有一个欢颜的主题，这个主题会有各种变奏，伴随着人物成长，跟着一起变化。 在这个过程当中，因为徐天去上海是去找仰芷，两个人之间的爱情主题必不可少，这两大主题构成了欢颜音乐的主线。
《欢颜》音乐的第二个特点就是一些地域的特征，比如见到土楼的时候，我们有一些民族乐器的体现，比如一路走到上海，尤其是有源音乐（source music ) 开始变得洋气起来。为了凸显一些人物气质，有时候也会使用有源音乐来衬托，比如贾若兰常去的咖啡店，背景音乐就是咖啡店的老爵士唱片来突出她的身份特点，比如崔股长，第一次出场在办公室里“无所事事”听的小曲，也是可以从侧面反映出崔股长的人物设定，这些看似无意的音乐，实际上都是经过精心设计的。
《友谊地久天长》相信很多人在最后一集都听到了，照相的时候，前面三个椅子是空的，虽然是幕后创作者，我也把自己当成观众，看到这一幕内心也是动容的，于是在制片人的建议下就有了现在的这首歌，正如歌词当中所唱到的
我们也曾历尽苦辛
到处奔波流浪
友谊万岁 朋友友谊
友谊地久天长


感谢导演，感谢制片人，感谢本片音乐的创作者宇文硕老师带来的美妙音乐以及喜欢欢颜音乐的观众。

来源：知乎 www.zhihu.com
于飞
点击下载
3 个回答，查看全部。
电视剧《欢颜》中有哪些值得回味的细节？
如何理解电视剧《欢颜》的剧名，其中有什么含义？]]></summary>
        <author>
            <name>于飞</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新人有哪些途径可以开始导演职业生涯？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/320885390/answer/3137858776</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/320885390/answer/3137858776?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-31T11:15:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[途径是通道，我认为在找到通道前的准备工作更重要。有两种准备方式比较有效，一是拍短片，二是自己写剧本。很好的完成了这两步，你就有了打开通道的钥匙。
        拍短片是成为导演必不可少的锻炼环节，在这个过程里你可以在一个相对小的剧组环境中演练汲取经验，并且通过剪辑成片来反思自己的问题。不一定都要自己执导，也可以以不同身份参与别人的短片制作，熟悉了解不同环节主创的工作内容和技术特点，方便自己做导演沟通的时候可以跟主创同频，也可以在很多问题上换位思考。因为是短片，制作的体量、时间限制加上团队经验等问题，创作过程必然困难重重，这也是一个很好向内观察的时机，作为导演，你领导10个人的班底和领导100个人的团队所需要具备的领导力、沟通能力是相通的。所以，在这个过程里你可以看清自己更擅长做什么。
         如果短片拍的足够优秀就有机会参加一些电影节展的活动，这是一个特别好的开端，在你带着短片展映的过程里就会碰到很多喜欢认可你短片的人和机构，如果在洽谈的过程中，你有完成或写作中的长片剧本，这就为你发展处女作项目带来了可能。
        所以自己写长片剧本也是重要的准备工作，作为新人导演很少会有现成的剧本交到你手里。更常见的情况是你有一个不错的剧本，交到制片人或公司手中，对方对你的剧本产生兴趣，但是对你的导演能力不甚了解，就会需要你有相应的导演经验来说服对方，不错的短片是重要的作证。

来源：知乎 www.zhihu.com
忻钰坤
点击下载
33 个回答，查看全部。
想做导演应该从什么职位开始做起呢？
非科班出身，怎么进入导演行业？]]></summary>
        <author>
            <name>忻钰坤</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大模型训练和进化之路｜AI 盐沙龙实录]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/644827175</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/644827175?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-31T08:50:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国内百模大战竞争激烈，从业者如何应对？目前国内工作面临的卡点和技术壁垒有哪些？面对每天层出不穷的行业新进展，大佬们如何做时间管理保持跟进时事？……
近日，知乎科技举办 AI 盐沙龙，邀请行业嘉宾进行主题演讲和圆桌讨论，现整理发布圆桌部分的图文实录，分享给各位知友共同交流。
嘉宾介绍

@zibuyu9 刘知远：清华大学计算机系长聘副教授，面壁智能联合创始人，机器学习、自然语言处理等 5 个话题优秀答主
@杨军 ：英伟达 AI 计算架构技术总监，知乎 2022 新知答主，机器学习、深度学习话题优秀答主
@尤洋 ：新加坡国立大学校长青年教授，潞晨科技创始人，知乎 2022 新知答主
@张俊林 ：新浪微博新技术研发负责人，自然语言处理、深度学习话题优秀答主
主持人 @溪亭日暮 ：CCF 杰出会员，科技盐究员，人工智能话题优秀答主

一、从业者的感悟
主持人：尤老师和刘老师都是学者，还有自己的创业公司，这过程里面身份的切换有挑战吗？
尤洋：我先抛砖引玉。
我们回顾一下大模型这波浪潮， OpenAI GPT 最核心的东西还是把大模型做出来了，它做出来之前商业化还是非常少的，包括最开始王慧文先生发英雄帖的时候也是只招技术人员。最早期先专注于技术，怎么把技术产品化。因为我个人的公司现在处于比较早期，我现在还没有太受到商业化方面的挑战，最终假如公司能够很成功的话，我们肯定也会招募很多商业化的人才。因为很多东西不可能短时间快速提升，我认为先把产品做好，看看能不能先把公司发展起来，产品有用的情况再进一步完善商业化部分。
刘知远：我稍微讲讲我的心路历程。我是一直做自然语言处理的，咱们也知道现在的大模型其实就是在这个领域出来的。知乎上会有人发问，大模型来了，NLP 还有什么好做的？这种问题其实在 2018 年出现过一次，当时 GPT 出来之后，我一个非常明显的感觉就是，你再做专有的自然语言处理任务…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎科技</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[故事创作设置悬念时有什么技巧？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/27374212/answer/3142510532</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/27374212/answer/3142510532?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-31T04:17:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[要回答这个问题，首先要弄清楚“悬念”到底是什么？
用希区柯克的“炸弹理论”来说：如果有三个人在玩儿扑克牌，在牌桌下有一颗炸弹。
如果你只是讲述三个人玩牌，然后突然爆炸了，那么故事就毫无悬念。
但如果你事先将炸弹的存在告诉观众，再展示三个不知情人玩牌的场景，那么观众就会时时刻刻关心炸弹什么时候爆炸。
如果，我们让这个“理论”更像一个理论，更抽象一点，希区柯克描述的是这样一种场景：当(a)观众很不希望一个情况发生，但(b)这个情况显然很快就要发生了，这时，悬念会产生。反过来，当(a)观众很希望一个情况发生，但(b)这个情况显然很难发生，悬念也会产生。这就是为什么在很多爱情片里（观众极期待男女主人公在一起，但有巨大的鸿沟阻碍着他们），也会有类似与“炸弹情境”的观影效果——这些时候，观众的心被狠狠揪了起来。
粗糙地说，“避而不能”和“求而不得”的戏剧情境，可能是悬念产生的根本。
类似的总结在很多分析哲学家那里有过讨论（比如诺埃尔·卡罗尔）。如此看来，我们需要警惕的是，悬念的本质和我们的常识认知略有不同。
悬念并不是（起码不止是）关于“凶手是谁”，关于“被掩盖的真相到底是什么”，关于“意想不到的转折背后有什么缘由”……悬念最重要的是要引起观众强烈的感情震荡，抑或担忧炸弹的爆炸，抑或期许爱人终成眷属的结局。
也就是说，创作中的悬念设置，不仅要让事态“悬”起来，还要引起观众的挂“念”。
那么在具体操作中，悬念设置大概可以分两步走。
首先是“悬”，这部分已经被很多编剧技法讨论过了，包括制造悬案和迷局、隐藏真相和部分信息、设置突转，等等。
这里，主要想说说第二个层面，关于“念”的方面。
很多创作者好像没有清晰地意识到，那些被精心设计的迷局是为了紧紧揪住观众的心。
观众关心的是过去的、已经被掩盖的真相吗？——不总是的。
观众关注的是未来的、正义是否能得到伸张？罪恶的犯人是否会被抓住？善良的主人公是否能走出迷宫？
悬念设置的关键，不仅在于对既有信息的隐藏和铺排，更在于对观众深层心理的精准把控。这一点是我想提出来，着重引起创作同好的关注和讨论。
观众在此刻期待看什么？为什么期待？我给观众看什么才能利用或者打破这种期待，从而激起他强烈的感情波动？——这是设置悬念时作家的心路历程。
至于具体的技巧，我想会因人而异，但要先把原理搞对。
从“念”的这个层面上说，悬念的设置和叙事活动的本质是紧紧相连的。
在我看来，叙事活动（起码是主流叙事）就是一场和观众的共谋。讲故事的人不断引起观众的兴趣、积蓄力量、阻滞和迂回、最终释放一种力量。
悬念如此，讲故事也如此。

来源：知乎 www.zhihu.com
陈宇
点击下载
61 个回答，查看全部。
用“巧设悬念”的方法写一段故事开头？
在故事中制造悬念的最好方法有哪些？]]></summary>
        <author>
            <name>陈宇</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[杭州到上海]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23073022.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23073022.html"/>
        <updated>2023-07-30T14:31:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[到上海工作后，经常杭州上海两地跑，最近往返频次尤其的高，连续三四周了。通常都是周日下午出发返回上海，到上海吃晚饭，今天却拖到晚上7点多，在杭州吃了晚饭才上路。无它，最近情绪很down，单纯不想回...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[生活才是寓言家]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9148</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9148.html"/>
        <updated>2023-07-30T01:41:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/德鲁伊 全世界对寓言都很感兴趣，因为生动，因为便于传递内涵。看着是逻辑的敌人，其实是逻辑理性的最佳助手。  […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对孩子发怒后的思考]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9146</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9146.html"/>
        <updated>2023-07-30T01:39:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/事需渐修 近期一个事让我深深反思，起因于2个事件，与小Z有关。 一个是他洗完澡了一直在跑跑跳跳，另一个是让 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[量化会议成本]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23072921.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23072921.html"/>
        <updated>2023-07-29T13:27:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上面这张基于Google日历重新设计并增加会议成本的日程图是一张旧图，流传挺广，估计很多人看过。我第一次看到这个设计，内心WoW了一下，想着若有这个，肯定能从无效的会议中解脱出来。但也就想想而已...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[值得苦练的100道Python经典练手题，（附详细答案）建议收藏！]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/617626496</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/617626496?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-28T07:19:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[​嗨喽大家好卷子又来了，100道Python经典练手题奉上
花了一周的时间，整理了100道Python的练习题，如果你是一位初学者，那么这一份练习题将会给你带来极大的帮助，如果你能够完全独立的完成这份练习题，你已经入门的Python了，练习题涵盖Python基础的大部分内容：【PDF文末拿！】
问题1
问题：
编写一个程序，查找所有此类数字，它们可以被7整除，但不能是5的倍数（在2000和3200之间（均包括在内））。获得的数字应以逗号分隔的顺序打印在一行上。
提示：
考虑使用范围（＃begin，＃end）方法。
我的解决方案：Python 3

使用for循环

l=[]
for i in range(2000, 3201):
 if (i%7==0) and (i%5!=0):
 l.append(str(i))
print ','.join(l)

使用生成器和列表理解

print(*(i for i in range(2000, 3201) if i%7 == 0 and i%5 != 0), sep=",")
问题2
问题：
编写一个程序，可以计算给定数字的阶乘，结果应以逗号分隔的顺序打印在一行上，假设向程序提供了以下输入：8然后，输出应为：40320
提示：
如果将输入数据提供给问题，则应假定它是控制台输入。
我的解决方案：Python 3

使用While循环
n = int(input()) #input() function takes input as string type
#int() converts it to integer type
fact = 1
i = 1
while i <= n:
fact = fact * i;
i = i + 1
print(fact)
使用For循环
n = int(input()) #input() fun…]]></summary>
        <author>
            <name>程序员小时</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[分享几个常用的运维 shell 脚本]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/612782776</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/612782776?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-28T07:15:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今天咸鱼给大家分享几个不错的 Linux 运维脚本，这些脚本中大量使用了 Linux 的文本三剑客：
1. awk
2. grep
3. sed


建议大家这三个工具都要了解并最好能够较为熟练的使用


根据 PID 显示进程所有信息


根据用户输入的 PID，过滤出该 PID 所有的信息


#! /bin/bash

read -p "请输入要查询的PID: " P

n=`ps -aux| awk '$2~/^'${P}'$/{print $0}'|wc -l`

if [ $n -eq 0 ];then
 echo "该PID不存在！！"
 exit
fi
echo -e "\e[32m--------------------------------\e[0m"
echo "进程PID: ${P}"
echo "进程命令：$(ps -aux| awk '$2~/^'$P'$/{for (i=11;i<=NF;i++) printf("%s ",$i)}')"
echo "进程所属用户: $(ps -aux| awk '$2~/^'$P'$/{print $1}')"
echo "CPU占用率：$(ps -aux| awk '$2~/^'$P'$/{print $3}')%"
echo "内存占用率：$(ps -aux| awk '$2~/^'$P'$/{print $4}')%"
echo "进程开始运行的时间：$(ps -aux| awk '$2~/^'$P'$/{print $9}')"
echo "进程运行的时间：$(ps -aux| awk '$2~/^'$P'$/{print $10}')"
echo "进程状态：$(ps -aux| awk '$2~/^'$P'$/{print $8}')"
echo "进程虚拟内存：$(ps -aux| awk '…]]></summary>
        <author>
            <name>咸鱼Linux运维</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[怎么刷算法，leetcode上有哪些经典题目?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/502471127/answer/2478652654</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/502471127/answer/2478652654?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-28T07:14:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[【 NO.1 字符串中最大的 3 位相同数字】
解题思路
枚举即可。

代码展示


【 NO.2 统计值等于子树平均值的节点数】
解题思路
一次递归遍历即可。

代码展示


【 NO.3 统计打字方案数】
解题思路
我们需要关心的是每一种按键连续按下了多少次。
比如 “232323345” 这一输入，每种按键没有被连续按下过，所以代表的可能性只有 1 种。
按键 2 被连续按下 2 次则有 2 种可能，被连续按下 3 次则有 4 种可能。
我们使用动态规划求出连续按 x 次有多少种可能，详见注释。

代码展示



【 NO.4 检查是否有合法括号字符串路径】
解题思路
记忆化搜索即可。详见注释。

代码展示





来源：知乎 www.zhihu.com
上岸算法
点击下载
7 个回答，查看全部。
leetcode 算法常用技巧有哪些？
为什么我觉得leetcode算法题挺简单的，是错觉吗？]]></summary>
        <author>
            <name>上岸算法</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[怎么刷算法，leetcode上有哪些经典题目?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/502471127/answer/2639174632</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/502471127/answer/2639174632?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-28T07:00:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[先放图，链接在最底下：

这些题都是属于经典，必会的题目。
再写一下如何刷LeetCode：
当年自己第一遍刷的时候，特别痛苦。一天就3道题，持续了两个月吧。后来刷的多了，一天5道，再往后，一天10道，15道。刷了两遍后，一天可以30道也不累。以现在的水平，可以一天100道。毕竟很多题刷的太熟了，就是在打字。
简单说一下我认为的刷题几个阶段，这是上课时和学生说的：

1，第一遍：知道。直接看答案，不要自己想，了解所有最优解，方法技巧第一。做题套路，以印象为主。
2，第二遍：熟悉。过easy题，记住；做medium，重点题背，反复背。最简单会，大多不会。记住做题套路，以记住为主。
3，第三遍：做题。做easy题；做部分medium题，hard题有思路。夯实medium基础。熟练运用做题套路，以做题为主。
4，面经：做面经，开阔思路，了解出题形式。基础决定上层建筑，基础牢轻松，不牢就痛苦
5，第四遍以上：刷题。

其实我感觉，在前4个阶段，都不叫“刷题”，那是做题，在学习，只有在第四遍，才叫刷题。没有人一遍就会，大多数人都向快。直接做题，不管不顾基础知识。很多人连Segment Tree，BIT，Trie，Union Find这种数据结构都不懂，遇见就刷，自己想，怎么可能想的出来？
所以刷题最重要的，第一步，就是了解所有的数据结构，做题方法，基础算法。从基础数据结构HashMap，HashSet，到TreeSet，TreeMap，Deque，LinkedHashMap；到各种对刷题来说的基础算法，各种排序算法，DFS，BFS，Sliding Window，sweep line，等等。99%的人这些都没有学过，就直接做题，做两道就想类似的题自己能做出来。
如果刷题这么容易，那人人都能进Facebook，Google了。
不可能的。我告诉我学生的方法，第一遍就是看答案。在第一遍刷题…]]></summary>
        <author>
            <name>Edward Shi</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[怎么刷算法，leetcode上有哪些经典题目?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/502471127/answer/2268431201</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/502471127/answer/2268431201?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-28T06:00:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本科搞过三年 ACM，拿过金银牌的学长来说下吧！
题主这其实是问了两个问题：

怎么刷算法题
LeetCode 上有哪些经典题目

其实笼统的来讲，刷题是“每学习一个专题（数据结构或算法），就去刷对应专题的题目去巩固你学的专题的内容”。
这个其实是我一直在说的：边理论 + 边实践！
下面我来详细的讲一下题主的两个问题，都是超级干货，大家记得帮我 @Rocky0429 点赞呀~
一、怎么刷算法题
随着刷题的深入，我发现刷题其实就是分为两步：

第一步有思路，即知道用哪种姿势怎么解题。
第二步是实现，即将你的思路转化为代码。

接下来我所有的废话都是围绕这两步来展开。

0x01 有思路
先说第一步：有思路。
算法题刷多了，你就会发现，最后其实在你脑子里记住的不是实现这道题的代码，而是解这道题的思路。
当我们刷了几百道几千道算法题的时候，你不可能记住每道题的代码，但是你可能知道这道题的思路，也就是出现类似“这道题我见过，我知道用这样那样的方法可以做出来”。有了思路，其实把它实现出来就是自然而然的事儿了，当然可能有人说知道了思路也不知道怎么实现，现在我先不说，这是我们下一步要讲的问题。

上面说的是我们要走到的目的地，那如何走上这条路，从而到刷题刷到思路“泉涌”呢？其实很简单，我们从小到大一直在被动习惯的四个字：题海战术。

题海战术，说白了就是多刷题，见多才能识广。
但这里的多刷题，不是指多瞎刷题，而是有方法的去刷。至于刷题的网站我已经在文章的开头放链接了，不知道去哪找题的可以看一下。
首先说什么是瞎刷题，就是看到一道刷一道，这是很多刚开始刷题的同学容易犯的毛病。
有的追求数量，刷了一堆简单题，沉迷在 AC 的快感中不能自拔，在深深的自我感动中依然菜的扣脚；
有的追求无脑，看到一道题就去网上搜答案，以为会解决问题，实则搜到了还看不懂，正好一劳永逸，给自己下了不是这块料的断言，成…]]></summary>
        <author>
            <name>Rocky0429</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[回溯算法DFS && BFS算法]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/623213529</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/623213529?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-27T07:55:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[回溯算法框架


解决一个回溯问题，实际上就是一个决策树的遍历过程。你只需要思考 3 个问题：

路径：也就是已经做出的选择。

2、选择列表：也就是你当前可以做的选择。
3、结束条件：也就是到达决策树底层，无法再做选择的条件。

 result = []
 def backtrack(路径, 选择列表):
     if 满足结束条件:
         result.add(路径)
         return
 ​
     for 选择 in 选择列表:
         做选择
         backtrack(路径, 选择列表)
         撤销选择
     List<List<Integer>> res = new ArrayList<>();
     public void dfs(路径，选择列表) {
         if满足条件：
         res.add(路径)
         return;
         for (选择 in 选择路径) {
             做选择
             dfs(路径，选择列表)
             撤销选择
         }
     }


其核心就是 for 循环里面的递归，在递归调用之前「做选择」，在递归调用之后「撤销选择」，特别简单。
我们只要在递归之前做出选择，在递归之后撤销刚才的选择，就能正确得到每个节点的选择列表和路径。


全排列


 List<List<Integer>> res = new LinkedList<>();
 ​
 /* 主函数，输入一组不重复的数字，返回它们的全排列 */
 List<List<Integer>> permute(int[] nums) {
     // 记录「路径」
     LinkedList<In…]]></summary>
        <author>
            <name>echo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[数据结构-树及相关算法]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/623830678</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/623830678?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-27T07:49:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[二叉树
递归算法的关键要明确函数的定义，相信这个定义，而不要跳进递归细节。
写二叉树的算法题，都是基于递归框架的，我们先要搞清楚 root 节点它自己要做什么，然后根据题目要求选择使用前序，中序，后续的递归框架。
二叉树题目的难点在于如何通过题目的要求思考出每一个节点需要做什么，这个只能通过多刷题进行练习了。
二叉树遍历框架：

 /* 二叉树遍历框架 */
 void traverse(TreeNode root) {
     // 前序遍历
     traverse(root.left)
     // 中序遍历
     traverse(root.right)
     // 后序遍历
 }

1，2，3，4，5，6，7
前序遍历：先输出父节点，再遍历左子树和右子树。1, 2, 4, 5, 3, 6, 7
中序遍历：先遍历左子树，在输出父节点，再遍历右子树。4, 2, 5, 1, 6, 3, 7
后序遍历：先遍历左子树，再遍历右子树，最后输出父节点。4, 5, 2, 6, 7, 3, 1
镜像翻转二叉树
剑指 Offer 27. 二叉树的镜像
这个函数的定义就是给我一个节点，我把他的左右子节点翻转 只去想一个节点翻转需要怎么做，这是一个二叉树的前序遍历

 ​
 public TreeNode invertTree(TreeNode root) {
         if (root == null) {
         return root;
     }
     //翻转
     TreeNode tempNode = root.left;
     root.left = root.right;
     root.right = tempNode;
     //子节点也去翻转
     invertTree(root.left);
     i…]]></summary>
        <author>
            <name>echo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[长期跑步的人，后来都怎么样了？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/271697398/answer/3109730055</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/271697398/answer/3109730055?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-27T07:33:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[从2017年开始跑步，跑到现在大概有6年多了，从一个5km都跑不完的小白到如今能完成全程马拉松，甚至还做了急救跑者。跑量不算多，才跑了9000多公里。
感谢跑步，让自己有了一件热爱的事情，不为别的，就是因为跑步能带来快乐。

关于跑步的鸡汤文实在太多了，都在说跑步能带来哪些哪些好处。可那都是经历长时间的痛苦之后才能体会到的，你让一个刚开始跑步的人去享受跑步，他可能只会像看傻子一样看着你，然后说：
大哥，你没病吧，跑步这么痛苦的事情，竟然还能有人享受其中？
即使是一个马拉松跑者也有厌跑的时候，这时候我们能做的就是减少跑步的痛苦，而不是去人为给自己制造痛苦。
比如穿上喜欢的跑鞋和衣服，把自己打扮的更酷一些，更具仪式感一些，给自己一些心理暗示，看自己穿的这么专业，不跑步都对不起这一身装备。
有不想跑的情绪是很正常的事情，不要放在心上。虽然跑完后很开心，很兴奋，但是在跑的过程中极为痛苦。
这时候就要自己给自己找点开心的事：
戴个耳机听一些激昂的音乐激励自己；
找一个跑友和自己一起跑互相鼓励；
给自己定一个跑完后的奖励目标；

我6年前刚开始跑步的时候也是很痛苦的，真的特别累，5km的路程在3km的时候就不想跑了，全靠听歌坚持下去，但是跑完后出完一身汗又真的很爽，前所未有的轻松，所有的压力全都没有了，所有的烦恼暂时都忘了。
这也是自己前期在那么痛苦的情况下却能坚持下来跑步的原因。
后来跑的多了，渐渐知道怎么跑之后，也跑的更加科学了，不再是无脑的傻跑，只知道猛冲。
以下一些小技巧分享给大家，能很大程度上减少跑步的痛苦，特别是针对初跑者而言，跑步的痛苦往往源于跑的不对：
1.跑步的快慢不在于速度，而在于心率，马拉松跑者的轻松跑可能就是入门跑者的极限了，不要比速度。7分速或者8分速都可以，要尽量跑的时间长一些速度慢一些。
当单次跑步时间长了以后速度自然会提上去的，更多关注时间而不是速度
2.跑步要遵循先慢后快的原则，给自己的身体一个适应的时间，如果你的正常速度是6分速，那么前10分钟可以用7分速跑，等身体的所有关节都活动起来后再用正常速度跑；
3.跑完后记得及时拉伸，而且最好跑完后就开始拉伸，不仅能极大缓解肌肉酸痛，还会让腿型更修长；
4.如果跑步过程中喝水的话，不要等渴了再喝，当感觉渴得时候再喝已经晚了，效果最好的是还没感觉到渴的时候就开始补水；
5.不要纠结跑姿问题，前掌或者后跟都可以，但是初跑者尽量小步幅，提速的话通过提高步频来加速。切忌随意改跑姿，更容易受伤；
6.觉得一个人跑步难以坚持，找一个小伙伴或者加入跑团吧，多参加线下跑步活动也是很好的方式；
我是 @Seeker ，一起跑步共同进步。

来源：知乎 www.zhihu.com
Seeker
点击下载
408 个回答，查看全部。
长期跑步让你有什么感想？
跑步对人到底有多大的好处？]]></summary>
        <author>
            <name>Seeker</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[长期跑步的人，后来都怎么样了？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/271697398/answer/2398388054</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/271697398/answer/2398388054?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-27T06:14:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[14年开始跑步至今，我一直保持着长跑的习惯，但如今我对跑步只是淡淡的喜欢，我不再天天跑步，也不再追求速度，更不在乎跑步装备好不好。
我现在跑步，全凭心情，想去跑步就穿上运动鞋出门跑上三五公里，流一身汗就满意的回家。
刚喜欢上跑步的时候，我迷恋速度，总想着怎样提高自己的配速。我追求认同感，寻找同好一起跑步，一起参加马拉松。我还喜欢在朋友圈发自己的跑步动态。
后来，我渐渐感觉到一个人跑步的时候才是最自由的，将它当成生活的一部分，自己跑得舒服就好了，不用寻找认同感。
我曾经认为跑步必须得搭配专业的跑步鞋，需要戴运动手表计时计步，但是现在我觉得只要跑起来，坚持运动的习惯就够了，随便一双运动鞋都可以穿出去慢跑锻炼。

来源：知乎 www.zhihu.com
晚霞中的灿烂少年
点击下载
408 个回答，查看全部。
长期跑步让你有什么感想？
跑步对人到底有多大的好处？]]></summary>
        <author>
            <name>晚霞中的灿烂少年</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[数据结构-链表及相关算法]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/623834697</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/623834697?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-27T04:09:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[// 单链表节点的结构
 public class ListNode {
     int val;
     ListNode next;
     ListNode(int x) { val = x; }
 }

链表

链表是以节点的方式来存储,是链式存储
每个节点包含data 域，next域:指向下一个节点.
链表分带头节点的链表和没有头节点的链表，根据实际的需求来确定.

基础知识
哈希表的简单介绍

哈希表在使用层面上可以理解为一种集合结构
如果只有key，没有伴随数据value，可以使用HashSet结构(C++中叫UnOrderedSet)
如果既有key，又有伴随数据value，可以使用HashMap结构(C++中叫UnOrderedMap)
有无伴随数据，是HashMap和HashSet唯一的区别，底层的实际结构是一回事
使用哈希表增(put)、删(remove)、改(put)和查(get)的操作，可以认为时间复杂度为 O(1)，但是常数时间比较大
放入哈希表的东西，如果是基础类型，内部按值传递，内存占用就是这个东西的大小
放入哈希表的东西，如果不是基础类型，内部按引用传递，内存占用是这个东西内存地 址的大小

在java中 HashSet就是一个只使用HashMap的key的一个集合。
有序表的简单介绍

有序表在使用层面上可以理解为一种集合结构
如果只有key，没有伴随数据value，可以使用TreeSet结构(C++中叫OrderedSet)
如果既有key，又有伴随数据value，可以使用TreeMap结构(C++中叫OrderedMap)
有无伴随数据，是TreeSet和TreeMap唯一的区别，底层的实际结构是一回事
有序表和哈希表的区别是，有序表把key按照顺序组织起来，而哈希表完全不组织
红黑树、AVL树、size-balance-tre…]]></summary>
        <author>
            <name>echo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[沙瓤西瓜、沙瓤西红柿的「沙」是什么？是怎么来的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/612790619/answer/3125490720</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/612790619/answer/3125490720?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-27T03:41:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[瓜瓤里的沙是游离的西瓜果肉细胞。
没成熟的时候都是被纤维骨架固定在西瓜内部的，西瓜成熟时，细胞生产纤维素酶，分解掉大部分纤维素。

来源：知乎 www.zhihu.com
银翼飞狼
点击下载
延伸阅读：
西瓜乃至西红柿里面起的“沙”到底是什么东西？
沙瓤西瓜特有的沙瓤香味是怎么产生的？]]></summary>
        <author>
            <name>银翼飞狼</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《塞尔达传说：王国之泪》？XREAL Air解锁了大屏游戏的新体验，满足我拉满的期待值]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/628985821</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/628985821?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-27T03:41:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这几天最重要的事情当然是玩《塞尔达传说：王国之泪》，虽然发售没多久，只打了十来个小时，但新增的四个技能赋予了极强的规则逻辑，可以说是又一次对开放世界探索的大加强，还有不逊色于任何超规格游戏的堆料，实在是太过瘾了，尽管 5 月还没结束，但总觉得今年的年度游戏已经不怎么需要评了……
估计这些天不少 Switch 玩家都是高强度在海拉鲁乱逛中，我也果断开启游戏废人化计划，但现在这些懒人支架之类的配件，还是会很累，而且 Switch 这点屏幕，看着也离爽挺远。顺着躺着玩这个思路，我找到了一个能毫无负担躺着看超大屏的玩意—— XREAL Air AR 眼镜。

体验了一段时间之后，也赶紧趁着王国之泪发售前这段时间，分享下使用体验。
虽然我对 AR 了解一般，谈不上什么行家，但了解到 XREAL 品牌的市场份额高居前列，还是比较放心，有了一定心理预期，毕竟一般领头羊的产品都比较扎实，买起来探雷的心理压力不大。

外观上，我不太喜欢花里胡哨的样式，所以 XREAL Air 很讨喜，乍一看上去和普通的墨镜区别并不是太大，加上裸机 79 克的重量，轻便性拉满，属于想怎么戴和带都毫无压力。得益于不错的做工，整体质感也很棒，基本没有玩具感。
配件里附赠了三种不同规格，采用了记忆金属的鼻托，也算比较贴心，不管鼻翼是什么样都能找到合适的佩戴方式；眼镜左侧末端是 type-c 口，用来连接各种能够输出视频信号的设备，快速进入使用场景。

既然是为了王国之泪做准备，那就赶紧来拿 Switch 开刀试一试。连上适配器，能立马体会到不一样的感受，几乎没有任何负担（当然该插的线还是得插）下，屏幕就在眼前。尽管头戴显示设备如今种类很多，但在眼镜上看的新鲜感绝对是其他设备不能比拟的。
虽然「大就是好，好就是大」比较俗，但确实是最直观的感受。直接和电视比其实有点欺负人，毕竟电视观看距离下的视觉大小，只会被 XREA…]]></summary>
        <author>
            <name>平昭·南宫司卿</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[妙谈一下｜00 后女生是男频惊悚扛把子，半年稿费 40 万！]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/645621474</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/645621474?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-24T11:11:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[百蛇垫棺、子母双煞，红衣、棺材、雨夜、蛇……打开知乎盐选作者 @吃饭睡觉打斌斌  的主页，寥寥几笔便能让能把人拉到恐怖惊悚的氛围，心跳加快。
这位男频惊悚扛把子、知乎盐言故事签约作者 @吃饭睡觉打斌斌 ，其实是个性格开朗活泼的 00 后女孩，典型 E 人，妈都嫌烦，每天在知乎作者群里聊天打的字比写小说的字数多得多。
2022 年 8 月入驻知乎开始创作，吃饭睡觉打斌斌不到一年时间已经更新了 17 篇短篇故事，累计收获了 4.7 万赞同与 5.6 万次收藏。 

靠着恐怖悬疑故事，她收割了一票男频粉丝。
来知乎上写恐怖惊悚文完全是误打误撞。这个意外，不仅让她摆脱了失恋阴霾，还在短短半年给她带来了接近身边同学几年年薪的收入，如同电视剧里「开了金手指」的主人公角色。
 我们和 @吃饭睡觉打斌斌 聊了聊，成为知乎男频惊悚扛把子，是一种什么样的体验。
惊悚爽文，一秒入坑

@吃饭睡觉打斌斌 擅长通过一些惊悚恐怖的元素铺垫故事氛围，而坏得让人牙痒痒的反派设定，让人特别期待他们的「作死」走向。
 在「大家都有什么恐怖经历」的问题里，开头便是一个「胆小者慎入」的回答：有的姑娘在我们村的山神庙上吊自尽，我们村再也没有安宁过，万蛇围村，连着两天都飘着若有若无的臭味。」
 在问题「有哪些不用细思也恐极的故事」中，她写了一个全员恶人的故事：妈妈拿着主角爸爸的卖命钱拼命讨好继父的女儿，还对主角的姐姐说别高考了留钱给继妹出国留学，姐姐跳楼自杀之后还被妈妈嫌弃「晦气玩意儿，活着的时候就不让人省心」，看了个开头，读者们就已经快气炸了。
 她的文章常常会给人带来一种非常直白爽快的阅读体验，反派坏得很彻底。
「我故事的反派都是围绕着贪痴嗔恨四个字来写的，因为我写的文章一般都是全员恶人的，我记得有个读者还评论说，他甚至可以相信鬼的话，也不能相信任何一个人，这句话给我的心灵震撼挺大的。」
不过她也会在文章里设下意…]]></summary>
        <author>
            <name>盐选作者小助手</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[时差两个半]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9143</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9143.html"/>
        <updated>2023-07-24T02:05:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/SquMoun 工作日晚上，我一般是七点左右到家，还算一个比较正常的时间点。其实稍微叠加收拾家务和准备饭食 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[孤独与独立]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=9141</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/9141.html"/>
        <updated>2023-07-24T02:02:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/事需渐修 这个话题其实有感于CoCo的离开还有身边同事、朋友父亲的逝世，有时候想想挺沉重的，实体生命很短暂 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大模型高效训练的关键技术｜AI 盐沙龙]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/645135051</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/645135051?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-21T14:48:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[感谢 @知乎科技 邀请参加 AI 盐沙龙活动，下面是我讲述《大模型高效训练的关键技术》的现场实录。
大家下午好，荣幸参加贵乎的活动。我今天讲一下大模型训练的技术，我们做了一套大模型训练的工具，我觉得更偏下层一点，当然没有杨军老师那样更下层，介于编译器和大模型之间的那一层。

首先给大家展示一张图片，横坐标是时间，纵坐标是AI模型的参数量。从这张图片中可以看出，过去六年大模型的参数量上升了大概10万倍量级。因为2016年的时候，我们很清楚最好的大模型是ResNet50，只有2000多万的参数，到了2020年6月份GPT3出来了，当时是2000亿的参数，已经大了一万倍了，现在据说GPT4是MOE1.7万亿参数，又进一步增加了10倍。
我们知道从ResNet50到GPT4，可能不是深度学习了，是宽度学习更恰当一点。当然这是大模型的现状，它好的一点确实GPT4现在变得非常智能，但是不好的一点，我们也可以看一下互联网上数据，训练一下GPT4这个模型预算是6300万美元，这是OpenAI 的数据，站在学校的角度而言是很难做到的，需要工业界和学术界结合起来是比较现实的方案。这张图中还有一条线就是GPU的内存容量，可以看出每18个月上升1.7倍，上升速度没有英伟达的股价上升速度快，这也是一个现状。这也是为什么需要用成百上千的GPU训练大模型的根本原因。

这里列举了一些数字，现在已经更夸张了，之前训练GPT3的时候，我们用了V100，300万美金的价格，现在GPT4居然到了6000万美金的量级，整个成本变成了亟待解决和优化的问题了。

我介绍一下我个人做的事情，以及我做创业公司到底在干吗。一句话讲就是希望把大模型训练的成本能进一步降低，今年训练GPT3训练成本是300万美金，希望五年之后到七八万美金左右。我们设计了一个软件叫ColossaI，第一是异构的内存管理系统，大模型最大的挑战是内存…]]></summary>
        <author>
            <name>尤洋</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何使用 Embedding 提升回答质量？]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/609359999</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/609359999?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-20T10:36:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[summary
使用 embedding 计算语料和提问的相似度，在 prompt 里补充相对准确的上下文语料 (prompt design)，来获取更准确的回答


OpenAI 提供了 Completion API 来实现问答的功能。但是它只提供了固定的 models，用户不能修改他们的 model，不过可以使用 fine-tune 来生成自己的 model。
但是如果我们有自己的语料库，如何才能让 GPT-3 根据我们的语料来生成正确的答案呢？
为什么不直接用 fine-tune
为了提高问答质量， Open AI 提供了 fine-tune  可以对 prompt 和 completion 进行调优，
虽然 fine-tune 可以稍微提升质量，让 API 更好的理解你的 prompt ，并输出更符合预期的结果，
但是它主要是为了节省每次 completion 提供相同 prompt 的 tokens，把类似的 prompt 可以训练成: 只需要更改具体问题，而不用重复写 context、example 。
比如我们训练

{"prompt":"Company: BHFF insurance\nProduct: allround insurance\nAd:One stop shop for all your insurance needs!\nSupported:", "completion":" yes"}{"prompt":"Company: Loft conversion specialists\nProduct: -\nAd:Straight teeth in weeks!\nSupported:", "completion":" no"}

后面我们只需要提供 prompt

Company: Reliable accountants LtdProduc…]]></summary>
        <author>
            <name>人类观察所主任</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《封神第一部》中有哪些看似不经意但很重要的细节?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/612331393/answer/3126990581</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/612331393/answer/3126990581?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-20T05:16:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谢邀。
01 鬼侯剑
殷郊误伤父王之后，姬发掩护殷郊从涵渠逃走，殷郊留下了配剑“鬼侯剑”，被崇应彪得到。军营中，崇应彪举着鬼侯剑炫耀：“殷郊的鬼侯剑，果然锋利啊！”
为什么崇应彪对殷郊的剑有着如此的执着和贪恋？ 
殷郊这把剑，叫做鬼侯剑。

《战国策·赵策三》曰:“昔者鬼侯、鄂侯、文王，纣之三公也。”《封神演义》又道，鬼侯嫁女与纣王，其女冰清玉洁深得纣王欢喜，但不幸被妲己谗言所害，鬼侯也获罪而死。《礼记‧明堂位》有言“昔殷纣乱天下, 脯鬼侯以飨诸侯”，一代豪杰鬼侯的故事画上句号。

在《封神三部曲》中，鬼侯只有短短一场戏，但是鬼侯佩剑贯穿三部，是电影中最重要的兵器之一。 美术设计中鬼侯剑长五尺，为区别以其它青铜武器，采用陨石玄铁打造而成。剑首饰以鬼立像，辅之以夔（古代传说一种龙形异兽），形如冕冠。鬼耳摄风雷之声，鬼目涸如洞，掌生双目，寓者有三:“肉目”欺人,“掌目”观心,“神目”通天。剑格分三层，寓以天地人三界，御敌施重压，迫致魂入幽冥。剑胆乃赤金中坚，斫九鬿为梁。其鞘覆以蛟皮，质黑幽光，鞘环饰以角兽，错金断银。整把剑的各部分将“鬼”的概念具象化，剑鞘珌处更是用金文铭以“鬼”字。鬼侯剑乃天下重器，持剑者必是独一无二的领袖枭雄。

《封神第一部》当中，质子旅视持有鬼侯剑的殷郊为领袖、为英雄，对殷郊的号令惟命是从。所以崇应彪一直觊觎着象征权力与地位的鬼侯剑，想要证明自己。而这把鬼侯剑，也暗藏着殷郊与姬发战友同袍兄弟情的前缘，见证了两位少年一路同行的成长，鬼侯剑的故事会在《封神第三部》中揭开谜底。
02 殷寿的疤痕

细心的观众已经发现，在军营大帐中，妲己舔舐殷寿胸前的伤口，在狐妖法术的作用下，殷寿伤口快速恢复，不再受伤痛之苦，从此认定妲己“我能帮你”。但是为什么在酒池肉林当中，殷寿肩膀露出了一大片伤疤？是妲己的法术失灵了吗？

影片中另一处细节，也暗示了殷寿身上的伤疤，与其一心…]]></summary>
        <author>
            <name>乌尔善</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国产三无软尾诞生记]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/580901767</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/580901767?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-20T03:27:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[17年从捷安特毕业的时候，自己做一台车架软尾这件事情已经在心里埋下了种子。

第一稿大概花了半年时间，但这是用焊接的方案。考虑到焊接工艺的复杂性以及高昂的模具费用，其实作为个人项目，是不现实的。
18年白嫖公司的打印机，做了个小模型留念。
一直到近几年，机缘巧合之下。接触到了环氧结构胶这种神奇的产品，在特定粘接结构的情况下，可以获得堪比焊接的结合强度。一下子个人项目有了希望。

其实这种胶水在自行车行业乃至汽车行业，已经不是新鲜产品了。事实上，碳纤维车架后三角管的连接，就是靠的环氧结构胶。而粘接金属车架，早在1990年崔克就做过尝试并取得了不错的反响。
Trek 1400 铝合金粘接车架

接缝处理的天衣无缝
某种程度上，现成的案例，也增添了我的信心。



事实上在直接粘接车架之前，也做过小范围的用于修复车架修复的尝试。结果也很成功，补强块固定的非常牢固。
在这过程当中，车架其实也经历了多轮改动，调整成现代几何，后开档改成148。最重要的是调整成可以粘接的结构方案。

所以8月份，这个车架就正式启动制作了。
打印树脂零件

试组装



试粘接

粘接后三角

发现碟刹间隙太小了，需要调整

整车试组装
接下来就是激动人心的金属版了
收到零件

粘接后胆座

粘接后三角

车架成品

整车成品
最后大概介绍下这辆车的参数和配置吧。
配置
车架: 三无产品
前叉: formula selva c 弹簧前叉
后胆: formula mod 弹簧后胆
轮组: syntace w33i 铝合金成品轮组
刹车: formula cura4 电镀银色
传动系统: sram gx eagle
把组: raceface kashima金色车把
升降坐杆: 捷安特 
车架参数
fsr 结构
后轮行程155mm
后胆规格210*55
后开档148mm
重量 4kg不带胆
材料 铝合金7075T6 
全车喷砂硬质阳极氧化黑色
车架几何

主要结构曲线








就先写到这吧，大家还有有什么想知道的欢迎留言，知无不言。

来源：知乎 www.zhihu.com
铝制铭
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>铝制铭</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《封神第一部》重建中国电影工业化体系？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/612906040/answer/3125991677</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/612906040/answer/3125991677?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-19T15:45:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《封神第一部：朝歌风云》和大家见面了。四年前我在知乎回答过一个类似问题，今天来正式回答一个完整版的，把《封神》的剪辑工作进行一次全面复盘。
如此制作体量的电影且采用三部连拍的方式，工作之复杂无需多言。因为我对工作方法和流程的要求很变态，所以这次除了担任剪辑师，还兼任了剪辑组主管的工作。事实证明，只要作为整个后期枢纽的剪辑组不出乱子，声音视效作曲调色也会相对顺利。
首先要强调的是，严谨的制作流程不是束缚，而是保证创作自由的前提。就像一个社会需要法律来约束，每个人才能获得相对的自由。因为得当的工作方法，导演每次来跟我改剪的时候，我们才会显得从容不迫。所以下次当你的后期一团糟，先别抱怨导演总是改剪辑，审视一下自己的工作方法是否足够科学。流程是相互适应相互妥协的结果，是各部门工作方法的最大公约数。
接下来我会从头到尾，将《封神》的剪辑过程进行一次复盘，供大家参考借鉴。因为电影还在上映中，所以以下内容纯粹是工作流程分享，毫无剧透，请放心食用。
软件&设备
这次所有剪辑所使用的软件、硬件、网络、场地，均由Myth Image（魅思映像）提供。
熟悉我的人肯定知道我一定会用Avid。这次从2017版用到了2018版，之后Avid进行了大的更新，但因为当时工作还在持续，就没敢再升级了。现在看来是明智的。我们最多的时候有7个Avid同时在使用，注意，我说的同时是真的同时，不是一人电脑上挂一块裸盘或者小Nas，每次同步工程和素材时都要经历噩梦，搞不好时间线版本就乱套、素材离线。我使用Avid的一个重要原因，就是它对协同工作的支持非常好。比如剪辑助理完成了分条合板工作，在他（她）保存的一瞬间，我的电脑上就已经完全同步了；当我剪好了一场戏需要剪辑助理加一些声效，我只需要保存一下，对方就可以立马看到我刚刚剪好的时间线。没错，所有人都在同一网络、同一存储下工作，大大降低了人力时间成本，以及犯错的概率。…]]></summary>
        <author>
            <name>黄烁</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[初入职场，请多关照！]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/644075669</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/644075669?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-07-19T04:03:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[你还记得初入职场那年的自己吗？在那个同样炽热的七月，我们恋恋不舍走出校园，意气风发走入职场；可真正进入职场后，才发现原来一切不是我们想象的那样。
作为职场新人，大家会因为和领导谈话紧张，会因为工作做不好而焦虑，也会觉得没有谈得来的朋友所以孤独；夜深人静时，也会内心疑惑：是不是我不够优秀？还是我不够自信？或者我根本不适合这份工作？
这一次，「初入职场的我们」在知乎发问：职场前辈们，你们曾经是如何「治愈」自己的呢？又是如何培养出良好的工作心态呢？有什么过来人的经验吗？
是啊，谁还没当过职场新人呢！ @知乎职场 联合 @中国青年报  共同发起「初入职场 请多关照」系列活动，邀请全站知友一起写下给职场新人的建议，陪伴、帮助他们度过艰难的时刻。
Part 1：参与圆桌有奖问答
活动时间
7 月 18 日-8 月 31 日
圆桌主会场直达 
初入职场 请多关照

「职场解压团」
本活动将通过定向邀请和公开报名的方式，选出 30 位创作者组成「职场解压团」，为职场新人答疑解惑
征集报名：想要参与报名的创作者请在 7 月 17日 24 点前填写报名表，我们将根据报名时间和匹配度择优选取，点击链接填写报名表https://www.zhihu.com/xen/market/training/scheme-questionnaire/1663211458694615040
征集规则：1）持续深耕「职场」赛道，对于职场人群的心理问题有个人见解和内容输出；2）具有专业背书，如心理学、社会学等相关专业，心理咨询师、资深HR/猎头、职场导师、各平台自身职场创作者等
活动规则：回答「初入职场 请多关照」圆桌收录的问题（问题上有橙色的「圆桌收录」标签），每篇字数需在 500 以上；我们将在 7 月 18 日本篇活动文章的评论区公布「职场解压团」名单
活动奖励：每篇回答奖励 10000 颗盐粒，按创作时间顺序参与共瓜分 2,000,000 颗盐粒
「职场加油团」
本活动面向全站创作者设置创作阶梯奖励活动，参与回答「初入职场 请多关照」圆桌下的问题，最后综合内容质量和正向互动量，评选 Top14 进行奖励：
100,000 盐粒 - Top1
80,000 盐粒 - Top2-3
50,000 盐粒 - Top4-7
20,000 盐粒 - Top8-14

Part 2：参与想法活动
活动时间
7 月 18 日-8 月 31 日
「我也曾初入职场」
本活动面向全站创作者设置创作阶梯奖励活动，带话题 #职场新人生存法则#  ，写下 60 字带 1 图想法，对符合如下内容方向的用户，可瓜分 1,000,000 颗盐粒；
同时，我们将综合内容质量和喜欢数量取 Top10 各发放 10,000 颗盐粒。
话题征集方向：
方向一：分享职场干货，如职场小白生存法则、职场必备思维、职场必会技巧等
方向二：分享职场经历，初入职场时你遇到过什么难题，又是如何治愈自己的？
方向三：分享职场心态，抱有什么工作心态，会让工作更快乐，会让工作更高效？
方向四：分享职场瞬间，可以是放空摸鱼，可以是深夜加班，可以是离职那日
方向五：分享职场感悟，工作多年后你有哪些感悟？说说自己的心理话吧
方向六：分享职场生活平衡法则，work hard，play hard，做自己的精力掌控者
其他：只要是与活动话题相关的好内容，都可以发布哦～


注意事项
回答内容需符合本次活动主题要求，不得违反相关法律法规、社会公序良俗，不得违反社区管理规范等，如出现以上情况，知乎有权取消个人获奖资格；
鼓励运用知乎邀请、分享等方式给予提问和回答更多曝光，严禁刷赞、刷播、营销推广等不正当行为，一经发现取消获奖资格；
获奖名单将于活动结束 90 个工作日内，由 @知乎职场  官方账号公布；
本次活动最终解释权归知乎所有。

来源：知乎 www.zhihu.com
知乎职场
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>知乎职场</name>
        </author>
    </entry>
</feed>