<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2023-01-20T00:29:26.398Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2023-01-20T00:29:26.398Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团第八期成团！9只港股基金评测征文颁奖]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/240371887</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/240371887"/>
        <updated>2023-01-19T09:03:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，#老司基硬核测评# 9只港股基金 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！经过评选，本次获奖测评帖已经产生！与此同时第八期雪球基金评审团成团！恭喜以下球友：
一等奖2名（打赏现金1500元）：
九大“港基高手”决战“虎尾兔首”{九大“港基高手”决战“虎尾兔首”...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价像素风回合制游戏《混沌银河 2》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/579456349/answer/2851582160</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/579456349/answer/2851582160?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-19T06:52:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《混沌银河2》是我在Steam的第三部独立游戏作品。不久前经历了半年的EA转为正式版，过程中一直在高强度地和玩家们在Steam社区、QQ群、Discord讨论游戏内容、反馈建议、确认BUG。在这里我就不再多讨论游戏本身了，不如说说这两年开发过程中的一些印象深刻的事吧。
随着几年来开发单机游戏的经验增加，我也积累了一套制作游戏的流程方法论，并且在混沌银河2进行了一次实践：
第一阶段是纯文档性质的搜集和整理灵感，最终形成对各个系统的描述和各种数据的表格。
第二阶段则是搜集美术参考，确定美术风格，把游戏中的每个界面全都按最终状态直接画出来，作为游戏概念图。
第三阶段是程序设计，从头到尾列出游戏的数据-》状态-》显示的完整架构和每个类的名字和作用。
第四阶段是以场景和界面为基础，一边写代码，一边从游戏概念图中拆出美术资源，连入游戏。直到游戏可以跑通为止。
第五阶段就是批量补充美术资源和细化游戏代码了。
总之，这是一个长达一年半的瀑布式开发计划，而且我也基本按时间表开发完成了。
在第二阶段基本完成后，大约在21年春季，我就在Steam建立商店和上传了几张游戏概念图。由于前作混沌银河1获得了一些老玩家基础，一周内就积累了3000多愿望单。当时我看到Gamera的叶千落老师的分享，只要6000愿望单左右就可以进入愿望单榜，在上线前获得巨大流量。接下来我还有一年左右时间，达成6000这个目标还是比较轻松的。我计划用半年左右完成Demo参加夏季的Steam新品节，然后在一年后正式上线EA。
然而，在这时候我错误估计了开发难度，由于我修改了大地图格子的算法，导致整个寻路体系都无法沿用1代的代码，在夏季新品节开始之后我还在拼命熬夜修改和测试。因为过大的压力和长时间工作（最多连续40小时），甚至因为在虚弱时被风吹导致了面瘫。我只好向Steam客服申请退出这次新品节，客服很Nice地在后台进行了操作…]]></summary>
        <author>
            <name>韩之昱</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[春节红包哪里来？ 这些基金过年“不打烊”，你会选择哪类基金？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/240352079</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/240352079"/>
        <updated>2023-01-19T05:18:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[春节假期临近，市场即将进入休市时间。如果能赶在休市之前做好安排，9天里即便市场没有交易，闲余资金依然能享有“过节红包”。
首先货币基金不受股市休市影响，节假日期间仍可产生收益。对普通基民而言，在春节放假之前申购货币基金，就能够轻松享受多达9天的收益。需要指出的是，货币基金是...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我对网易暴雪游戏停服的看法]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7057.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7057.html"/>
        <updated>2023-01-18T16:10:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1月24日，是《魔兽世界》《炉石传说》《暗黑破坏神3》《守望先锋》《星际争霸》等暴雪游戏国服预计停服的日子。此前，不少国内游戏玩家仍然期待网易与暴雪能够继续谈判，事情能够出现转机。但1月17日，暴雪中国的一则公告，彻底浇灭玩家心中最后一丝希望。公告显示，暴雪与网易不久前再次谈判未能成功，其对游戏顺延运营6个月的提议未被网易接受。


对此，1月17日晚间，网易在官微发布声明称，暴雪的这种提议是蛮横的、不得体的且不符合商业逻辑的。其过分的自信中并未考虑这种予取予求、骑驴找马、离婚不离身的行为，将玩家和网易置于了何地。


我做为一个暴雪游戏的付费玩家，对于暴雪的几乎所有游戏都有付费记录，我在后台的“交易记录”里查询，自2012年开始，有整整228条付款记录，我想我有资格对于网易和暴雪的这场“闹剧”发表一下我的看法。


我做为付费游戏玩家，我对网易和暴雪这两家公司的八卦、争端以及龌龊烂事毫无兴趣，对两家公司的这场“闹剧”也毫无兴趣，我就关心我购买的游戏如何处理。游戏公司固然赚钱非常重要，但为了赚钱肆意牺牲玩家的基本权益，这样的游戏公司恐怕也长久不了。


我认为，这两家公司的商业争端，不应该损害付费玩家的利益，有些消费，例如《魔兽世界》游戏时间等，因为属于租用性质，可以无需处理，但有些消费，属于购买性质的，例如购买的数字版游戏，游戏内商品等等，应该退款给玩家。比如，我花真金白银购买的《暗黑破坏神3》，为什么就不能玩了，我花真金白银购买的《炉石传说》大量卡包，为什么就不能玩了，我花真金白银购买的《魔兽世界》大量游戏时间、游戏金币和游戏道具，为什么就不能玩了，我花真金白银购买的《守望先锋》，为什么就不能玩了。


玩家的利益是能继续玩那些已经购买的游戏，数字版游戏和光盘版游戏本质是一样的，这些游戏都是玩家的实际财产，归玩家终身所有，我做为付费玩家，我不关心网易和暴雪之间乱七八糟的事情，我向网易付费花钱购买的数字版游戏（暗黑破坏神、守望先锋等等），购买的时候没说只能玩几年，现在购买游戏不能玩了，我要求网易对这些购买商品进行退款。


我购买的数字版游戏有《暗黑破坏神3》《守望先锋》《星际争霸》等等，我购买的游戏内商品有《炉石传说》卡牌包、《炉石传说》多个冒险模式扩展包，《星际争霸》战役等等。这些都是玩家数字财产，付款给做为代理商的网易，我不管代理商和总公司有什么争执，我要求代理商履行自己的义务，要么提供玩家正常玩这些游戏的途径，要么将游戏购买的款项退给玩家。


做为一个消费者，我认为这个要求合理也合法。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlong.info@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[暮冬絮语：快乐生活的真谛]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8925</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8925.html"/>
        <updated>2023-01-18T11:19:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/白头翁 一 伴随暮冬，沐浴着清晨的阳光，这就是一天幸福的开始。 窗外，枫叶红银杏黄冬青绿，鸟鸣更是幽静了时 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[战胜小人的秘诀]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8923</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8923.html"/>
        <updated>2023-01-18T11:17:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/鲍鹏山 《论语·阳货》 第一则，记载的是阳货和孔子之间的一次交锋：阳货希望孔子出山，帮助自己；但孔子自小讨 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[咀嚼，是一种回味，也是一种醒示]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8921</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8921.html"/>
        <updated>2023-01-18T11:13:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[廖超国老师的《且思且行》随笔集就要出版了，这是他第三本集子《嚼味人生》的自序，读来别有一番味道，宛若时间在人生 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[幸福是什么？别问，做就对了。]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8919</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8919.html"/>
        <updated>2023-01-18T11:10:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/高乐可 “幸福”，一直以来是个暧昧的、不能清晰定义的词汇，有着迷人的朦胧美。对幸福，人类不分时空地在追求。 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网易回应《暴雪对国服玩家社区的更新说明》]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7056.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7056.html"/>
        <updated>2023-01-17T16:11:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[周二晚间，网易就暴雪中国官方微博《暴雪对国服玩家社区的更新说明》中一些消息直引发了市场和媒体的诸多评论，发布声明进行回应，网易称上周暴雪公司重新寻求网易公司，提出了所谓的游戏服务顺延六个月的提议和其他条件，并明确表示在合同延续期间不会停止与其他潜在合作方继续谈判。网易称，据其了解，同期暴雪与其他公司的谈判全部是基于三年的合同期。考虑到合作的不对等、不公平和其他附带条件，因此最终双方未能达成一致。


网易还就网传寻求暴雪游戏或其他合作伙伴的IP控制权也发表回应。网易表示，作为代理公司，网易从未寻求暴雪游戏或其他合作伙伴的IP控制权，在过去十四年的长期合作过程中，网易对任何暴雪IP的使用和授权都是按照合同条款，并取得了暴雪的同意和审批。与其他合作伙伴的IP合作也都是基于此原则。


网易声明全文如下：



网易公司就《暴雪对国服玩家社区的更新说明》的说明


今天，暴雪中国通过其官方微博发表了《暴雪对国服玩家社区的更新说明》，其中一些消息直指网易，且因此内容，引发了市场和媒体的诸多非议，我方特说明如下。


一、关于“网易拒绝关于暴雪提议的顺延服务六个月”的说明。


美国动视暴雪公司于北京时间2022年11月17日发布公告称，将中止上海网之易公司代理的暴雪游戏在中国大陆地区的服务，生效时间为2023年1月24日0时。


暴雪中国公司于今天（2023年1月17日）发布最新声明表示，这期间暴雪方面已经启动了寻找新合作方的工作。基于未可知的原因，上周暴雪公司重新寻求网易公司，提出了所谓的游戏服务顺延六个月的提议和其他条件，并明确表示在合同延续期间不会停止与其他潜在合作方继续谈判。而据我们了解，同期暴雪与其他公司的谈判全部是基于三年的合同期。考虑到合作的不对等、不公平和其他附带条件，因此最终双方未能达成一致。


我方认为，暴雪的这种提议——包括今天突发的声明——是蛮横的、不得体的且不符合商业逻辑的。其过分的自信中并未考虑这种予取予求、骑驴找马、离婚不离身的行为，将玩家和网易置于了何地。


二、关于有媒体报道“网易想要IP控制权”的说法说明。


我们关注到，有媒体收到爆料称网易想要暴雪IP控制权的传闻。在此，我们必须严肃指正：作为代理公司，网易从未寻求暴雪游戏或其他合作伙伴的IP控制权，在过去十四年的长期合作过程中，网易对任何暴雪IP的使用和授权都是按照合同条款，并取得了暴雪的同意和审批。与其他合作伙伴的IP合作也都是基于此原则。


三、关于《魔兽世界》游戏玩家进度存档的提示。


对于暴雪中国在其声明中提到的关于明天（北京时间2023年1月18日）推出的《魔兽世界》游戏进度存档功能，我们有义务提醒所有玩家，该功能为暴雪单方面提出并开发上线，未经网易方面测试、使用，可能存在未知安全隐患。若因此功能造成玩家虚拟财产损失或无法游戏，暴雪方面应承担全部责任。


说明如上，承诺如下：


当告别注定成为故事的终章，网易也还是希望尽最大努力，陪玩家走完最后的时光，为玩家服务到最后一刻。从此以后，无论你身处何方，无论你要去向何处，愿风指引你的道路，愿星辰照亮你前进的方向。]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【颁奖】雪球号热门基金经理评测 征文活动收官]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/240205639</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/240205639"/>
        <updated>2023-01-17T07:48:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亲爱的球友们，雪球号热门基金经理评测 征文活动完美收官了。感谢大家的积极参与！#2022雪球号影响力榜单# @雪球号直通车 
本次征集活动按照：客观评分（40%）、主观评分（60%），客观评分：根据文章的互动数和评论质量等；主观评分：雪球组织老司机进行评分。经过评选，本次 雪球号热门基金经...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[暴雪称与网易顺延六个月游戏服务遭拒绝]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7055.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7055.html"/>
        <updated>2023-01-17T05:49:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据暴雪中国发布说明消息，对暴雪娱乐在国服地区的游戏服务状况作出说明。暴雪中国表示，其上周再次与网易接触并寻求协助，以探讨将现有的，基于网易于2019年已同意既定条款的协议，顺延六个月，从而使大家得以不受干扰地继续游戏，也让暴雪继续探寻未来在国服地区合理而长远的发展道路。但网易并未在上周的顺延谈判后，接受其关于顺延现有游戏服务协议的提议。因此暴雪将遵照网之易停服公告于1月23日中止国服游戏服务。


以下为暴雪中国的公告全文：



暴雪对国服玩家社区的更新说明


亲爱的国服玩家们：


我们想通过今天这封信，对暴雪娱乐在国服地区的游戏服务状况向大家做一些说明。


我们明白，自从网易的相关公告发布以来，这段时间大家都很煎熬，而我们自己也深感忧虑。我们永远都把玩家放在第一位，无论各位来自世界的哪个角落。大家对未来的不确定感，也让我们这些已服务国服玩家社区20年的暴雪同事们感到很痛苦。


许多暴雪的同事都是游戏玩家。我们通过电子游戏结识了许多终生挚友，收获了许多珍贵回忆。这些游戏空间对我们来说意义重大，让我们能尽情享受乐趣，成为一个热爱暴雪游戏的玩家。我们非常理解游戏对人们有多重要。许多国服玩家也发来消息和邮件分享你们的感受，你们不能玩到最喜欢游戏的痛苦，你们与暴雪游戏、乃至暴雪早期经典游戏的共同成长经历，你们从那时起就一直是暴雪游戏的玩家。每封邮件读来都让我们唏嘘感叹。


正是出于我们作为游戏玩家的个人体会，以及国服玩家向我们所表达的憾恼，我们上周再次与网易接触并寻求协助，以探讨将现有的，基于网易于2019年已同意既定条款的协议，顺延六个月，从而使大家得以不受干扰地继续游戏，也让暴雪继续深寻未来在国服地区合理而长远的发展道路不幸的是，网易井未在上周的顺延谈判后，接受我们关于顺延现有游戏服务协议的提议。因此我们将不得不遵照网之易停服公告于1月23日中止国服游戏服务。


鉴于这个不幸的结果，我们想重申我们对国服玩家的承诺，同时与大家分享目前我们所能提供的最新消息：


关于玩家游戏进度存档：


妥善封存大家的游戏进度、物品装备和美好回忆，对于暴雪的每位同事而言，都至关重要一一我们创造这些世界，是为了让各位感觉到自己是其中的一部分。我们希望各位能够从先前离开的地方继续前进。我们希望网易能遵照其此前发布的停服公告，妥善封存所有玩家的游戏数据。


为了让《魔兽世界》的国服玩家多一份安心，在网之易所提供的游戏数据封存之外，暴雪也会在明天（北京时间1月18日)推出一项功能，让《魔兽世界》的国服玩家下各自的游戏进度以备未来使用。将来国服游戏重新上饯时，大家就可以上传手中保存的游戏历史，以便继续游戏。这项功能将持续开通至国服停服。我们后续也将在微博与大家分享更多关于《魔兽世界》进度存档的信息。


关于退款：


正如网之易此前在2022年11月17日发布的公告中提到的，针对玩家在游戏内已充值但未消耗的网络游戏虚拟货币以及付费购买且仍未生效的游戏时间（如有），我们预期网之易会在稍后开通退款申请渠道，详情请关注网之易方面的退款相关信息发布。


关于导找新合作方的进展：


我们已与多个与我们一样拥有玩家为先价值现的潜在合作方展开了会谈。我们会优先选择这样的潜在合作伙件:能为玩家提供高质量且稳定的游戏服务，能在游戏内外营造积极的游戏环境，而且能和我们一起尽力将我们的游戏带回给国服玩家。我们将在未来与大家分享新的进展。


遗憾的是，网易不愿在我们寻找一家新合作方期间，基于现有的合作条款将游戏服务顺延六个月，使大家在这段时间能继续游戏。但我们不会因此放弃，仍会为大家竭尽全力。我们希望大家明白，事情仍未结束。我们仍会努力寻找怀揣共同信仰的国服合作伙伴。


我们目前及今后都会尽我们所能地与大家分享相关进展。


感谢读到这里的各位，也希望大家理解，无论是在即将到来的兔年还是将来，我们和每一位暴雪同仁，对各位国服玩家的心意，都不会改变，]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023 兔年新春影评大赛，万元奖金等你拿！]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/599500800</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/599500800?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-16T12:54:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[癸卯兔年，光影贺礼。 @知乎电影  与多垂直领域 @知乎科学 @知乎科技 @知乎情感君 @知乎动画 @知乎职场 @知乎体育 @知乎人文  @知乎亲子 联合发起「兔年新春影评大赛」活动。
截至目前，2023 大年初一已有 7 部影片定档：

《流浪地球 2》

导演：郭帆
主演：吴京、刘德华、李雪健、沙溢、宁理、王智、朱颜曼滋
剧情：太阳即将毁灭，人类在地球表面建造出巨大的推进器，寻找新的家园，然而宇宙之路危机四伏，为了拯救地球，流浪地球时代的年轻人再次挺身而出，展开争分夺秒的生死之战…
如何评价电影《流浪地球 2》？
《满江红》

导演：张艺谋
主演：沈腾、易烊千玺、张译、雷佳音、岳云鹏、王佳怡
剧情：南宋绍兴年间，岳飞死后四年，秦桧率兵与金国会谈。会谈前夜，金国使者死在宰相驻地，所携密信也不翼而飞…
如何评价张艺谋执导的电影《满江红》？
《交换人生》

导演：苏伦
主演：雷佳音、张小斐、张宥浩、沙溢、刘敏涛、丁嘉丽、吴彦姝、杨恩又、岳云鹏、杨迪
剧情：仲达与金好相亲后，意外和暗恋金好的少年陆小谷换身，并误打误撞交换了家人，开启了令人捧腹有笑有泪的奇「换」之旅…
如何评价喜剧电影《交换人生》？
《无名》

导演：程耳
主演：梁朝伟、王一博、周迅、王传君、黄磊、大鹏、张婧仪
剧情：全面抗战爆发后，中国共产党领导的中共特科在上海周旋于重庆、汪伪、日本间谍机构之间，通过错综复杂的敌后情报系统，策反敌人、获取情报、诛杀汉奸，建立更广泛的统一战线，直至抗战胜利的前夜…
如何评价梁朝伟、王一博主演的电影《无名》？
《中国乒乓之绝地反击》

导演：邓超、俞白眉
主演：邓超、孙俪、许魏洲等
剧情：上世纪 90 年代初，中国乒乓男团处于低谷时期，时担男乒主教练的蔡振华临危受命组建新队伍，带领马文革、王涛、丁松、刘国梁、孔令辉「五虎将」，经过一段时间的苦练，终于在1995年天津世乒赛绝地反击、…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎电影</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[滴滴恢复“滴滴出行”新用户注册]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7054.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7054.html"/>
        <updated>2023-01-16T09:42:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[滴滴出行发布微博表示：一年多来，我公司认真配合国家网络安全审查，严肃对待审查中发现的安全问题，进行了全面整改。经报网络安全审查办公室同意，即日起恢复“滴滴出行”的新用户注册。后续，公司将采取有效措施，切实保障平台设施安全和大数据安全，维护国家网络安全。


附：滴滴App停止新用户注册至今大事记：


2021年7月2日，《网络安全审查办公室关于对“滴滴出行”启动网络安全审查的公告》发布。


通报称，依据《中华人民共和国国家安全法》《中华人民共和国网络安全法》，网络安全审查办公室按照《网络安全审查办法》，对“滴滴出行”实施网络安全审查。为配合网络安全审查工作，防范风险扩大，审查期间“滴滴出行”停止新用户注册。


2021年7月4日，《关于下架“滴滴出行”App的通报》发布。


通报称，国家互联网信息办公室依据《中华人民共和国网络安全法》相关规定，通知应用商店下架“滴滴出行”App，要求滴滴出行科技有限公司严格按照法律要求，参照国家有关标准，认真整改存在的问题，切实保障广大用户个人信息安全。


2021年7月7日晚间，滴滴官网下架滴滴出行App，彻底无法下载。


2021年7月9日，《关于下架“滴滴企业版”等25款App的通报》发布。


通报称，根据举报，经检测核实，“滴滴企业版”等25款App（列表附后）存在严重违法违规收集使用个人信息问题。国家互联网信息办公室依据《中华人民共和国网络安全法》相关规定，通知应用商店下架上述25款App，要求相关运营者严格按照法律要求，参照国家有关标准，认真整改存在的问题，切实保障广大用户个人信息安全。各网站、平台不得为“滴滴出行”和“滴滴企业版”等上述25款已在应用商店下架的App提供访问和下载服务。


2022年7月22日，国家互联网信息办公室依据《网络安全法》《数据安全法》《个人信息保护法》《行政处罚法》等法律法规，对滴滴全球股份有限公司处人民币80.26亿元罚款，对滴滴全球股份有限公司董事长兼CEO程维、总裁柳青各处人民币100万元罚款。


国家互联网信息办公室有关负责人在答记者问时表示，经查明，滴滴公司共存在16项违法事实，包括违法收集用户手机相册中的截图信息、以明文形式存储司机身份证号信息、在未明确告知乘客情况下分析乘客出行意图信息、未准确、清晰说明用户设备信息等19项个人信息处理目的等等。


“此前，网络安全审查还发现，滴滴公司存在严重影响国家安全的数据处理活动，以及拒不履行监管部门的明确要求，阳奉阴违、恶意逃避监管等其他违法违规问题。滴滴公司违法违规运营给国家关键信息基础设施安全和数据安全带来严重安全风险隐患。因涉及国家安全，依法不公开。”]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人眼相当于多少 mm 的镜头？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/577909740/answer/2842024911</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/577909740/answer/2842024911?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-16T08:06:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[已有的回答都不是太全面，因为人类视觉本身是一个复杂的系统，而人和人之间又存在个体差异，再加上我们在讨论视觉的时候会因为目的的不同而做出不同的定义，所以我们很难关于人眼相当于多少mm的镜头给一个准确的结论。这儿我分几个层面来讨论这个问题。
首先从生理层面上来说，人眼是一枚17mm左右的镜头，这是牛津大学出版社出版的《人体生理学》中的结论，这个结论是根据人眼的测量屈光度反算出来的，详见原书第八章：

或者也可以参考美国眼科学会的Optical Properties of the Eye一文。
如果直接根据人眼的解剖尺寸看的话，人眼的前焦距大约为17.2mm，后焦距大约为22.9mm

但是这显然并不足以解答题主的问题。当我们讨论人眼相当于多少mm的镜头时，往往是放在135系统下讨论等效焦距。首先如果我们简单粗暴的按照对角线长度来计算的话，视网膜占据直径22-24mm眼球大约72-75%之间的面积，捋直了算视角大约在120-130度之间，大概相当于11-12mm左右的镜头。

当然了，这不用验算大家凭直觉也知道是错误的。实际上人眼的视觉由于受到眼球活动界限以及眉毛、脸颊、鼻子的遮挡，并非一个理想的圆形，而是一个相当不规则的形状。下面这张图同样来自《人体生理学》，大家可以看到一个标准的人眼视野实际上形状有多么的不标准。

当然，上图只考虑了右眼的情况，如果我们将左眼加进来的话结果是这样的：

换句话说，人的双眼在水平方向上视角大约为180-220度，垂直上方的视角大约为120-140度。顺嘴一提，135系统或者电影的16:9画面比例，就是根据这个确定的。
另外大家也可以通过一个小实验实际感受一下这张图。把你的双手放在你的耳朵两侧，手掌向前，然后慢慢水平展开双臂，如果我们的视野恰好是180度的话那么现在手掌在眼睛后面，理论上我们应该是看不到的。但是你会发现随着手臂张开，你的余光能意识到手掌的存在。当你的余光可以看到掌心之后，双手慢慢上举，你就会发现你开始看不到自己的掌心了，这是因为我们的上视野更窄一些。而双手向下移动，你会发现更容易看到自己的掌心，这是因为我们的下视野更宽一些。
说到这里是不是反而更乱了？而且离所谓的标准镜头焦距50mm越来越远。这是因为我们漏掉了一个重要的问题，眼睛里面的感光细胞并不是均匀分布的，而是越远离中心越稀疏。

上图中的蓝线代表对颜色更加敏感的锥状体，红线代表几乎没有色彩视觉只对光线明感的杆状体，可以看到在超出40度的视野范围后便急剧下降。
当我们把上面的知识点结合到一起，就有了如下所示的视觉范围区域。

从上方看是这样的

这两张图片来自维基百科的周边视觉词条：
https://en.wikipedia.org/wiki/Peripheral_vision
一般来说我们把近周边视觉，也就是60度范围之内的内容视作人类的常规视野，从这个范围开始就进入了我们双眼共同可视、拥有空间感的视觉区域；40度左右的范围作为人类的关注视野，这是视觉细胞密度最高的一部分区域；25度左右的范围作为焦点视野，在这里我们可以同时感知到画面的色彩和明暗变化。这三档也就分别对应了135系统下35mm镜头、50mm镜头、85mm镜头的视野范围。
最后，我作为一个搞色彩学的，我们这个行业其实主要关心的是2度和10度这两个视野范围，前者是最初的色彩学家们根据解剖学结果简单粗暴的认为既然感知色彩的锥状体只在视野的中心位置最密集，那么我们就应该只考察这一部分颜色，所以得出了一个2度观察者的模型。但三十多年后大家发现人类在视野更广的时候对于色彩的感知会发生一些变化，尤其是对于蓝、绿色的感知会发生偏差，所以于是又有了一个10度观察者。
还有，题主提到的“大概调到70mm的时候两只眼睛看到的物体一样大”，这个并不是因为镜头焦距的原因，而是受到了取景器放大倍率的影响，关于这一点知乎上有篇不错的科普文章，我就不再赘述：
玩机小胖：轻科普：闲聊相机取景器的设计


黄一凯
点击下载
79 个回答，查看全部。
人的眼球，相于单反里面的什么镜头？
长镜头和一镜到底有区别吗？]]></summary>
        <author>
            <name>黄一凯</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ETF辩论赛｜大盘“成长”或大盘“价值”，聊一聊你的新年投资策略？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/240080765</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/240080765"/>
        <updated>2023-01-16T01:46:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#“指”选大盘，掘金成长# VS #大盘压舱石，低估选价值#
2023年首个交易周，A股市场“开门红”表现亮眼，三大指数周内均涨超2%。展望全年，来自券商、公募、私募以及外资等机构日前陆续发布了2023年A股市场研判。整体来看，在宏观经济持续复苏、市场流动性保持合理充裕的背景下，机构普遍看好2...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mailbrew：万物皆可Newsletter]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23011520.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23011520.html"/>
        <updated>2023-01-15T12:42:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[介绍一个最近发现的好玩的网站：MailbrewMailbrew是一个信息聚合应用，能将不同的信息源聚合到一起，定期以邮件的方式发送到你的邮箱。换言之，你能用Mailbrew制作Newslette...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网信办：开展“清朗·2023年春节网络环境整治”专项行动]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7053.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7053.html"/>
        <updated>2023-01-15T09:42:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据“网信中国”微信公众号消息，为营造喜庆祥和的春节网上舆论氛围，中央网信办决定即日起开展为期1个月的“清朗·2023年春节网络环境整治”专项行动。此次专项行动开展时间为即日起至2月底。


具体整治以下六方面：


（一）持续巩固“饭圈”治理成果，切实维护良好网络文娱生态。一是密切关注春节晚会、春节档影视作品有关情况，整治借机挑唆粉丝群体互撕谩骂、攻击对立等问题，严防“饭圈”问题向体育、电竞等其他领域外溢。二是加强春节期间娱乐明星网上信息呈现规范管理，防止绯闻八卦、隐私爆料等信息占用公共平台资源。三是严禁网站平台借春节活动新设针对明星个人的榜单评选，不得变相诱导应援打榜。四是集中整治各类不良“网红”问题，严肃处置存在炒作劣迹行为史、刻意扮丑等问题的“网红”博主，查处炫耀服刑经历、美化服刑生活的所谓“励志网红”。


（二）严肃查处网络炫富、宣扬暴饮暴食等问题，避免不良风气反弹回潮。一是集中清理借“天价年夜饭”“天价年终奖”“瀑布式压岁钱”“巨额红包”“顶级豪宅”“天价彩礼”等刻意炫耀奢侈生活的图文视频信息，不得恶意炒作隐形炫富、故意攀比等问题。二是排查处置刻意展示春节期间暴饮暴食、大吃大喝画面，宣扬铺张浪费的信息。


（三）集中查处组织实施网络赌博、网络诈骗等违法违规行为。一是持续清理赌博引流信息，坚决关闭春节期间组织赌博交易的违法网站平台，严肃查处借棋牌类小游戏、夺宝游戏等名义或者利用建群发红包等功能变相从事网络赌博的行为。二是从严整治借“春运红包补贴”“春节集福”“有偿转让福卡”等名义实施网络诈骗问题，严防借“红包雨”“薅羊毛”等活动诱骗用户刷单。


（四）加大封建迷信和不良现象整治力度。一是持续清理鼓吹炒作封建迷信陋习的帖文、视频信息，处置提供算命、占卜违规服务等问题。二是严管借低俗着装、露骨动作等方式，打造“酒店媛”“景点媛”“雪媛”“农媛”“外卖媛”等各类低俗人设，进行炒作引流的问题。


（五）严管网络欺凌、网络沉迷等问题，加大未成年人保护力度。一是集中清理欺凌恶搞未成年人，或者诱导其从事危险动作的视频内容，持续整治利用“网红儿童”牟利等问题。二是严管利用儿童智能设备、网络游戏、游戏直播等渠道，向未成年人传播色情低俗、血腥暴力信息等问题。三是集中整治违规租号买号，鼓励家长主动为未成年人设置青少年模式，预防未成年人尤其是农村留守儿童沉迷网络。]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[年薪百万的人都在干什么？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/37548343/answer/2841426111</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/37548343/answer/2841426111?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-13T09:26:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[年薪百万的人都在干什么？


朱玉龙
点击下载
585 个回答，查看全部。
年薪百万的人都是干什么的？
我想知道年薪百万的人都是干嘛的？]]></summary>
        <author>
            <name>朱玉龙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北大国发院：全国超9亿人或已感染新冠]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7051.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7051.html"/>
        <updated>2023-01-13T05:07:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，北京大学国家发展研究院马京晶等人组成的课题组发布了一份新冠疫情感染报告，对本轮疫情的传播特征、民众感染后的症状、人群和地区间差异等进行了系统分析。报告显示，在“新十条”出台后大概13天，即12月20日，全国多地疫情就已达峰，到12月底各地感染均已过峰。截至2023年1月11日，全国新冠感染率累积约达到64%，感染人数累积约9亿。


在区域感染差异上，报告显示本轮累积感染率最高的前三名省份均属于西部地区，第一名甘肃省约达91%，第二名云南省约84%，第三名青海省约80%。


报告课题组成员北京大学国家发展研究院副教授马京晶对经济观察网表示，在互联网上北上广疫情声量很大，但数据估计西部地区感染率可能更高。


马京晶介绍，这些感染率是模型估计数据，是根据网络平台上对感染新冠后相关症状的搜索量计算而得。简单来说，就是网上对“发烧”“咳嗽”等症状搜索上升了，也就代表感染率上升了。感染率的原始数据主要由脉策数据提供，该公司抓取了国内多家网络平台上关于新冠症状的搜索数据，在这些数据基础上，课题组成员计算了全国、各省、各城市的感染率。


马京晶说，现在很多公众都很希望了解到感染率数据，但完全准确的数据现下不可能得到，通过此类大数据方法可以快速全面的估算各地感染率，而且成本较低。虽然此类方法会受到一些影响搜索的随机因素或固有习惯影响，跟现实有一定差距，但在疫情暴发期间，快速全面了解全国各地的大致感染率，对相关部门进行医疗资源的调配可以起到重要作用。


“大小数据相结合”可更合理配置医疗资源


除了大数据方法外，课题组还使用了问卷调查（小数据）方法。在疫情高峰期在全国进行了问卷调查，共获取有效样本11443人。


马京晶解释，“大数据方法可快速估算出每日各地的感染率，但想要服务于医疗资源调配，还需要了解感染后各种症状出现的可能性、用药率、就医率、…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么总是有人觉得车越重越大就越安全？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/350788155/answer/2841125856</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/350788155/answer/2841125856?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-13T04:12:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[忽略掉材料、生产工艺、设计水平的差异，仅仅以尺寸和重量而言，确实是更大更重的车更安全。
在材料、设计水平、生产工艺、质量管控同等档次的前提下，更大的车意味着更多的缓冲空间和更多的安全设备的可能，更重的车意味着更多、更粗壮的材料的可能。
我的角度可能更清奇一点，因为是个赛车方面的答主，主要从F1的安全性发展来谈谈，顺带回顾F1安全技术规范的历史。
如果有关注赛车的朋友，可能会注意到，进入新世纪以后的方程式赛车，上至F1，下至F4，无一例外的在尺寸和重量上，都有快速膨胀的趋势。
F1的赛车形态、尺寸和重量的变化不仅仅和与之相关的技术发展相关，更多的是与FIA的技术规则发展相关，特别是安全方面的发展相关。
F1安全性的进化就是F1逐步长胖的历史。
与 30 年前相比，车手现在所在的Survival Cell已经变得更大。例如，驾驶员的脚不能超出前轴，而以前他们的脚可以放在我们现在称为鼻锥的地方和前碰撞结构内，而不是在它后面。



年代车型长度重量
1950sAlfa Romeo 158/159 Alfetta4,293 mm630 kg (710 kg in the 2nd version)
1960sPorsche 8043,600 mm455 kg
1970sLotus 724,191 mm600kg
1980sMcLaren MP4/24,343 mm540 kg
1990sFerrari F3104,355 mm600 kg
2000sRenault R24,800 mm600 kg
2010sRed Bull RB9 (2013)   
Mercedes WO8 (2017)5,080 mm   
5,700 mm642 kg   
722 kg
2020sRed Bull RB18
(2022)5,400 mm978 kg

视频也许会更明显。
1948至2020法…]]></summary>
        <author>
            <name>电驴飞车手</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么有些车，造得越多越便宜？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574804072/answer/2837757378</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574804072/answer/2837757378?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-13T04:11:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作为一个冲压工艺工程师，加上自己之前有过零部件供应商的工作经验，这个话题还是比较深入了解过的。我从单个冲压零件来给大家分析，为什么汽车造的越多越便宜。

一般情况下汽车整车厂会直接从零部件供应商采购小型冲压零部件或者分总成。我们这里以冲压单件为案例来了解供应商给汽车整车厂的一个报价组成。
零部件供应商拿到汽车整车厂的报价需求，比如一个简单的燃油泵安装支架，工装费用分摊到5万台，预估年产量6万台，产品如下：

1、零部件供应商拿到零件数模之后会通过软件分析将零部件反算出来需要大多尺寸的板料，从而计算出材料的重量，然后根据钢材厂对应钢材型号的报价，计算得出零部件的材料费。比如上面的燃油泵安装支架材料是340/590DP，除掉废料可以卖的金额，最终的材料费是0.5元。


2、然后通过零件板料尺寸、零件造型、材质型号、出件方式，估算模具尺寸、重量、材料以及是否有特殊机构、检具尺寸重量等工装的费用（如果是总成，则会有焊装夹具工装的费用）。比如上面的燃油泵安装支架的工装费用模具110000，检具费用6000，分摊到单个零件的工装费用是2.34元。

3、与此同时根据模具的尺寸、压力需求匹配合适的冲压机床型号、机床数量以及出件方式，这里可以得到需要这个零部件需要的加工费，供应商会根据冲压机的吨位进行报价。上面的燃油泵安装支架匹配到PRG 315T冲压机，然后出件方式是一出二（意思是冲压一次可以得到两个零件），最后给到的冲压加工费用是0.38元。

4、供应商同时也会计算产品在内部流转，以及成品运输和包装容器的费用，这个包装容器的数量和大小需要根据产品的尺寸预估年销量来进行计算。因为上面的燃油泵安装支架单件产品小，得到的此部分费用只有0.03元。（如果是总成、或者是外板件，为了防止产品变形，需要专用的产品架、单车次运送的产品数量很少，此部分的费用是比较庞大的，所以汽车业内的都知道，很多供应链都是跟着汽车整车厂跑就是为了减少此部分的费用，另外一个方面也能减少运输过程中导致的产品质量问题，比如变形等等）

5、当然供应商报价还会要考虑到财务成本和管理服务费，毕竟有的整车厂的回款周期可以拖死供应商，所以这部分费用也是理所当然的，一般情况下，这部分费用的比例一般是上面（材料费+加工费+包装运输费）*20%左右。
所以上面的燃油泵安装支架的报价=0.5+2.34+0.38+0.03+（0.5+0.38+0.03）*0.2=3.43元。
不过实际过程中供应商提供的零部件产品可能是分总成，就得包含夹具工装的分摊、点焊、螺母螺柱、胶条等等这些费用。
所以当你看到这个报价的构成你就会发现，当这个车型实际的销量超过5万辆之后，这个工装的分摊没了，那燃油泵安装支架的报价就变成=（0.5+0.38+0.03）*1.2=1.09元。
对对对，你没看错，费用大大的降低了，所以如果一辆车卖的越好后面越赚钱，造得越多越便宜。当然，上面是从理论上来计算的，计算标准是小型冲压件，如果是大型冲压件，然后分摊到10万台，就不会有这么大的降本幅度，并且达到分摊数量的目标之后，各种工装的维护保养照样是需要进行的。
但是有很多车型是达不到预期销量的（供应商只能自己承担这些工装开发的资金风险了），然后达到销量预期的车型，整车厂也会有两年一小改三年一大改（对整车厂会产生产品设变工装整改费用），再加上年降，其实零部件供应商的日子并不是很好过，如果碰到回款周期慢，日子就雪上加霜了。
码字不易，如果以上分享对你们有用，麻烦给个点赞。谢谢

来源：知乎 www.zhihu.com
Catcher
点击下载
10 个回答，查看全部。
为什么价格越高的车就越漂亮，便宜点的只要不注重性能，不也应该可以漂亮吗？
请教如何购买一辆车还能比市面上便宜？]]></summary>
        <author>
            <name>Catcher</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[半分钟造一辆车一体式压铸技术神奇在哪里？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/575505637/answer/2835617226</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/575505637/answer/2835617226?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-13T04:10:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[目前来看特斯拉德州工厂的节拍是平均每台车45秒，而上海工厂的节拍更是达到了平均每台车38秒。看来经过长期的运营管理优化半分钟一台车也是有可能实现的。那么它背后有哪些黑科技呢？让我们一起来聊一下高效生产背后的汽车一体式压铸制造技术的神奇之处吧。

↑特斯拉工厂平均每45秒生产一台车
首先要澄清两点，虽然特斯拉公布了整车一体式压铸专利，但是目前一体式压铸还只能制造车身当中的部分关键零件。另外一体式压铸并不是最早在汽车制造当中应用的铸造工艺。那么让我们先来看看什么是铸造。
什么是铸造
铸造是将液体金属浇铸到与零件形状相适应的铸造空腔即模具中，待其冷却凝固后，以获得零件的方法。也就是将金属由液体转换成固体过程中得到所要形状的制造方法。与其对应的是冲压，冲压是靠压力机和模具对金属施加外力，使之产生塑性变形从而获得所需形状的加工方法。也就是将金属由固体的一种形状转换成固体另一种所要形状的制造方法。铸造相对来说可以获得的形状更加立体更加复杂。

↑法拉利V12全铝发动机及对应砂铸所用砂模
铸造的主要应用分类
铸造目前在汽车制造中的主要应用分类包括重力铸造和高压铸造两大类。
1.重力铸造
最早在汽车制造当中应用的铸造工艺其实是铸铁或铸铝发动机缸体的制造工艺。目前高性能发动机普遍采用铝合金发动机砂铸技术。发动机砂铸严格意义上应该称作砂芯重力压铸Sand Core Gravity Die Casting。说的简单一点，融化的铝合金需要倒在一个沙子做的模具（砂模）里，等冷却了以后需要砸除铝合金铸件外部的砂模。因此铸造中的砂模是一次性的，每个砂模都有微小的区别。需要繁琐对砂模检验、修补、浇注、砸除，再对得到的铸件检验、测试，不合格的还要回炉再造。因此发动机砂铸成了高性能的全铝发动机的代名词。砂铸技术是所有法拉利和玛莎拉蒂跑车的御用发动机铸造技术。

↑宝马全铝发动机砂铸设备和所用砂模
而BBA也普…]]></summary>
        <author>
            <name>辣笔小星</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有哪些惊艳到你的汽车设计？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/347380723/answer/2821850110</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/347380723/answer/2821850110?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-13T04:06:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[做为一个赛车方面比较在行的答主，我一定得把这个赛车史上名垂千古（划掉）遗臭万年的天才设计拿出来讲讲。
这是一份关于作弊的天才设计，虽然不值得歌颂，虽然被抓包，虽然失败，但显然比无趣平淡的胜利更吸引人。
一切开始前需要一点前情提要，来帮助大家理解后面的内容。

告别了纯真的B组时代，赛车的速度下降到了一个理性的程度，FISA（世界汽车运动组织）终于不用在赛道上回收各种零部件，不仅仅是车的，也包括人的。进入90年代前，对A组赛车动力的所有限制仅仅是规则上一句“不超过300匹马力”，因此赛车的动力在暗中澎湃的增长，速度也有向着B组追赶的趋势。FISA不敢放任这个趋势的蔓延，于是简单粗暴的引入了一个名为Turbo Restrictor涡轮限流器的玩意来限制赛车的动力。

简单来说这个东西就是限制涡轮进气道的口径，在1990年引入WRC时直径40mm，到了1993被进一步缩减至34mm。
被掐着喉咙任谁也跑不快。

当WRC来到1995年的时候，丰田已经实现了车队总冠军的两连冠，同时旗下车手也连续三次站在了年度总冠军的领奖台上。有点得意忘形的丰田集团强势要求TTE（Toyota Team Europe)使用一年前刚刚发布的六代Celica GT-four ST205为基础的打造新赛车，并且下达了强硬的成绩要求。

尽管全新的3S-GTE发动机在原厂状态下就有251匹马力的动力输出，还拥有尺寸巨大的、具备喷水冷却的中冷器，但显然TTE对于让这台车转变成一台在WRC具备出色竞争力的赛车，并不抱太大信心。于是乎被逼无奈的TTE恶向胆边生，KPI的压力让头都秃了的工程师把他们唯一过剩的东西——创造力，投向了Resitrictor上。

上面是这个限流器总成的结构图，上半部分为合规的状态，下半部分为装车后违规的状态，不要被复杂的结构图吓到。

首先，绿色的部分就是涡轮。

红色部分就是一个橡胶管，用来连接限流器和前端的进气道。

黄色的部分就是涡轮限流器本体了。


蓝色圈的部分就是简简单单的钢制卡箍，在汽车管路上可以说是必不可少。


紫色圈里则是一组淘宝都能买到的碟形垫片，做为紧固件也是很常见。
看起来都是一些平平无奇的东西，似乎不可能掀起什么波浪。FIA的技术官员也一度这样以为，尽管他们拥有着顶尖的汽车技术知识，以及丰富的经验，但在前五站的比赛，数十次的车检里，他们没有发现这个部件有任何问题。甚至在丰田被要求完全分解包括涡轮在内的真个进气部件的检查里，也没有任何人觉得有问题。
但一旦这个部件被装上了车，钢卡箍被技师用螺丝刀一圈一圈的锁紧，一切都变了。
碟形垫片被收紧的卡箍挤压，于是推动内部的限流器向着远离涡轮的方向移动，于是在限流器和管道内壁之间被打开了一条缝隙，空气顺着这个通道源源不断的被抽入涡轮里。
此时此刻限流器实实在在的失去了作用。
据一些消息人士透露，FIA技术部门在认真分析了TTE工程师这个创意后，认为其最多可以提供了额外25%的空气流量，也就是差不多50匹马力的动力增益。相对于300匹马力的竞争对手，这不可谓不变态。
试想看这个“限流器总成”拥有两个工作状态——“合规”和“违规”。而其中的“合规”是“默认”状态，一代它被拆下来，碟形垫片的弹性会使限流器位于正确的位置上，看起来能够实实在在的发挥作用。而一旦卡箍被装上并收紧，它就进入了“违规”状态。
这个堪称工程师的“神之一手”！

时任FIA主席的马克思·莫斯利甚至说：
”这是我在30年汽车运动生涯里见过最精巧的东西！“
“里面做工精美。软管内的弹簧经过抛光和加工，不会阻碍空气通过。在没有特殊工具的情况下强行打开弹簧需要很大的力。这是我或 FIA 的技术专家长期以来所见过的最精密、最巧妙的装置。它制作精良，没有明显的缝隙表明有任何方法可以打开它。”
时至今日，没有人知道这个秘密到底是如何被FIA揪出来的，据传是TTE内部出了叛徒告密，也有说是FIA安插了卧底。

虽然获得了额外50匹马力的加持，这台新赛车在1995赛季并没有展现出50匹马力优势的统治力，五站比赛仅仅收获一场胜利，可见TTE的工程师在面对KPI时有多么绝望。
最终丰田被取消了95赛季全部成绩，并追加了一个赛季的禁赛。

来源：知乎 www.zhihu.com
电驴飞车手
点击下载
129 个回答，查看全部。
有哪些惊艳的汽车设计？
有什么让人眼前一亮的汽车设计？]]></summary>
        <author>
            <name>电驴飞车手</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[汽车的外观为什么会有廉价感？汽车外观做到精致会增加很多成本吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/28168213/answer/2819776561</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/28168213/answer/2819776561?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-13T04:05:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这个涉及到行业内一般称为“感知品质”的问题。一般汽车外观是精致感的塑造需要在比较好的工艺基础上叠加很好的设计。个人接触这个领域少说也五六年了，也编了一些公司里的标准什么的，有一些经验、有一些心得。虽然现在因为各种原因也不再直接负责感知品质了，借机把这几年的积累分享一下好了。 
概述

我个人理解感知品质要做好，也就是让汽车的外观更精致，减少廉价感，涉及生产和设计两个环节。
生产——主要是基础工艺方案，行业内虽没明确划分，但我个人主要会把它分为两个派系：一个欧美系，一个日韩系。

欧美系，更关注性能和品质，在车身钣金上多采用五序或以上的冲压，一般采用整体冲压的内门板，一般也都采用激光焊接一些外板（奔驰、宝马的顶盖除外），在内外饰塑料件方面多将整个系统打包给一流供应商（如佛吉亚、延锋等）做结果管理；
日韩系，更关注成本和可靠，多用四序冲压，一般用辊压窗框，也很少用激光焊接，在内外饰塑料件方面，多是自家供应商，更注重过程管理。

设计——也分为工程设计和造型设计两部分。

工程设计中的方案选型与基础的工艺方案相关性极强，所以基本也可以分为欧美系和日韩系。最肉眼可见的区别比如：欧美系多用锻造（铸造）铰链而日韩系多用冲压铰链；欧美系的胶条多用短唇边（奔驰除外）而日韩系多用长唇边；欧美系的水切在中高级车上多为铝合金冲压而日韩系即使高端到雷克萨斯也只会用不锈钢挤出（或者冲压）。工程设计还有一个极其重要的课题就是B面的设计，也是很多公司做感知品质的重点；
造型设计分为A面设计和一些细节和匹配的截面的设计（DTS设计、间隙面差、匹配设计，有很多叫法）是感知品质设计的另一个重点；

有些公司工程的B面归造型设计，而匹配截面设计归工程部门，其实都是你中有我，我中有你的。我这种分发是我觉得效率最高的。比如B面让造型用A面团队去设计自然最好，但有点大才小用。而让工程部门去设计间隙面差，有时候会忽略设…]]></summary>
        <author>
            <name>TT爱喝豆浆</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果库克年薪近1亿美元 自愿降薪40%]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7050.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7050.html"/>
        <updated>2023-01-12T14:41:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据悉，苹果CEO官蒂姆·库克的总薪酬将在2023年减少40%以上，至4900万美元，原因是投资者的反馈以及库克本人要求调整薪酬。该公司周四在一份文件中说，大部分薪酬将以股票授予的形式发放。


苹果公司表示：“考虑到苹果公司的相对规模、范围和业绩，薪酬委员会还打算将库克先生未来几年的年度目标薪酬定位在我们主要同行的80%至90%之间。”


从苹果公布的消息看，去年库克的年薪达到了近1亿美元，而这9900万美元的薪酬方案中，包含了大部分的苹果股票。


库克此前9900万美元的薪酬方案遭到了机构股东服务等组织的批评，但去年大多数股东投票通过了这一方案。顶级咨询公司ISS抱怨称，库克的股票将在退休后继续发放，而且一半的奖励并不取决于公司股价等业绩标准。


库克的总薪资一共包含三部分，300万美元（折合约0.20亿人民币）的基本工资，600万美元（折合约0.40亿人民币）的奖金，以及一部分股权奖励。这次薪资调整的部分也全都属于第三部分，也是其薪酬中最重要、占比最大的一部分。


2022年，库克股权奖励的价值估计约为7500万美元（折合约5.04亿人民币），其中有一半的因素与苹果的股票表现挂钩，今年这一部分价值降至4000万美元（折合约2.69亿人民币），并且薪酬委员会将其与股票表现挂钩的金额占比提高到了75%。


考虑到苹果公司的整体规模和业绩表现等，薪酬委员会还打算将库克未来几年的目标年薪定在其相对应的主要同行CEO的80%至90%之间。


2021年，库克的股票和现金收入达到了9870万美元，同比增长571%。这也导致一些股东、咨询公司反对库克的天价薪资方案。


2022年初，股东服务公司Institutional Shareholder Services就建议苹果投资者拒绝授予库克9900万美元的薪酬方案，称其对相当于公司普通员工收入1400倍的超额薪酬感到“严重担忧”。


不过，去年苹果年度股东大会上，大多数股东投票批准了该方案。当时，股东服务公司Institutional Shareholder Services的相关负责人抱怨说，库克的股票在退休后仍将归属他，而且有一半的奖励并不取决于公司股价等业绩标准。


这是因为调整之前，库克股权奖励的价值有50%基于股票表现，另外50%则预计其工作时间等。


来源：综合界面新闻，金融界]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新的一年，你的七大关系将如何变化？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8917</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8917.html"/>
        <updated>2023-01-12T13:08:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/沈万九 2023年，姗姗来迟，亦迅如闪电。 过去的一年，走到了今夜今时今刻，看看剩下多少人还在身边，想想剩 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023！新年祈愿]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8914</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8914.html"/>
        <updated>2023-01-12T13:05:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/廖超国 时光跌跌撞撞，在天地间交替；岁月朝来暮往，在尘世中轮回。弹指流转间，2022年，已不说再见的方式落 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[什么忙能帮，什么忙不能帮？]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8912</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8912.html"/>
        <updated>2023-01-12T13:03:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/宋石男 王佩诉苦说：“在一个成熟的商业社会里，如果一项服务能够花钱购买，尽量不要试图从朋友那里免费获得！我 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[愿你我在新的一年都被生活温柔以待！]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8910</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8910.html"/>
        <updated>2023-01-12T13:00:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/赵紫生 直到现在，回想2022年，都觉着这一年过得鸡零狗碎，见过太多的悲欢离合。这一年，流了太多的泪，有为 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你最近一次睡前看的书是什么？有什么枕边书可以推荐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/570994264/answer/2841390939</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/570994264/answer/2841390939?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-12T02:48:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[几乎是在工作之后，我的阅读就不得不是碎片化的。睡前的一小段时间是难得可以静下心来留给自己阅读的时候。

最近常放在枕边的，是美国作家傅高义写的《邓小平时代》。
现在比我更年轻的人（我是80年代初生人）可能无法真切地感受到，过去这几十年这个国家发生的变化，放在人类文明史上都是少有的巨大和伟大。在过去的那段时间，真实世界最终发生的一切，远远超过了大部分人的想象力。现实超过想象，这样的时刻在时间长河里也是难得且珍贵，幸运的是，现在看这段文字的人，要么有幸参与并见证了，要么本身就是这个伟大时代的孩子。
这个时代之所以最终用了一个人的名字来命名，那是因为，真的有人能在历史的迷雾中，最终看到时代生长的样子，并参与推进出它本来应该有的样子。他本身成为这历史的一部分重读《邓小平时代》，于我来说，是试图通过回望过去，去看到未来生长的历史的线头，更是为了以此获得更大的勇气、想象力和更笃定的认识。



还有一本也是在睡前枕边读完的书，是安妮.埃尓诺的《一个女人的故事》。对于我们很多人来说，认识父母是一个漫长且滞后的过程。所有人都有父母，但终究很少人能真正认识自己的父母——这很让人难过，更让人难过的是，这个事情大部分人经常在父母离开后才意识到。
在这本书里，为了找到并看到自己逝去的母亲，安妮埃尓诺拉上她能知道、感受并看到的所有时代的碎片去折射、去拼接、去放大、去定格……最终她不仅找到了她的母亲，还找到了她母亲身处的时间、时代，参与构成母亲生命的许多人，甚至，还找到了她自己本身。


 还想推荐一本适合在睡前阅读，并且令人心安的书：李敬泽老师的《上河记》。
 这本书开始于李敬泽老师的青春，延续到了他的当下。他还是个文学杂志的编辑的时候，直觉自己要走入群山、原野、河流、村庄和城市，他当时以为自己试图用自我的感受和思考当一面面镜子，以自己的灵魂去映照一次世界——灵魂映照出世界，或许这是灵魂拥有世界的方式。后来，他发现，那其实更是把山川河流当作一面面镜子，一次次映照自己——或许他更好奇的，是自己灵魂的样子。
 人在年轻的时候总会开始对自己的灵魂好奇，好奇灵魂的模样和形状，只是后来太多尘俗的因果裹住了灵魂，这让灵魂笨重迟钝了，但也安定、踏实了。但新鲜、敏感的灵魂不会被现实简单细小的因果轻易说服、安抚，这样的灵魂，终究一定要看到自己的，
 因此这本书不仅仅是一次长达三十年的旅行，其实，这从来是一个新鲜、敏感的灵魂如何经历这世界、如何试图看到自己灵魂耐心、真挚、漫长的记录。


来源：知乎 www.zhihu.com
作者蔡崇达
点击下载
315 个回答，查看全部。
可以推荐一些晚上睡前看的好书吗？
睡前30分钟看书有什么可以推荐的书单?]]></summary>
        <author>
            <name>作者蔡崇达</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[经济复苏加仓时，关注大盘价值风格机遇，市场首只沪深300价值ETF今日上市！你看好吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239839883</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239839883"/>
        <updated>2023-01-12T02:21:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#大盘压舱石，低估选价值# 2022年11月后，借助央行稳货币政策，人民币在该年最后两个月明显升值。同时，各地优化防控政策，疫后消费修复空间最大。因此，今年市场核心变化可关注两方面：一方面，消费向好，修复方向较为确定。另一方面，海外通胀今年或逐步下降，美联储可能会转向降息，后期美对华...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[十年牛市后经历罕见回调，怎么看待未来纳指的投资机会？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239834012</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239834012"/>
        <updated>2023-01-12T01:50:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[纳斯达克作为美股的三大股指之一，球友们应该是很熟悉了。纳斯达克100指数反映纳斯达克证券市场行情变化的股票价格平均指数，包括100家在纳斯达克交易所上市的最大的非金融公司，其成分股主要集中于信息技术行业，包括软件与服务、硬件设备、半导体等细分行业。
回顾2022年的历史数据，全球主...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果推出 Apple Business Connect 工具]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7049.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7049.html"/>
        <updated>2023-01-11T14:29:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1月11日消息，据苹果官网消息，Apple 今日推出了 Apple Business Connect。这款免费工具让各种规模的企业都能认领相应地址的地点卡，并自主设计关键信息在 Apple 地图、信息、钱包、Siri 等各种 App 中向超过十亿 Apple 用户展示的方式。


Apple Business Connect 是一款全新的免费工具，让企业可以在地点卡中自定义显示精美图像、关键信息和特别促销活动


“我们创造 Business Connect 以便让世界各地的 Apple 用户都能找到关于美食、购物、旅行目的地的精确信息。” Apple 服务业务高级副总裁 Eddy Cue 表示，“Apple Business Connect 为所有商家提供了实用的工具，让他们可以更直接地和顾客建立联系、更好地掌控超过十亿用户每天浏览和使用产品和服务的方式。”


地图 App 的地点卡上的信息会通过 Siri、钱包、信息和其他 App 展示给超过十亿 Apple 用户。


苹果称，有了 Business Connect，全世界的企业都可以直接在 Apple 地图 App 的互动式地点卡中管理自己的信息，比如添加并更新照片与 logo、让顾客在地图 App 里直接点餐或预订座位、向顾客介绍特别促销活动等。地点卡新增 Showcase 功能，让企业可以向顾客展示优惠或促销，如当季菜单、产品折扣等等。企业可以通过 Business Connect 轻松更新他们地点卡中的 Showcase 栏目。即日起，Showcase 功能在美国地区开始使用，并会在接下来的数月内向全球企业开放。


据悉，企业还能重点展示可在地图 App 地点卡中直接执行的操作，来为顾客提供实用信息。例如使用 Insacart 订购日常用品、借助 Booking.com 预订酒店、通过 OpenTable 预订晚餐席位等等，只需轻轻一点即可完成。


有了 Business Connect，企业可以向顾客展示优惠或促销信息，还能重点展示用户可以在地图 App 地点卡中直接执行的多种操作。


企业所有者可以在任何台式或笔记本电脑上用现有的 Apple ID 或创建新的 Apple ID 访问自助网站注册 Business Connect。当一家企业完成录入并经 Apple 验证后，即可认领相应地址并开始免费更新他们的地点卡内容并且进行个性化设置。


苹果还称，在设计 Business Connect 时同样心怀小型企业，为他们提供和国际品牌相同的自订企业数字形象的途径和功能。Business Connect 和 Apple 专为促进小型企业成长和触达用户的多样服务相辅相成，这些服务包括 iPhone 上的轻点即付，让企业可以无缝且安全地兼容 Apple Pay、无接触信用卡与借记卡及其他数字钱包，仅需使用 iPhone 一触；又如订阅服务 Business Essentials，一站式提供设备管理、全天候支持服务和云存储服务。


稿源：IT之家]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[未来科幻电影发展前景如何？有哪些值得期待的地方？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574034920/answer/2839573454</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574034920/answer/2839573454?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-11T05:12:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Thanks for the invitation of Zhihu.
感谢知乎的邀请。
To facilitate more Zhihu netizens to read, I specially invited the Zhihu team to translate my answers into Chinese, and the following answers will be presented in both Chinese and English.
为了方便更多的知乎网友阅读，我特别邀请知乎团队将我的回答翻译成中文，以下回答将以中英文对照的形式呈现。
Science fiction film is not only a business theme, but also represents the way of thinking of modern human beings. Science fiction film is a way of thinking and the essence of human nature. Human beings are creatures driven by technology, and we are the only creatures with consciousness. In the struggle to understand ourselves, understand the environment and build reality, we use technology to reshape our own behavior and human civilization. 
科幻片不仅是商业题材，也代表了现代人类的思维方式。科幻片是一种思维方式，也展现着人的本性。人类是被科技驱动的生物，也是唯一有思维意识的…]]></summary>
        <author>
            <name>James Cameron</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雪球基金评审团招募！9只港股基金邀你来测评]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239689670</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239689670"/>
        <updated>2023-01-10T07:42:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#老司基硬核测评# 重磅升级，参与形式不变但奖金金额更多了、权益更多了！
每期的老司基测评征文获奖者将会纳入「雪球基金评审团」，经由雪球的投资者教育计划扶持，参与雪球精选基金的评审打分。你一票，我一票，雪球精选基金要出道！雪球精选是雪球平台即将重
为提高投资者对基金市场的...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[董承非最新发声：新能源革命刚刚开始，该产业正从量变走向质变，你认同他的观点吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239681166</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239681166"/>
        <updated>2023-01-10T06:29:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[董承非1月9日下午在以“睿郡年度思考”为主题发言主要就三个问题展开分享：
1. 能源：传统能源价格可能会进入一个低迷期；新能源革命刚刚开始；70年代长时间的通胀压力不会重现，市场高估了通胀压力
2. 消费：压制消费的冰山正在消融，但后疫情时代，向阳重生之路仍将充满挑战
3. 2023...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023年投资机会在哪儿，雪球资管年终策略会重磅来袭，青侨阳光、明资道等人气嘉宾直播马上开启，立即预约锁定直播间>>>雪球资管:&nbsp;》》》点击预约直播《《《...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239664135</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239664135"/>
        <updated>2023-01-10T03:26:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2023年投资机会在哪儿，雪球资管年终策略会重磅来袭，青侨阳光、明资道等人气嘉宾直播马上开启，立即预约锁定直播间>>>
雪球资管: 》》》点击预约直播《《《
#雪球资管年终策略会# 盛大启幕！众多人气嘉宾重磅亮相！2023年投资展望放送第三弹重磅来袭~
为了更好的与投资者近距离交流，@林庆云 @量子复利王岩 @明资道@青侨阳光 将于雪球资管年度策略会回顾不平凡的一年，展望新的一年。]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果宣布送iPhone或iPad新用户6个月iCloud+]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7048.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7048.html"/>
        <updated>2023-01-10T02:43:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果公司宣布，近期购买并激活新iPhone或iPad的新订阅用户，可免费获取6个月iCloud+服务。符合该优惠条件的设备是指2023年1月1日起，在中国大陆范围内，从苹果官方或其授权经销商处购买，并已经运行iOS 14或iPadOS 14系统的新iPhone或iPad。简而言之，就是今年1月之后购买激活iPhone或iPad的用户。


虽然苹果提到“现有iCloud+付费用户无法享受此优惠”，但其实“停用 iCloud+ 服务三个月以上的原订阅用户也可享受这一优惠”，也就老用户停用一段时间也可以享受优惠。


符合条件的用户在激活设备48小时内会在系统内收到推送通知，在90天内点击即可兑换优惠。


6个月免费期结束后，iCloud+订阅将按中国大陆地区当前定价自动续订。用户在结束前取消订阅即可。


iCloud是苹果自有的私有云空间服务，2011发布。它将苹果的不同硬件和软件与云端数据结合，可在云端存储照片，应用，日历，文档等数据，并通过Apple ID自动同步。起步是免费的5GB空间。并具备200GB——2TB等不同容量的收费档位。


2021年6月，苹果在其全球开发者大会上宣布，iCloud正式升级为iCloud+品牌，同时更加强调用户隐私保护。


相比iCloud，“iCloud+”服务具有更多进阶功能，如“隐藏邮件地址”和 HomeKit 安防视频支持。此外，用户可通过家人共享与家庭成员共享最大2TB的存储空间。


这是苹果尝试将其硬件+服务绑定的新尝试，此前，Apple Music也有类似活动。让新用户免费体验一段时间的苹果流媒音乐服务。


稿源：新浪数码]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[通向AGI之路：大型语言模型（LLM）技术精要]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/597586623</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/597586623?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-09T04:04:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ChatGPT出现后惊喜或惊醒了很多人。惊喜是因为没想到大型语言模型（LLM,Large Language Model）效果能好成这样；惊醒是顿悟到我们对LLM的认知及发展理念，距离世界最先进的想法，差得有点远。我属于既惊喜又惊醒的那一批，也是典型的中国人，中国人善于自我反思，于是开始反思，而这篇文章正是反思的结果。
实话实说，国内在LLM模型相关技术方面，此刻，距离最先进技术的差距进一步加大了。技术领先或技术差距这事情，我觉得要动态地以发展的眼光来看。在Bert出现之后的一到两年间，其实国内在这块的技术追赶速度还是很快的，也提出了一些很好的改进模型，差距拉开的分水岭应该是在 GPT 3.0出来之后，也就是2020年年中左右。在当时，其实只有很少的人觉察到：GPT 3.0它不仅仅是一项具体的技术，其实体现的是LLM应该往何处去的一个发展理念。自此之后，差距拉得越来越远，ChatGPT只是这种发展理念差异的一个自然结果。所以，我个人认为，抛开是否有财力做超大型LLM这个因素，如果单从技术角度看，差距主要来自于对LLM的认知以及未来应往何处去的发展理念的不同。
国内被国外技术甩得越来越远，这个是事实，不承认也不行。前阵子网上很多人担忧说国内AI现在处于“危急存亡之秋”，我觉得倒也不至于这么严重。君不见，这个世界上，具备这么超前眼光的只有OpenAI一家吗？包括Google在内，其实对于LLM发展理念的理解，明显都落后OpenAI一个身位。现实是OpenAI表现过于优秀，把所有人都甩开了，不仅仅是国内。
我觉得，OpenAI对LLM在理念及相关技术方面，领先国外的Google、DeepMind大约半年到一年的时间，领先国内大概两年左右的时间。在LLM这个事情上，感觉梯队很明显，Google应该是排在第二位，最能体现Google技术眼光的是PaLM和Pathways，推出时间大概在…]]></summary>
        <author>
            <name>张俊林</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023年投资机会在哪儿，雪球资管年终策略会重磅来袭，丹书铁券、宏观作手杨鑫斌等人气嘉宾直播马上开启，立即预约锁定直播间>>>雪球资管:&nbsp;》》》点击预约直...]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239512204</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239512204"/>
        <updated>2023-01-08T04:16:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2023年投资机会在哪儿，雪球资管年终策略会重磅来袭，丹书铁券、宏观作手杨鑫斌等人气嘉宾直播马上开启，立即预约锁定直播间>>>
雪球资管: 》》》点击预约直播《《《
#雪球资管年终策略会# 盛大启幕！众多人气嘉宾重磅亮相！2023年投资展望放送第一弹，丹书铁券、长雪全天候场重磅来袭~
$丹书铁券一号(P000586)$ $北京斯诺波长雪一号全天候(P001171)$ 
@丹书铁券 是雪球人气基金经理，拥有十...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价动画《大理寺日志》第二季第九集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/577321573/answer/2834129926</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/577321573/answer/2834129926?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-07T09:09:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是大理寺日志的导演槐佳佳，很高兴能够在项目上线的时候在知乎跟各位分享每一集的制作心路历程。

创作的过程是非常痛苦并且孤独的，好在一路有各位相伴，让我在创作做的道路上可以砥砺前行。从第一季到第二季，我们和故事里的人物更像是一起走出了新手村，各项技能都在不断的成长，也认识到了自身的不足以及问题。

第九集我们着重刻画描写的是丘神纪这个人物，借用当下最流行的话就是，你要讲丘神纪，你就不能只讲丘神纪。我们要从与他有关联的人物下手，多点的讲述和描写才可以让这个人物更加的丰富和生动。

正如第二季开篇就没有很多的爆笑日常，反而是给大家渲染了一种朝堂争斗的阴谋，大唐的盛世是要有对比的。一开始我们计划由浅入深的剧情分配。看上去像是轻松日常，其实各位追到后面发现大理寺的故事是很复杂冗长的，人物命运的悲欢离合，在第二季拉开了一个序幕。

也正是因为要找到且找准复杂剧情的呈现逻辑，以我为首的任性了一把。我认为大理寺不是一个线性叙事，它是需要中间穿插着倒叙插叙等回忆篇幅的。我们做的就是保证观众能够看明白的前提下，讲清楚每一个角色的故事。制作时，我们重视每一场戏的情绪氛围渲染，以及戏与戏之间的起承转合。我们制作团队的内部是有明确制度要求的，就是在呈现不同的时空交错时，不可以只用简单的粗暴的黑屏切换，而要有一些列的有设计感的镜头语言去组织连接。

正剧的内核在于多元化的价值观表达，我们希望呈现一个波澜壮阔的世界，这个世界不是非黑即白的，各种各样的人物都有不同的立场。

大理寺日志已经更新至第九集，我接下来会带着所有已经解决和未解决的问题，踏上新的旅途。正如大家熟知的大理寺slogan，但将行好事，莫要问前程。仍是我走下去的定力。

来源：知乎 www.zhihu.com
槐佳佳
点击下载
7 个回答，查看全部。
如何评价动画《大理寺日志》第二季第八集？
如何评价动画《大理寺日志》第二季第五集？]]></summary>
        <author>
            <name>槐佳佳</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[语不惊人死不休（314）不要低估你的能力，不要高估你的毅力。]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8905</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8905.html"/>
        <updated>2023-01-07T08:42:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[生活： 1. 我很高兴听到你过得很好。——罗伊.安德森《寒枝雀静》 2. 什么是最重要的？健康而平静地活着。— […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《喜羊羊与灰太狼之勇闯四季城》开播，你有什么评价？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574419216/answer/2833662743</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574419216/answer/2833662743?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-07T08:40:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随笔：《勇闯四季城》1-6集
每半年的喜羊羊集中回答又来了，本季故事《勇闯四季城》带来全新的设定而不是故事。
从第一集开始就给出了两个相互影响的媒介，一个是神话故事，一个是话剧排练，以极快的速度将“冒险游戏”这一概念介入到作品之中。

毕竟喜灰的叙事已经走上了与开心超人完全不同的道路，后者拥有隐约可见的主线剧情，剧情本身又牵扯到宏大的世界观和叙事，而前者则更接近于持续不断的二创，前面几部羊村守护者系列围绕着黑暗能量的话题已经连续进行了很多次不同方式的再创作，有外族入侵，有平行世界收集碎片，也穿越未来，也有去往异世界冒险，不过这所有的叙事类型都可以归结为一点，那就是冒险游戏。
对于冒险游戏来说：他们（我们）只是一群小学生，和一个中年男人。喜灰里也总是会提及的日常系（或者说故事一开始和故事结束时回归的）生活，就是完成家庭作业与照顾家庭。

喜灰需要平衡的也正是这种“天选之人”和“平凡之人”的落差。
按照沸羊羊的说法，一路走来的这么多事情，早就可以确定就是被选召的人（这一季我是主角）。但过分强调这一设定，又难免会给低幼动画的观众带来疏离感，所以不断强化需要“完整课堂作业”作为基础设定，成为每季动画都会唤醒的日常。

冒险成为了喜灰系列的新日常，而冒险结束之后的恢复的“正常生活”逐渐成为一个不可或缺但不会更多着墨的背景。

第2集就开始获得装备，走的是一条放弃叙事的拥抱冒险游戏的道路，从守护石（五点血）到试炼场，再到获得装备（看起来像是在穿圣衣），故事的进展速度可以说非常快。比较同期羊村守护者系列，前几集还在铺垫剧情进度，要不怎么说游戏机制就是这么容易让人快速接受设定呢。
灰太狼接下来贡献了一个非常标准的《搞笑漫画日和》的梗图，这个梗来自《西游记：旅行的终点》，唐僧让大家一起比赛跑的吐槽。就连其中的语气词“桀桀桀”都一模一样。

喜灰系列里的颜艺越来越明显，除了迎合生活在网络世代下…]]></summary>
        <author>
            <name>乌合之子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[路在脚下——《西游降魔篇》观影感]]></title>
        <id>http://www.zreading.cn/?p=8903</id>
        <link href="https://www.zreading.cn/archives/8903.html"/>
        <updated>2023-01-07T08:39:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文/漫星 下雨的日子里，我翻出了周星驰的《西游降魔篇》来看，打算用喜剧的喧闹来渡过又无所事事的一天假期。一两个 […]]]></summary>
        <author>
            <name>左岸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《一人之下》中王震球这个角色？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/278187496/answer/2830707129</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/278187496/answer/2830707129?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-07T08:38:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[用一个词来概括王震球的话，我觉得就是 妖孽。


何为妖，事出反常乃是妖。

王震球这个小子，论形，有体态婀娜雌雄同体之妖；论神，有行事乖离正邪难辨之妖。
神格面具与俳优，中性化的外型与马杀鸡，这些表面上的反常设计就已经让王震球妖气十足了。
他身边那团疑似天外之物的橡皮泥（？）更是把“有妖气！”写在了脸上。
但王震球之“妖”还来自于更深层次的反常。
虽然张楚岚永远一副气定神闲智珠在握的样子，但只要王震球在场（比如碧游村、通天谷），读者就总能感到一丝隐隐的不安。

因为我们知道王震球有他自己的行为动机和逻辑，且我们不知道这个动机和逻辑到底是什么、甚至不知道他究竟是不是和张楚岚站在一边的。
进而让我们产生“明知道不太妙但又拿他没办法”的心理上的悬空感。
纵观《一人之下》全书，单凭“在场”就可以营造出这种反常情绪的人有且仅有王震球一个。
怎一个妖字了得？


何为孽，爱憎难明方为孽。
时至今日我们仍未得知王震球究竟所图为何，但他催生的那股“笑着把手伸进你衣服里四处摸索”的不适感就足以构成这个角色最大的魅力。

因为这种“令人上瘾又惹人生厌”的文艺形象本来就很有魅力。
一如江玉郎之于江小鱼，二如明智吾郎之于怪盗团，三如西索之于小杰。
这样的角色你说他是坏人吧，他又明面上没对你做什么，甚至笑脸盈盈热情洋溢；你说他是好人吧，他又总想在言谈举止间试探你的底细、揣摩你的心理。
所谓不怕贼偷就怕贼惦记。
王震球这么一个行为油滑如飞贼，心思奸猾如老贼，态度圆滑如孙贼的贼中之贼天天绕在主角身边，换了你是张楚岚你也会觉得自己肋下发凉。

王震球值得交心吗？
他在擅自打探些什么？
他对冯宝宝的态度究竟为何？
一切都是未知数。
但讽刺的是，某种程度上他才是最懂张楚岚心理的那个人。

这样的缘分，又怎一个孽字了得？


来源：知乎 www.zhihu.com
许多的小兵器
点击下载
46 个回答，查看全部。
动画《一人之下》王震球的名场面有哪些？
《一人之下》王震球身边的那团会说话肉是什么？]]></summary>
        <author>
            <name>许多的小兵器</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《原神》3.4版本前瞻特别节目「磬弦奏华夜」?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/577156659/answer/2833637210</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/577156659/answer/2833637210?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-07T07:33:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这次新春版本绝对堪称内容量爆炸的超级版本，除了璃月海灯节主活动外还将开启须弥沙漠剩余地区「千壑沙地」（让我想起了随 2.4 海灯节版本开启的「渊下宫」），甚至连稻妻都安排了活动，看来官方这是打算在春节假期给咱们喂到撑了（笑）。
鉴于前瞻中海灯节相关剧情被捂得严严实实、细节不多，所以姑且跳过，等到剧情正式开启、现实中节日氛围亦正浓时再说也不迟。这里我很想和大家就即将解锁的沙漠新区域展开聊一聊，毕竟个人一直都相当关注赤王与花神的剧情，游戏也已为他们铺垫了三个版本的细节，本次拥有庞大体量的新地图想必也会提供大量新线索，为我们更深入地揭开这对须弥古代神王伴侣的背景故事，实在令人万分期待。
「沙漠书 2.0」大型任务已明确将围绕寻找传说中的永恒绿洲展开，在 PV 中，我们也终于得以一瞥大漠深处被尘沙风暴遮蔽的失落圣地、那座赤王为纪念死去的挚爱花神而修建的陵寝 ——「永恒绿洲」的真正模样了。

彼时花神为帮助赤王实现反抗天理的叛逆梦想选择自我牺牲，以生命为代价开启了通向禁忌知识的通道，花神陨落后，赤王利用深埋地下的天钉的力量凝固了时间，使得这片绿洲停驻在水天相接的永恒一刻，无论外界如何变幻，这一领域始终不枯不老、维持着绝对的静止，曾经作为花的女主人居所的世间无二的瑰丽花园，最终成为了她在宁静中长眠的场所【注1】。
根据直播中的提供的信息可知，本次主世界任务正式名称应为「比勒琪丝的哀歌」（The Dirge of Bilqis），这样一来就确定了花神的原型之一是所罗门王（King Solomon）【注2】传说中出现的人物示巴女王（Queen of Sheba，也译作希巴女王），因为「比勒琪丝」（Bilqis）被认为正是女王的一个称呼【注3】。顺带一提，「示巴」（Sheba）的原意就是「乐土」，示巴女王可以被理解为「乐土的女主人」，这也符合花神在游戏世界观中的身份，因为赤王曾与她共同缔造了…]]></summary>
        <author>
            <name>呆罗</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[李彦宏：马化腾谈的问题百度都有]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/7045.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/7045.html"/>
        <updated>2023-01-07T02:42:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[继腾讯CEO马化腾、京东集团董事局主席刘强东对公司问题进行“把脉”后，百度创始人、董事长兼首席执行官李彦宏也在2022年12月末的一次内部交流中，指出公司存在的诸多问题。


1月6日，“李彦宏称百度内部腐败问题吓死人”登上微博热搜。媒体报道称，有员工在“简单之约”会议上询问李彦宏是否关注到马化腾的内部讲话，此前马化腾在2022年内部员工大会上，谈及了业务部门改革表面、追求大数字营收、内部贪腐“触目惊心”等问题。


“腾讯的那些问题，百度也都有。”李彦宏回答道，百度集团资深副总裁崔珊珊则补充，反腐的例子百度也经常看到，也是“吓死人”。


“简单之约”是百度每季度的全员会，通过直播的方式，管理层在线解答员工关心的问题，但李彦宏并非次次参加。


从澎湃新闻获悉的一份《简单之约：谈机会谈挑战，新思考新要求》的文字综述内容来看，李彦宏对员工谈要求，重申商业本质，细究收入质量；谈导向，让员工提升认知高度，做市场真正需要的技术。


谈及百度的机会与挑战，李彦宏说，百度在人工智能技术上的投入，让公司逐步看到各种各样的机会。产品也好，功能也好，怎样把技术转化成市场需要的东西是属于百度的机会，但百度对于市场的敏感度是不是最好的，他存疑。“我们还是有很多功课要做、很多课要补。”李彦宏说。


一个明星业务70%多都是转售，和贸易公司有什么区别？


百度的三大增长引擎分别是移动生态、智能云、智能驾驶，李彦宏也一直在多个公开场合谈及百度在研发上的投入。


谈及上述业务，李彦宏说：“百度在第二、第三增长曲线上的投入，不管是在百度收入中的占比、还是利润占比都可能更大一些，我们的研发强度、研发占整个收入的比例是比腾讯高的。我们信这个，虽然也觉得现在亏钱亏得很厉害，但相信未来它会有相应的回报。”


数据显示，百度进入人工智能领域10年，累计研发投入超过10…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[由微信输入法想到的]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23010710.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23010710.html"/>
        <updated>2023-01-07T02:28:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一、微信出了一款产品叫微信键盘，其实是款输入法，不明白为什么取这个名字。下文我将称之为微信输入法。本文并不打算评测微信输入法，而想聊聊输入法发展的一些特点。不过，在这之前，表明态度：个人不推荐微...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【有奖征文】2022年度雪球号影响力榜单公布！评测10位热门基金经理]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239419239</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239419239"/>
        <updated>2023-01-06T06:31:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2022雪球号影响力榜单# 》》》》》榜单传送门《《《《《
雪球号自2021年11月份上线以来，已吸引超过50+公募基金机构、100余位基金经理、250+产品号入驻雪球，极大的提升了雪球社区基金内容浓度，为众多投资者提供投资干货，已在投资者中拥有...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[年度裁员100问（持续更新中） - 职场闲话Step6]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/596856335</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/596856335?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-06T03:05:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前言：
2022年是互联网行业裁员狂潮最凶的一年，也是我收到裁员相关付费咨询最多的时刻。
其实问题都大同小异，能不能拒绝？怎么争取更多钱？怎么识别公司的「骚操作」？等等诸如此类。
过往回答零零散散写了很多篇，但都没有一个完整的，索性干脆写个汇总吧，方便大家查阅。
如果看完还不能解答，或者你还是想问问我，可以再跟我走付费咨询。


更新日志

2023/01/09 版本更新：年终奖部分问题
2023/01/06 版本更新：增加了工伤、医疗期、试用期、女员工三期等内容
2023/01/05 本文发布


裁员前
Q1：什么样子让我走，会被界定为裁员？怎么分辨？
准确来说，绝大多数（尤其是互联网行业）这几年的裁员，没人用「裁员」来跟你聊。
狭义上的裁员，就是公司官方承认的：我在经济性裁员。
但是大部分情况下，公司都不会正面回应自己在裁员。同时还涉及到一些非裁员性质的人员辞退，比如低绩效人员汰换。
因此，这里我们界定的裁员是：拿钱走人。
以下内容均适用于：当公司跟你说你要离开公司的情况。


在大规模走人的情况下，如果你问公司是不是裁员，那么你拿到的答案就是组织优化、人员结构升级、业务调整，亦或者这块项目关停并转，自主选择转岗（看是否有部门接收）或者协商走人。
原因：
1、公开宣称自己在裁员，也是要符合条件的。很多公司的流程是不规范的。（也就是想说自己在裁员都不够格）
劳动法中的【经济性裁员】，是指用人单位一次性辞退部分劳动者，以此作为改善生产经营状况的一种手段，其目的是保护自己在市场经济中的竞争和生存能力，度过暂时的难关。
《劳动法》第27条规定“用人单位濒临破产进行法定整顿期间或者生产经营状况发生严重困难，确需裁减人员的，应当提前30日向工会或者全体职工说明情况，听取工会或者职工的意见，经向劳动行政部门报告后，可以裁减人员”。
《中华人民共和国劳动合同法》第四十一条　有下列情形…]]></summary>
        <author>
            <name>章牧之</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[歌尔股份放量涨停，苹果推出新款VR头显将上市！股价跌崩的歌尔今年有机会吗？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239325047</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239325047"/>
        <updated>2023-01-05T08:00:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1月5日，$歌尔股份(SZ002241)$ 放量涨停，歌尔投资者部门相关人士表示，公司基本面没啥变化，至于与具体客户合作由于保密协议不方便评论。
近日有台湾地区媒体报道“苹果公司要求供应商减产，立讯精密（002475）受创最大”。1月5日，立讯精密发布澄清公告称：目前公司与现有客户合作均正常开展...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022年哪只股票让你难以忘怀？哪只基金令你魂牵梦绕绕？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239324908</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239324908"/>
        <updated>2023-01-05T07:59:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2022滚雪球之旅# 直通车：2022滚雪球之旅
2022年正式收官，随着地缘冲突、疫情反复及房地产风险释放等多重因素影响，这一年市场经历了漫长的筑底阶段，不少行业上市公司基本面与二级市场股价遭到“双杀”。
回首今年的投资旅途，有哪...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[锁定期基金1月集中开放，八成基民凭业绩定“去留” ！锁定期基金开放了，你会继续持有还是卖出？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239312083</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239312083"/>
        <updated>2023-01-05T06:19:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年一季度，锁定期基金的集中开放即将到来。据基煜基金统计，预计1月将有195只定开类基金开放申赎(不同份额分开计算)，且会在3月达到全年的单月峰值，一季度共将有635只产品开放，一些权益类产品也包含在内。
所谓锁定期基金，名字中通常带有持有、封闭、定期开放等字眼，购买后须等待一定时...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022年谁是你的知心球友？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239296574</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239296574"/>
        <updated>2023-01-05T03:59:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#2022滚雪球之旅# 直通车：2022滚雪球之旅
以梦为马，砥砺前行，2022年的旅途已经悄然结束~
回顾这一年，有哪些球友与你惺惺相惜、一路陪伴？又有哪些球友一直为你默默打call？
人之相识，贵在相知。人之相知，贵在知心。快来滚雪...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022滚雪球之旅来啦！晒出你的雪球年度称号，赢雪球定制日历，瓜分888元奖金]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239259398</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239259398"/>
        <updated>2023-01-05T00:00:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2022滚雪球之旅直通车：2022滚雪球之旅
2022年，可能是众多球友经历过最动荡的一年，我们一遍又一遍见证市场历史。
在这一年，A股反复出现3000点保卫战，年内融资规模实现新高！
在这一年，港股迎来历史大反弹，中概审计合作重大突...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【悬赏】你最想推荐哪本投资书籍给球友们？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239235896</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239235896"/>
        <updated>2023-01-04T12:10:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[#推荐一本投资好书# 白驹过隙，时间来到2023年。过去一年你读过哪一本投资类书籍让你获益最大？
临近兔年春节，你最想推荐哪一本投资书籍给球友们在春节假期阅读？
欢迎球友们带话题标签#推荐一本投资好书#，分享读后感和读书笔记~~
优秀的荐书留言将获得话题哥的现金打赏~
@懒人...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[动画《中国奇谭》开播，第 1 - 2 集有哪些关注点？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/576059467/answer/2827337778</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/576059467/answer/2827337778?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-04T10:11:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作为创作者，看到许多观众对本片充分的解读，有些已经超出我的创作意图，真的很欣慰。在这里，我就不说大家已经解读很充分的那些点了，只说一些比较细节和好玩的关注点吧。
1、比如说关于那只苍蝇，大家提到了两次出现，会不会有可能就是孙悟空？毕竟书中很多次孙悟空变成飞虫去打探消息。尽管在创作的时候并没有这么想，但作品一旦出来，它被怎么解读已经不受创作者控制了。不过在这里还要提出一个关注点，就是苍蝇其实出现过三次：一次是小猪妖回家，一次是众妖埋伏，最后一次是小猪妖躲在石头下面。众妖埋伏时停在兔子耳朵上的那只苍蝇似乎还没有人看到。如果联系这三次苍蝇的出现，这么解读听起来似乎更有道理了。





2、关于擦锅时冒的烟，有弹幕说这种烟的画法好看，确实之前在本片中一直想用这种烟的绘制方式，它是我小时候看的连环画里常见的绘制方式，非常有感觉。但无奈让这种烟动起来绘制量太大，所以只在这场戏里用了一下。


3、关于村民家门上的对联，我看到弹幕里有观众写了出来，说实话，那对联在暗处，不好认，观众能读出来也是好眼力。我们的美术总监莫矜在画这张图的时候，特意想去找一个有志怪风格的文本来源，最终在《聊斋志异》卷一《考城隍》一篇中找到了这句诗：“有花有酒春常在，无烛无灯夜自明”。

4、小猪妖向着孙悟空跑去，喊第二句话的时候没有出声。早期版本中，第二句是喊出来的，但后来发现去掉后，更有一种声音上的留白，同时凸显了此段音乐中人声演唱的震撼感觉，将这段的气氛推到高潮。

5、比较难画的几个镜头。牛头怪抓着小猪妖在锅里擦的镜头涉及到比较大的透视、小猪妖被摩擦时的形变及表情、牛胳膊和手的结构在运动中的转化等问题，是一个难度很高的镜头；师徒四人正面走的慢动作也有一定的难度，一方面慢动作在二维动画中比较难画，另一方面四人要走出不同的形态和性格；当然还有最后高潮戏狼变身后的动画。



6、弹幕里有人在说师徒四人的配音是不是直接从86版电视剧《西游记》里剪过来的，太像了。因为这个唐僧的配音就是张云明老师——纯纯的原版配音。张老师来配音的时候精神矍铄，配了两句词后，大叫：“没啦？”“我怎么在片子里都没露脸？”意犹未尽啊！非常平易近人。林强老师则一个人分饰两角，而且是差别极大的孙悟空和猪八戒，还原度超高。还要感谢其他配音演员和配音导演，让这部影片在配音方面不落俗套，高度融合在叙事当中。
7、导演唯一的一句配音。我之前的作品中，自己曾经配制过大量角色的对白，对自己的配音表演本还挺有信心。这次在《小妖怪的夏天》里，曾试图配小野猪怪，但后来发现，还是跟专业配音演员有差距，于是退居幕后，最后只配了一句“卖糖人儿，好吃好看的糖人儿！”


来源：知乎 www.zhihu.com
於水
点击下载
204 个回答，查看全部。
动画《中国奇谭》开播，其中都有哪些看点值得分享？
动画《中国奇谭》第 3 集有哪些关注点？]]></summary>
        <author>
            <name>於水</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大洗牌！权益类基金增长3600亿，债基缩水近5000亿，2023年你如何配置股债？]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239211170</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239211170"/>
        <updated>2023-01-04T07:16:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1月3日，中国证券投资基金业协会发布最新公募基金市场数据，在2022年11月份股市回暖、债市调整的市场环境中，当月权益类基金规模增长超3600亿元，债基规模缩水近5000亿元，此消彼长下，公募基金总规模达到26.38万亿元，在8月末规模高点后，出现了连续三个月的规模回落。
多位业内人士对此表示...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[risc-v 前景如何？会形成与 x86、arm 三分天下的局面吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/357557401/answer/2828629042</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/357557401/answer/2828629042?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-04T03:09:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[关于这个问题，和大家分享2022年12月28日在北京微电子国际研讨会暨IC WORLD大会上的报告。以下为视频与文字实录：
RISC-V发展态势与趋势
一、RISC-V的定位
1）RISC-V是一种指令集，不是处理器实现
2）什么是处理器芯片设计的核心能力？
3）指令集重要，还是不重要？
4）关于RISC-V的五个谬误
5）高铁模式/北斗模式/5G模式

二、RISC-V发展态势
6）RISC-V国际基金会情况
7）态势一：高性能RISC-V
8）态势二：软件生态
9）态势三：企业投入
10）态势四：各国投入
11）中国发展情况

三、开源芯片实践
12）香山近况
13）开芯院与香山

四、未来展望
14）开源硬件成功案例：IBM PC
15）透过处理器发展历史看未来


 一、RISC-V的定位
RISC-V是一种指令集，并不是一种处理器的实现。指令集是一种标准规范，就相当于是大家的一个约定。遵循同一个标准规范，不同厂商生产的软件和硬件就能在一起工作，就跟螺钉螺母的尺寸规范一样。

有了指令集标准规范，最重要的就是芯片设计。根据指令集来去完成微架构的设计，形成文档，然后通过工程开发形成源代码，之后再用EDA软件形成芯片版图，交给台积电或中芯国际这些代工厂去流片。在这个过程中，微架构的设计和实现非常重要，是芯片设计的核心能力。当我们具备微架构设计和实现能力后，将不再受限于指令集。换句话讲，当我们具备了这样的能力，那么更换一种指令集也是一件很容易的事情。

以英特尔为例，在过去几十年，英特尔处理器的微架构不断演进，处理器的性能也在不断地提升。那么，性能提升的原因到底是什么呢？有人说是因为指令集的增加，实际上这并不是全部原因，虽然指令集的增加对性能提升有一定帮助，但更重要的是，英特尔处理器微架构和工艺的不断演进。我们可以看到，95年的P6架构在微架构上面的一些演进，到2000年…]]></summary>
        <author>
            <name>包云岗</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华泰证券抛出百亿级配股方案，拟募资总额不超过280亿元，盘中一度跌超8%，关于再融资你怎么看?]]></title>
        <id>https://xueqiu.com/8152922548/239102136</id>
        <link href="https://xueqiu.com/8152922548/239102136"/>
        <updated>2023-01-03T06:11:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[华泰证券抛出百亿级配股方案，拟在A股和H股同步实施配股，配股比例为10：3，拟募资总额不超过280亿元。募资投向上，华泰证券募集资金拟主要用于发展资本中介业务、扩大投资交易业务规模、增加对子公司的投入等。
这是华泰证券在2018年之后的再一次募集资金，在2018年，华泰证券从市场上募集的...]]></summary>
        <author>
            <name>今日话题 的雪球全部动态</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[动画《中国奇谭》开播，第 1 - 2 集有哪些关注点？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/576059467/answer/2827032927</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/576059467/answer/2827032927?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-03T03:30:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《中国奇谭》第2集《鹅鹅鹅》有哪些看点？
看点一，这些年《天书奇谭》里的阿拐去哪了？《鹅鹅鹅》有答案。

《天书奇谭》是给无数观众带来快乐的经典动画作品，里面的人物也深入人心，作为《鹅鹅鹅》的导演，我也是看着《天书奇谭》成长的，尤其对爱吃烧鸡的瘸腿狐狸阿拐，记忆犹新，阿拐几乎承担了我在物质不丰富时期对美食的所有想像，因此，在《鹅鹅鹅》中我们特意加了一个小细节，就是狐狸公子吃掉了货郎的两只鹅，原著里面是没有吃鹅这个动作的，算是一种跨越时空的致敬吧，太爱《天书奇谭》了，太喜欢阿拐了。


看点二，一个中国古代快递小哥的奇遇。

《鹅鹅鹅》故事主人公是个货郎，这在原著中是没有这个设定的，我们在创作之初就在思考，如果就是个没有背景的古代年轻人，实在也太单薄了，于是翻看各类明清时期的话本，发现出现多的身份就是书生，但我们又觉的书生大家太熟悉了，于是想到一个很现实的问题，这些书生，如果没有富有的家庭做支撑，靠什么养活自己，于是想到了古代的货郎这个职业，除了贩售各种生活用品，还会兼职在多地之间转递物品、书信甚至是口信，这让我们眼前一亮，一个古代的快递员，会经历怎样的一天呢？《鹅鹅鹅》中寻找答案。


看点三，有一点点小恐怖的志怪之美。
志怪小说是中国古典文学宝库中一颗璀璨的明珠。短小精干的体量，天马行空的想象力，乖张荒诞的情节，极具个性有不失含蓄的美感。这些志怪小说的特点都是《鹅鹅鹅》这个作品想要给大家呈现的，《鹅鹅鹅》不是一个简单的二元对立的故事，而是一个志怪故事。根据原著《阳羡书生》里的描写，这个世界里的角色都是把自己的心上人，放在自己的口腹之中的，想念了就直接从口中请出，这当然是一种戏剧性的荒诞笔法，但也足见古人的比喻事件大开大合的惊人笔法；再说说志怪小说的含蓄之美，当主人公货郎阅览人心的深不见底、背有凉意的时候，狐狸公子收拾起身，长衣作别，没有一丝的拖泥带水，在大片的留白之中我们才体会那瞬间失去即是永远的人生感。这些都是志怪小说所特有的艺术魅力。也是一直启发着《鹅鹅鹅》创作的动力与追求。


看点四，中国山水之美——米氏云山。


《鹅鹅鹅》这个作品的视觉呈现，是相当风格化的，虽然是用素描的方法进行绘制，但素描之法最多算作“用”，其内在的核心，也就是“体”，是中国水墨山水画，可谓“山水为体，素描为用”。这种画风并非临时起意，而是源自于我少年时期学习国画的经历，在众多画派当中，独爱米氏云山那大气、神秘、且含蓄细腻的美，米氏云山中，又独爱米友仁的笔墨，实在是情有独钟，为此做了很多的尝试，终于用一种比较质朴的方式将米氏云山之美呈现在了画面中，虽然比较笨拙，但也算是向中国水墨发起了一次小小的致敬，这么美的中国水墨，谁又能不爱呢。



来源：知乎 www.zhihu.com
胡睿
点击下载
204 个回答，查看全部。
动画《中国奇谭》开播，其中都有哪些看点值得分享？
动画《中国奇谭》第 3 集有哪些关注点？]]></summary>
        <author>
            <name>胡睿</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新冠历劫]]></title>
        <id>https://www.skyue.com/23010119.html</id>
        <link href="https://www.skyue.com/23010119.html"/>
        <updated>2023-01-01T11:38:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[尽管躲在家里、转发郭襄，还是中招了。尽管有预期，躲不掉，但没想到来的这么快。既然中招，也就认了，反正年轻人，不打紧。但万万没想到，我的症状特别严重。我的病程是这样的：上周末嗓子开始有些不舒服，但...]]></summary>
        <author>
            <name>SKYue</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价动画《大理寺日志》第二季第八集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/575907778/answer/2823953519</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/575907778/answer/2823953519?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2023-01-01T09:07:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是大理寺日志的导演槐佳佳，很高兴在2022年的最后一天可以在知乎这个平台继续跟大家分享制作时的心路历程。

相信看了第八集的观众朋友们应该对少卿的再度猫化以及孙豹脑内的恋爱剧情是有很深刻印象的。这些表达一部分是为了继续给予第二季一些轻快活泼的元素，一部分可以理解为暴风雨前的宁静祥和。

在入地牢之前，陈拾的一段对白是可以串联第三集中二人去博州路上的艰辛，陈拾作为少卿的随身书吏，他对于少卿的关心和照顾，经历了很多困难亲眼看到了博州的惨状后，以为回洛阳可以严惩丘神纪，但是却又要去地牢的那种为少卿不平的心理。而卢大人说凡事做大事的人，就不能太计较得失。有时候，甚至连个人的荣辱也得放下。你穿着这身官府就得明白这个道理。这句话也不仅仅是在对陈拾进行说教。

众所周知，大理寺如果不画一些少卿没吃药的环节，就会觉得少了一点什么。所以我们制作这段戏的时候，想的是如何超越第一季的“闹猫”画面，希望大家可以喜欢吧。同样，比较中性的太平公主在这一集里与孙豹的交集，会让大家看到太平心中比较少女比较柔软的一面。然后孙豹脑内的伊甸园画面以及去询问姻缘是我们想着重强调孙豹这种男生对于喜欢的女生的反应，用这种反应做出反差视觉，让观众看完可以留下更多印象。

借用微博用户给我们的一句留言，“杀我别用小包刀”。对于回忆里，丘神纪与小李包的过往在第八集里是铺垫，是交代一些过去的事情，给大家明晰出一条情感线。后续会给出一个属于这段情感的答案。

希望大家可以继续支持好传支持大理寺日志，2022年要过去了，我们2023年第9集再见吧。

来源：知乎 www.zhihu.com
槐佳佳
点击下载
1 个回答，查看全部。
如何评价动画《大理寺日志》第二季第五集？
如何评价动画《大理寺日志》第二季第七集？]]></summary>
        <author>
            <name>槐佳佳</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《回来的女儿》第二集中播放的《魔方大厦》是第几集，说的什么内容？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574824753/answer/2820936216</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574824753/answer/2820936216?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-29T06:34:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[做一下小列文虎克。
前面播出的画面都是《魔方大厦》的OP，分辨不出来到底是哪一集。

但是在陈佑希去接电话的时候，我们看到了这样的画面。


很明显就是第一集《玻璃城》的开头。

如果只到这里就结束了，也太简单了。我们在第一集中还能发现几个更加细节的部分：
1、魔方大厦的方国里，每过去1天，外面地球才过去1秒。也就是说，只要莱克愿意，他可以在魔方大厦过一辈子，出魔方大厦之后依然是小时候的模样。
这个细节很快就在第三集《神奇的日历》中被回应了，这里需要注意的是，该集的小说和动画版差异很大。
2、在莱克进入魔方大厦之前，他出现了严重的声画不同步，也就是说我们认知里莱克的自言自语其实并没有出现口型，进而可以推断他在那一部分中是自呓状态。
这在《回来的女儿》里正好对应了李文卓的特质，由于他是傻子，同时需要保有很多“不能告诉别人的秘密”，所以也会尽可能少的与其他人对话。
3.动画里的玻璃城剧情与小说也有差别，动画里的玻璃城里的人并不是透明人，而只是玻璃人。也就是说动画版本的特质并不是“真实”而是“易碎”。
《回来的女儿》里所构筑的看似温馨的家庭，以及家庭里的众人各自为了自己目标貌合神离生活的模样，正是易碎的生活状态。

顺便提一句，这集的《魔方大厦》还有出现了一个插曲，我没找到曲名，歌词大概是这样的（后面半句听不太清楚）：
怨你也容易 怨我也容易 太阳照亮了我们 温暖所有的心灵
献出你的友谊 换取我的神奇 用内心的温暖 指尖传递为荣
如果有心的朋友会发现，《回来的女儿》里只有李承天家的地板长下图这样，是由复数个马赛克拼贴而成的。虽然这也是上个世纪末期中国家庭地砖装修的常见风格，但是依然与《魔方大厦》形成相似的拼贴感，也就是彭罗斯镶嵌。

彭罗斯镶嵌本质上就是无限延展的周期画面，在《魔方大厦》每集的开头播放的动画里，转动的魔方也是另一种程度的彭罗斯镶嵌。所以可以从另一个角度看，魔方大厦的中心就是李家，而以他们家为视角可以看到20世纪末期的当时社会的其他怪状：既有港风的涌入，也有下岗与下海的变迁，有被拐卖的走失的孩子，也有针灸与气功热。我们能在很多现代中式恐怖游戏里看到端倪。
在故事的第2-3集里，伪装的家庭关系沉浸在一派温情脉脉的画风中，走失又回来的假女儿，名为李文卓其实是王重江的儿子，扑朔迷离的小秀真相。而在故事的第10话，经历过被关进精神病院、与程威、李承天一起误杀王重江的陈佑希，与这些人又形成了别样的微妙关系。
为了加强这种迷幻感，房屋的布景也在有意无意地营造拼贴意识，下图是第10话听到王重江去世消息的廖穗芳的视角，我们看到从窗格到门屏再到远处的建筑，都有密密麻麻的格子。

看过《回来的女儿》的朋友还会发现剧集里有大量的窥视镜头，它不属于任何角色的主观视野，而是处在一种旁观视角，仿佛观众时刻处于一种魔方外的冷眼旁观的感觉中。更多的原因是该剧里有大量的相互偷听的场景。

回到《魔方大厦》里的玻璃城故事。
动画里很简单，玻璃城一片狼藉是因为莱克摔的魔方所致。18分钟的动画里，前三分之一是铺垫魔方大厦的设定，后面三分之一是莱克治好了众人，那么中间三分之一是什么呢？是警察在冰面上和莱克的追逐戏。
小说里用高温修复玻璃人的办法是医院提出来的，而动画里则是由被关进玻璃棺材里的莱克所提出来的，于是就形成了该片的一个经典童年阴影。

在这一段里，莱克还说出一句经典的话：别瞎说，我妈可爱我了。——这也是李文卓的性格特质。
在《玻璃城》里还有很多剧情与《回来的女儿》形成了很多的呼应，不过也就与《魔方大厦》后续的故事没有关系了。
顺便提一句，该动画的造型设计师是速泰熙，同时也是《大耳朵图图》的原创造型，我们也能看到图图与乐乐乐的相似之处。


来源：知乎 www.zhihu.com
乌合之子
点击下载
延伸阅读：
《回来的女儿》有没有能理清剧情的具体时间线？
《回来的女儿》剧情最大的硬伤是什么？]]></summary>
        <author>
            <name>乌合之子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《回来的女儿》中频繁提起的《魔方大厦》究竟是怎样的动画，为什么会成为大家的童年阴影？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574816671/answer/2819556196</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574816671/answer/2819556196?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-28T10:10:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我觉得首先要说一下《回来的女儿》里为什么会提到《魔方大厦》，然后再展开说这部作品到底是怎么回事——熬夜看完26个小说故事的我是屑——看完才发现原来李文卓他们根本看的就是动画嘛。
《回来的女儿》中涉及到《魔方大厦》的部分其实只有第一话《玻璃城》。
李文卓明确说是玻璃城的医生把李文文带走了，所以从中推理，一定是某种相似的情节被互文了。
故事的第八集基本已经对上号了。
李文卓反复看他的童年动画《魔方大厦》，也特别喜欢，经常和好朋友一起扮演其中的角色，他经常说的话是魔方大厦的秘密不能与其他人说，只能和魔方大厦里的人说，也就是只能和能对得上电波的人交流，那就是李文文和小秀。
自此与魔方大厦有关的所有隐喻都清楚了。
被关着无法出门的莱克就是李文卓，但他知道妈妈是爱他的。
当然玻璃城里的人也是李文卓，因为只有他是绝对透明的真诚的人。
魔方的中心就是洗衣机——当一切都“旋转”起来的时候，谜团也就解开了——李文文被肢解为碎块了。
玻璃城的医生带走的话，就是将已经被肢解的玻璃人重新组装起来。这段内容不一定是真实发生的，而是廖穗芳借动画剧情给李文卓圆谎用的。
也可能是被王重江用针灸的方式重新拼贴起来了，毕竟他住的别墅里二楼就是四面大大的玻璃窗，也就是玻璃城。
我们回到故事的最开始，李文卓遇到假扮妹妹的陈佑希，下意识把她当做自己真正的妹妹，说出的话是“妹妹，你怎么才回来”，意思是你怎么在魔方大厦里呆了太久。
不过上面都是剧情衔接，下面才是我想展开的具体象征的部分。



X博士曾经写过一篇文章《魔方大厦是怎样成为你的童年噩梦》，这个文章有心的朋友自然会搜到，从这篇文章展开之后，我们会发现一个被集体记忆重写之后的事实：
那就是魔方大厦其实根本不是童年噩梦，而是一种失忆的时代表征，真正的童年噩梦是所处的那个年代。

任何文艺作品都会在一定程度上反应当时当地的社会思潮，尽管看似是天马行空的想象力，但也依…]]></summary>
        <author>
            <name>乌合之子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么反映社会现实题材的电影这么受欢迎？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/569968451/answer/2818822359</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/569968451/answer/2818822359?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-27T17:25:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文牧野：为什么反映社会现实题材的电影这么受欢迎？
知乎的朋友们大家好，我是导演文牧野，很高兴能通过知乎电影与知友们进行交流，也很感谢获得 2022 知乎年度影人荣誉称号，感谢知友的认可。
我理解的是现实题材的片子跟观众的距离会比较近一些，而且现实题材的片子无论是影片的质感，还是影片中表达出来的现实意义和情绪，大部分都做到了跟观众息息相关，减少了观众的理解成本，也能够很好的引起大众的一个群体共鸣。
具体分析的话我觉得大致可以分为三个层面，首先第一层是现实题材的影片所表达的内核，一定要是能贴近大众情绪的；其次是影片的表达手法，不能过于艺术化，得把故事讲清楚；最后就是影片外部的一种材质感，在整个影片的制作中，不能有任何一个环节脱离现实；这三个东西是我认为能够构成让观众所熟悉的一种现实质感；比如《我不是药神》在题材上来讲，它描绘的是我们普通人人生中的“生老病死”中的“生”“病”“死”这三个元素，这样它所展示的影片故事，就会离观众很近，能让观众更好地去代入情绪；在拍摄《我不是药神》的时候，我有去使用一些手持的摄影手法，也请了很多的非专业演员，让影片的呈现能够“接地气”，能够“很现实”；包括我们整个的前期准备上面，为了强化现实感，给观众打造距离自己生现实活更近的“体感”，我们的美术部分，也是做了大量的调查采访，让演员的服装造型等能够完全营造出观众“身边人”的感觉；在摄影方面，一些取景地勘察和一些细节的拍摄角度，也都是希望能够从材质上最大化的逼近现实，这样就可以在跟现实尽量接近的同时，再去对影片做艺术化的加工处理。
我觉得以上这三个层面的融合，所构成的质感能够让观众更容易地进入到影片的故事中，也能更容易地感受到故事内核所要表达的主体思想，就是为什么反映现实题材的电影受欢迎的原因。

来源：知乎 www.zhihu.com
知乎电影
点击下载
188 个回答，查看全部。
为什么反映社会现实题材的电影特别受欢迎？
为什么多数反应社会现实题材的电影这么受欢迎？]]></summary>
        <author>
            <name>知乎电影</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[演员如何通过表演给不讨喜的角色加分？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/569968778/answer/2818786453</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/569968778/answer/2818786453?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-27T15:51:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[去除杂念，专业演员干专业的事儿，其他交给观众。

来源：知乎 www.zhihu.com
宋佳
点击下载
95 个回答，查看全部。
如何判断一个角色演得好不好？
如何评价一个人的演技好不好，就像有些人只适合演一种类型的剧，尝试其他角色后就被人说演技不好？]]></summary>
        <author>
            <name>宋佳</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《人生大事》带来了哪些中国式生死价值观的呈现？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/569967802/answer/2818670056</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/569967802/answer/2818670056?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-27T14:06:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知乎的朋友们大家好，我是演员朱一龙。我在电影《人生大事》中饰演的“莫三妹”是名殡葬师。这是一个相对特殊、大众了解较少的职业，正如影片中所展现的那样，不少人对这类职业存在偏见，包括我自己，在接触这个题材之前提起死亡也会觉得是件需要避讳的事。
开拍前，我去实地采风体验生活，发现殡葬行业并不像大家认知里那样冷冰冰的，反而是一个很温暖的职业。他们是服务于告别的职业，给予逝者离开时的体面，更是给活着的人带来慰藉和力量，这是我理解的殡葬师的职业底色。
《人生大事》里，三哥对这份职业的理解也经历了一段成长。从一开始对殡葬行业的轻视、不理解，满脑子都是生意经，到后面真正理解并开始敬畏这份职业，与“上天堂四人组”并肩作战，给更多人带去体面和慰藉。
在我看来，《人生大事》这部电影讲的不仅是如何面对死亡，更是想告诉大家要好好活着。在电影中，“种星星的人”虽然是三哥给小文造的一场梦，但他所做的一切，也是为了让活着的人更珍惜当下，过好以后的生活，如果可以，希望这场梦能温暖到每个人。
电影里有句台词是这样的：“人生除死无大事。”
影片中所呈现的故事也是现实中普通人日常的缩影，市井的烟火气，生活的酸甜苦辣。希望大家可以从电影中收获一点温暖，你爱的人从未真正离开，他们会化作星星，一直守护你。
最后，致敬种星星的人。
  

来源：知乎 www.zhihu.com
朱一龙工作室
点击下载
140 个回答，查看全部。
《人生大事》想要表达什么样的生死观？
如何评价阎连科的《人生不过四季》？]]></summary>
        <author>
            <name>朱一龙工作室</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[演员和角色的关系是什么？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/573580653/answer/2818600132</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/573580653/answer/2818600132?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-27T13:05:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知乎的朋友们大家好，我是演员白敬亭。非常感谢知乎的邀请，让我有机会和大家分享一些表演上的感受。
首先关于演员和角色的关系这个问题，目前这个阶段我个人的感受可能更多的是双方在各自促进彼此成长。当我要为一个角色服务时，大多要开拓出我并不常在生活中展现出的性格，并要去学习新的技能和塑造一些状态、体型、表达方式，这也是作为演员非常享受的一个过程。在这个过程中我也会发现自己的多样性和思维方式的转变，自己逐渐与角色融为一体。而将文字转化为表演，最终变成一个完整的角色，这其中也少不了将自己生活的阅历和人物性格加入其中，让表演变得更加生动。每次接到新的角色，就像是新认识了一位打篮球的队友，我们要彼此了解、适应、磨合，把双方彼此特色相融合，适当地改变，最终才会打出理想的配合效果。
关于适配度问题，我自己在选择剧本的过程中，首先要看角色自己是否喜欢并有创作激情，而且在阅读过程中我一般也会代入表演，看自己是否可以驾驭和塑造。相对于原创剧本，很多小说改编的IP在影视化之前，已经有了很好的读者基础，在塑造有小说基础的角色时，我也会选择先深入讨论区多看看大家对角色的理解、经典片段的分析和讨论，因为在影视化的过程中难免会对剧情和人物有改动和删减，但只有自己深入地了解故事和人物，代入读者的心态，了解人物的魅力之处，让自己发自内心地爱上这个人物，才能确保在表演的过程中，不会让原本饱满的情节失去光彩，并且也要和其他各部门的老师及时沟通自己的想法，就像服化道对于一个角色塑造能不能达到所谓的适配度，也起着至关重要的作用。

来源：知乎 www.zhihu.com
白敬亭工作室
点击下载
63 个回答，查看全部。
谈谈演员与角色的关系？
演员对角色的认同？]]></summary>
        <author>
            <name>白敬亭工作室</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[电影中的方言台词对电影主旨表达有什么影响？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/569967650/answer/2818481759</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/569967650/answer/2818481759?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-27T11:27:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我作为一个石家庄人却拍了一部几乎全是武汉话的电影，首先我因为个人对方言就非常感兴趣，我对曲艺、戏曲、中国的各地的方言天然有兴趣。我们确定了在武汉拍之后，我就去看了那些武汉本地的大量的曲艺资料，语言节目的资料也去找到了一些。
为什么我们能呈现的这么自如，是因为我们用了大量的武汉本地的演员：朱一龙、吴倩、郑卫莉这些人他们都是有过在武汉生活经历的。比较辛苦的是罗京民老师，他是陕西人，我最早写剧本的时候想象的老莫的形象就是他。我很喜欢他的形象，他就是那种又严肃，严肃起来又挡不住可爱的感觉。他也是对自己要求非常苛刻的老艺术家，在表演的同时还要兼顾武汉话标不标准，挺不容易，而且他说的很标准了。但我学不太好，我觉得是因为我有一段在重庆的时光。在重庆上大学，一点重庆方言跟四川方言的底子，但是要在这个基础上再学武汉话，我觉得这个难度就很大，但是我能get到武汉话里边那些有意思的点，但是我说不好。
那为什么要用方言？在《人生大事》里，我们是为了让角色生动感更强，例如朱一龙用家乡话去演这个角色，演出来就是这片土地下长大的孩子。我们试过让他用普通话去演，感觉还是武汉话更能从台词表演中解放出来，能把精力顾及到表演的其他方面。另外，片子里烟火气的真实感，一部分也是靠方言建立起来的。

来源：知乎 www.zhihu.com
刘江江
点击下载
62 个回答，查看全部。
当作家为一个说外语的角色写台词时，他们知道那个角色实际上在说什么吗？
如何在小说中使用白话写出很有逼格的台词?]]></summary>
        <author>
            <name>刘江江</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[演员在塑造一个角色时，如何使角色变得丰满？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/569975711/answer/2818383417</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/569975711/answer/2818383417?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-27T10:46:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是雷佳音，也是电视剧《人世间》中的“老疙瘩”周秉昆。感谢大家对《人世间》的喜爱，也非常感谢大家喜欢老疙瘩。



塑造「周秉昆」这个角色的过程，还算是比较顺利的。我是东北人，而且周秉昆几乎和我父亲是同年生人，戏里好多角色我脑袋里打小就有原型，一看就知道，哎，这不就谁谁谁。有时候一边演着一边就会想，这场戏要是发生在真实世界的这一边，我父亲那辈人一起坐在小酒馆里喝酒聊天，会是什么样的情景。

当然演这个角色也有困难的地方，因为这个戏时间跨度特别大，我要从20岁演到60岁。青年、中年、老年，这三个阶段的表演难度是不一样的。刚开始演的时候我老跟宋佳开玩笑说：“姐，咋整？40岁了往这儿一站，演年轻也不像，演年老也不像。”

到底怎么能把这个人物的变化演活，让观众相信，这个是需要我去琢磨的。所以我从一些比较细节的人物状态上去想办法，青年时期的秉昆老是戴一顶雷锋帽，我就按自己的尺寸选小了一号。原本两头耷拉着的雷锋帽，就直挺挺地竖着，“老疙瘩”的形象一下就变得很俏皮，有一种玩世不恭的喜剧感。我小时候就这么戴雷锋帽，出来的效果剧组都觉得行，大家也乐得不行。

除了从细节上寻找人物状态，我也会去思考这个人物在文本之外的角色逻辑。在看剧本的时候我就有一个疑问：周秉昆一开始看枪毙罪犯的现场都能晕倒，应该是一个胆小的角色，但在计划经济年代，他说辞职就辞职，对和郑娟的感情完全不惧世俗眼光。我当时想，他是什么样的存在呢？带着这个思考我抓住了周秉昆对待人生「以不变应万变」的方式，以此来处理很多细节。

在表演的时候和对手碰撞出的化学反应，也会给人物增添很多色彩。戏里其实我和宋佳对手戏的词儿很少，但我俩是特别熟的老朋友了，经常就会有一些互相调侃的即兴情节。比方宋佳说：“你怎么最近胖了呢？”“你是不是哭一路，脸都哭肿了？”这些看似没用的玩笑话其实提供给观众很多信息量和维度，一准能联想到姐弟俩小时候肯定没事就打打闹闹。还有大家很有共鸣的「穿姐姐红毛裤」这个情节，也是我和萨日娜老师在对词的时候即兴出来的，最后出来的效果确实很好。

其实对一个角色的创作首先是要贴合戏的风格，从戏的色彩基调去揣度自己的表演尺度。塑造人物时，以人为基础，演起来手段就会比较多。

来源：知乎 www.zhihu.com
雷佳音工作室
点击下载
78 个回答，查看全部。
演员在塑造一个角色时，如何使角色变得丰满？
演员应该如何塑炼好一个角色？]]></summary>
        <author>
            <name>雷佳音工作室</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[演员是如何训练自己眼神的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/571877972/answer/2818390104</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/571877972/answer/2818390104?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-27T10:38:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是陈晓，很幸运今年有多部作品和观众见面，也很感谢大家对我表演作品的喜爱、关注和评价。
关于演员如何训练自己的眼神，我觉得一个演员对角色的理解和诠释，跟他的成长轨迹和年龄是有挂钩的，不同年份拍出来的作品也会有不同的变化。有时候情感的变化不仅可以通过台词和动作表现出来，也可以通过眼神传达出来。而眼神戏的部分也可以让大家感觉出角色情感和当下人物情绪的变化，后期观众在看剧的时候能感受到那种氛围感。
《梦华录》中，其实是杨阳导演特别会捕捉演员的情绪，在实际拍摄的时候其实我并没有很多的诀窍和心得，也没有刻意去做眼神练习，导演在拍摄现场给了大家一个很自由的创作空间，不管是道具、服装、情景、氛围等都很贴合剧情，在那样的创作空间里很容易让人融入到剧中的情节当中，所以表演起来就很顺畅，很舒服，很真实。
导演经常跟我们说“你心里是怎么想的，就跟着当时的状态去演，比较轻松的去演，不要有顾及的去演就行，我的机器能够抓到你的小细节。”就这样很多细节、不经意之间的反应，更自然的被导演捕捉到。然后再通过后期剪辑合成最后呈现给观众，让观众觉得有一种氛围感。
2022年相继播出了《好好说话》，《梦华录》、《冰雨火》，顺利完成了《人生路遥》，《尘封十三载》的拍摄工作，对我来说是一件很幸运的事情。演员拍戏有时候当下是看不到最终效果的，播出后会有惊喜，能让更多的观众看到并且喜欢，挺开心幸运的。
最后，我希望大家都可以遇到喜欢的、愿意去投入自己所有精力去做的事情，但同时也不要给自己过多压力，有时候顺其自然也会有意想不到的收获

来源：知乎 www.zhihu.com
陈晓工作室
点击下载
45 个回答，查看全部。
演员是如何训练自己的眼神的？
如何练就演员一样的眼神？]]></summary>
        <author>
            <name>陈晓工作室</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[究竟是演员成就了角色，还是角色成就了演员呢？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/571388954/answer/2818378206</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/571388954/answer/2818378206?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-27T10:37:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[对于我而言，我觉得是互相成就，演员演好了一个角色，角色同样也会回馈这个演员。
先说角色带给我的，其一是，演这个角色会让我很过瘾，就是很通俗的过瘾，我因为喜欢，选择了这个剧本这个人物，在整个拍戏阶段，沉浸式感受着他的人生经历，他的性格，他的情绪，这种体验对于我来说，是很重要的一点。
其二是，我塑造的每一个角色，都带给了我不同的机会，也让我有了更多选择。比如我拿沈翊举例子，演完《猎罪图鉴》之后，这部作品被很多人看见了，被大家认可了，也让业内一些前辈看到了我，我可能也会多一些角色的选择权，我的工作机会也随之变多。
当然，角色带给我更重要的是：观众。演员嘛，每一部作品，最终都要拿到观众面前检验的，你演的好不好，用不用心，观众一眼就看出来了。所以一部作品，一个角色，能得到观众的认可，观众看到你会说“这不是演谁谁谁那个人吗？”，这是角色给予我最好的回馈。
沈翊之前，我其实也演过很多的角色，那个时候，我好像离“我是一个演员”很近，演了一部又一部的作品；又好像很远，能被大家记住的角色不多。即使到今天，可能依旧有很多人不认识我，但我依然很感恩每一次机会，感谢每一个角色，他们都是刚刚好的，是丰满我自己的重要一环。
在我的认知里，演员是要服务于角色的，所以必须要时常保持学习和思考的能力，才能更加完美的演绎出一个鲜活的角色，尽自己最大的努力，不断进步，用影视作品中无数个3-5分钟的累积，让大家可以更加纯粹的感受由我演绎的角色魅力。把白纸黑字上面描写的文字，变成一个活生生的人呈现给大家，让大家看完以后，不管是带来什么样的情绪，开心的也好，难过的也好，能够丰富观众的生活，我觉得这是我应该做的事情。
我要赋予角色灵魂，赋予是我这个工作的职责所在。感谢知乎对我的认可，新的一年，我也会努力拍更多好的作品，带着不同的角色走到观众的面前。

来源：知乎 www.zhihu.com
檀健次
点击下载
127 个回答，查看全部。
观众夸演员演得好，会说他成就了这个角色，真的是这样吗？演员的演技能在角色的成功能占多少分量？
到底是角色成就了演员，还是演员演活了角色？]]></summary>
        <author>
            <name>檀健次</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价十月新番动画《孤独摇滚》最终回第十二集，以及整个作品？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574390453/answer/2815697680</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574390453/answer/2815697680?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-27T02:56:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1）在Cloverworks的故事里，我们总能找到关于“厨力”的蛛丝马迹。
其实整个企划的源头是片场制作人梅原翔太与《孤独摇滚》人设けろりら（后称krrr）闲聊，得知krrr非常喜欢《独孤摇滚》这部漫画作品（和作品中的喜多，后来的故事我们都知道了），才找到Aniplex企划方，得知Aniplex正好接到了芳文社改编《孤独摇滚》的企划需求，然后才有Cloverworks梅原班接到这部作品的改编权。krrr厨这部作品厨到什么程度呢？OP一人修正（当然堀口应该是没修）、人设总作画监督、每一话的原画、ep10的剪辑，第12话Live喜多部分应该全是krrr一人完成的……也就是说，如果在《孤独摇滚》里面选择一个人作为最大的功臣，那毫无疑问是krrr。

2）krrr是第一次担任TV动画人设，而斋藤圭一郎是第一次担任TV动画的监督。作为业内备受期待的新人，圭一郎成为监督只是时间的问题。但是我们很难找到一个比《孤独摇滚》更为契合圭一郎的作品，作为他的出道作与代表作了；即便，明年，圭一郎还会担任另一部TV动画的监督。
圭一郎作为原画就经常喜欢“漫符”来展现段落的“立体性”和“冲突感”，也喜欢用广角镜头来呈现氛围。我想我说到这就不需要一一列举《孤独摇滚》与圭一郎的合适了。你随便在你QQ和微信的表情包里，随便找个关于“波奇酱”的表情，就应该知道我要说的意思。

这么做的处理一方面要展现作品的“气质”，因为原作本身就是充满欢乐、逗比气氛的作品；另一方面则是要规避一些问题，这个事情是我一个很厉害的群友指出的，我只是转述一下（当然，我非常认同这个观点），就是如果没有演艺的话，波奇大概是辨识度极差的女主角，甚至纵观这几年的动画都极为罕见，如果你拿下来那蓝黄色的发饰那就更惨了。
当然，最后，这个制作方针取得了非常好的效果。波奇酱“发癫”的部分，也是给原画充分发挥的部分，比如第七话五十岚海负责的“火烧魔女”的桥段、第八话滨口明负责的“社畜喝酒”的桥段，这些都是作品非常出彩且有记忆点的部分。

3）当然，我依然认为有很多部分，梅原班陷入了一种“路径依赖”，就是在一些没有必要参考的部分、甚至是非常容易展现作品“动画性”的部分，用了太多的“参考”（不完全是“转描”的意思），比较典型的就是播完疯传的“虹夏摆手”，如果那个部分不使用参考而是凭借画师的想象力和作画力来展现出来，恐怕效果会更好一些。
器乐演奏的部分也是。我不是说器乐演奏不应该转描，我反倒认为主要展现出来器乐演奏的指法是必须要依托于转描的。我只是思考就前两次Live“乐手演奏-动作捕捉-建模-描建模”这样的创作方式是否有“必要”。就事后的讨论来看，像“3D僵硬的木偶感”这种比喻并不少，而像以往单纯的“演奏-录视频-秒视频”是否能让衣服的褶皱看起来更为自然？
我不知道，说实话我也不是作画爱好者，我对技术的兴趣仅仅是流于表面罢了。我只是觉得这些都是值得讨论的。至少《孤独摇滚》这样备受好评的作品能够抛出来这些问题，是非常“安全”的。

4）最后，我还是要说出来我对《孤独摇滚》的不满，基本跟动画制作组没有一毛钱关系，最大的问题还是——
索尼音乐（SME）。
这个我也发了想法，附上我在豆瓣上短评的截图。

简单来说，我不认为索尼这种大型音乐发行商会有“独立”精神的，独立音乐这个概念就是与大型音乐发行商完成分化而诞生的。
《独孤摇滚》是四个女孩子一起成立独立乐队在小型Live House逐渐成型的过程。作为任何一个独立乐队，如何找好他们所喜欢的Genre（就像她们参观酒鬼贝斯手乐队玩迷幻一样，当然我不认为那首歌是迷幻）、进而去发力。在原作中也提到了山田凉想要做EMO（情绪硬核）。但作品最后的呈现，是找了索尼旗下厂牌几个乐队的创作者，一人写了几首歌，然后糅合在一起。
这些音乐没有情绪的主轴、没有乐队的“精神”、没有乐队想要做的音乐，有的只是“好听”罢了。但如果想要追求“好听”，我们又何必去欣赏摇滚呢？
可悖论就是，任何一个独立厂牌不会投资一款动画、芳文社大概也不会让自己原作受众极其固定的动画改编作品冒多少险。这就是现实。我倒不是苛责索尼音乐，你要知道我对于Aniplex的社长岩上敦宏有着极高的评价；只是当下环境，如果想要触碰真正的独立精神，恐怕动画就体量而言还需要进一步扩大。
最后，《孤独摇滚》是一个值得欣赏的动画，是一个值得反复回味“演出”（当然你有认为“过度”的权利）的动画，也是一个值得只图一乐的动画。四个声优，尤其是波奇CV的青山小姐、主要的Vocal长谷川小姐，表现都出乎意料的好。
我也相信第二季也是时间的问题。



来源：知乎 www.zhihu.com
一山同学
点击下载
105 个回答，查看全部。
如何评价十月新番动画《孤独摇滚》第十一集？
如何评价十月新番动画《孤独摇滚》第七集？]]></summary>
        <author>
            <name>一山同学</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[动画《一人之下》第五季正在热播，有哪些值得关注的点？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574113171/answer/2816043445</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574113171/answer/2816043445?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-26T05:57:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[感谢主办方邀请~作为宝儿姐的配音，替宝儿姐来回答一下，咳咳。
1、宝儿姐在这一季中有没有get到什么新技能？
当然有啦！这一季到这周为止播了4集，宝儿姐只出场了一集，但在这短短一集里，已经初步展示了入室绑人、顺手牵如意、自制燃烧瓶、放火烧房子等等专（wei）业（xian）技（xing）能（wei），怎么说呢，属于是知识面特别广，动手能力又强，谁看了不说一句「不愧是你」呢？（但小朋友们千万不要模仿哦~
2、第五季配音过程中，有没有遇到什么挑战？
宝儿姐一向话不多，经过前面几季的录制，尤其是我们已经有了一位固定的四川话方言指导，每次都可以在现场示范，教学配音本身没有太大的困难了，真要说的话，就是前段时间生病，嗓子也有好多天没办法工作，所幸已经恢复了，没有影响第五季的录制！
3、有哪些想对陈朵说的话？
陈朵，很高兴认识你，很遗憾是在这样的情况下认识你。或许你觉得自己没办法做个正常人，但宝儿姐、张楚岚、王震球、肖哥、黑管、二壮...甚至包括陈俊彦，他们在别人眼中也是不正常的，你不是孤单的一个人。你要相信，不管你做出什么样的选择，都有人会理解和支持你，不管你选择走哪条路，都有人会陪你走完这一程。虽然我们还是会觉得惋惜，但最终，你是快乐且满足的，就够了。
4、有什么想对宝儿姐粉丝说的？
感谢作者米二创造出了这样的宝儿姐，作为宝儿姐的配音兼粉丝，很开心能跟大家一起感受宝儿姐、爱宝儿姐，也欢迎大家在各个平台一起探讨哦。



来源：知乎 www.zhihu.com
米琪小连杀
点击下载
38 个回答，查看全部。
《一人之下》有第三季吗？
你对《一人之下》527（559）话的预告内容有什么看法？]]></summary>
        <author>
            <name>米琪小连杀</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价手绘风格独立游戏《失眠》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/572491736/answer/2813593969</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/572491736/answer/2813593969?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-26T03:27:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hi~，我是“完美的一天”工作室，《失眠——脑子里的剧场》的制作人，Keke。
《失眠》发售了有一周了，陆续把成就卡牌和一些优化更新好啦，终于能静下心来聊一聊了。

其实不太知道该怎么评价自己的游戏，我并不擅长用语言表达自己，所以会更多的把表达欲倾注在自己的画中、粘土中、木雕中……而这次它们凝聚在“游戏”这个载体中，成为了我的《失眠》。
我的睡眠质量一直不太好，经常性失眠。和游戏里的一样，躺在床上总是不合时宜的一会纠结过去，一会害怕未来，但凡当天说错了什么话，或者第二天有什么活动，这一晚脑子就别想清净了。就像有个剧场扎根着，幕布一拉开，小小的空间里挤满了后悔和焦虑。而想到能把这些念头做成一个游戏，也正来自于一场失眠。
【后台 准备】
和《完美的一天》一样，《失眠》最初也来自于一次Gamejam，但不同的是，我从一个听故事的人变为了一个讲故事的人。
《完美的一天》的开始是由邓卜冉找到我，被他诉说的故事打动，一拍即合完成了那次Gamejam的demo。我便作为主美，之后又加入老葛来做主程，开始了《完美的一天》的旅途。
当第二次Gamejam时，我因为随口说了句“要不这次我自己做个小游戏？”而获得了他们几个窒息般的期待。就像我游戏里说的，我想做新尝试，又想得到认可，我不想别人对我失望，又不想失去自己……当晚就陷入了这无尽的矛盾和纠结，便又，失眠了……
直到鸟开始鸣叫，阳光从窗帘的缝隙里爬了进来，我才发现这痛苦的“失眠”其实也是我的一部分，都存在了，不如就把它做出来好了。顺着这个念头，之后就找老葛作为程序，和他两人完成了那次的demo（此demo作为了闪卡奖励置入了《完美的一天》里）。
从那时候开始，我的手机里就建了一个备忘录，记录着每次失眠脑子里的画面，记些关键词，记些碎片。而绝大部分都呈现在了之后的游戏中。也在今年下半年和老葛两人继续合作，开始了《失眠》的旅途。

【幕布 拉开】
说实话第一次做制作人，对我来说面对的所有，都是挑战。过程中充斥着焦虑，自我怀疑，以及更多的不眠夜。
然而表达欲始终推着我往前走，去做哪些从未做过的事。试着构思每一幕的关卡，试着撰写角色间的对话，试着完整游戏的故事，试着在unity里做动画，试着找合适的参考音乐，试着去安排整个进度……当真正的做了起来，将它们一一实现的时候才发现，它们之间其实没有界限，有的只是“把它做好”这同一个目标。
当然除此之外也缺不了团队内的支持，总被我拖着加班到零点的老葛（本来不失眠，做《失眠》后开始失眠……），还有全程力挺我的老邓和星星狗，他们不止帮我了很多忙，最重要的是他们在我怀疑自己的时候给予了我很多力量。
也是这半年多的过程，让我对游戏这个媒介有了些更多的认识，它能够让我的表达不只是我自己的表达，它帮助我和玩家之间搭了一座实实在在的桥，能让我亲手把画笔送到大家手中。
今年是很艰难的一年，第二幕的表现也是我今年大多数失眠的源头，如果我的游戏能引起共鸣，那也希望这场演出最后能传递出一丝治愈和力量。
而其他想说的，想表达的，也都在游戏里了。

【演出 继续】
直到现在，我还是会看着steam的评论恍惚，有的像是面镜子，互相共情看到了自己；有的像杯热饮，带着绵绵的热气；有的像一双大手，捧起了我的小心思……
这种感觉很奇妙， 我因为失眠而想做《失眠》，也伴随着失眠完成了《失眠》，但在发售日的当晚看着大家在评论里留下的那些温柔，挂着泪，安然入睡。
当然，天依旧会亮起，我们也会继续为下一个作品而努力，因为我们逐渐知道了，我们要去的，是哪里。


再次万分感谢各位玩家，感谢你们花时间来体验我的这个小小作品，感谢所有的支持和所有的喜爱。
祝各位，安眠入睡



来源：知乎 www.zhihu.com
Kook.KE
点击下载
18 个回答，查看全部。
你觉得《失眠》这款游戏的独特美术设计怎么样？
游戏《失眠》的故事背景设定是怎样的？]]></summary>
        <author>
            <name>Kook.KE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[动画《一人之下》第五季正在热播，有哪些值得关注的点？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574113171/answer/2813628130</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574113171/answer/2813628130?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-24T13:39:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[第五季楚岚内心戏更加丰富了，在角色刻画时有没有遇到难题？

第五季了，随着故事的推进，楚岚也在“长大”，人在事中成长，而不同环境的故事，不同“篇”“季”的故事，我感受到了风格跟形式也在成长，如何在这些变化中寻求平衡完成各阶段的任务，是我和楚岚一直都在面临的问题；难题让人“兴奋”，攻克难题更加让人兴奋！若是在攻克各种难题的进程中能交到朋友，就是更加让人兴奋的事情了！欢迎大家指教，谢谢各位朋友的帮助。
 2. 浅谈一下您对第五季中张楚岚这个角色的理解吧～
异人是普通人中的异类，临时工是公司中的异类，新截教，陈朵，更是异类中的异类，“异类”终归也需要同类；大千世界，生存不易，生活更加不易，宝儿姐是“我”的同类，希望异类看在同为异类的份上，能拉同类一把，人，毕竟是社会性动物，抱团取暖，生存容易点。这一季的主题，依旧是生存；阴阳相参，降猿勒马，向着“光”，争一线生机。
 3. 最想对一直以来支持、喜爱张楚岚的粉丝们说什么？
二爷绘出了楚岚，我也超级喜欢，我觉得大家一定都是善解人意温柔无比的小可爱，如果我这版楚岚也能得到大家的喜爱，我超级开心～～～鞠躬～～～



                                              夏侯落枫
                                              壬寅年腊月初一






最后最后
草稿一张
字丑莫怪 



来源：知乎 www.zhihu.com
夏侯落枫
点击下载
38 个回答，查看全部。
《一人之下》有第三季吗？
你对《一人之下》527（559）话的预告内容有什么看法？]]></summary>
        <author>
            <name>夏侯落枫</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价动画《大理寺日志》第二季第七集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/574344418/answer/2814460549</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/574344418/answer/2814460549?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-24T13:36:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好我是大理寺日志的导演槐佳佳。如何评价大理寺已经更新到第七集了，很感谢喜欢好传喜欢大理寺的观众们一路的支持与反馈。

上周在说第六集的时候我有带过一句（剧情已经走上了高速），其实并不是说某个人物落难或者是某个人物下线了才是所谓的剧情高速。

第二季整体基调的沉重与第一季的轻快形成了对比，为此有很多观众是有点接受困难的，毕竟第一季给大家带来的感觉是大唐公务员日常轻松搞笑番的感觉。我想借着答题的机会再次重申一下，大理寺它其实并不完全是一部搞笑番剧，它也是充斥着权谋斗争，古代阶级的明争暗斗的。

不难看出第二季我们着重塑造了以丘神纪为首的一众角色，而丘将军在第七集里被陷害，身陷险境。而这险境的背后，是由前六集铺垫的内容环环相扣导致丘将军被奸佞陷害，血战宫门。

火烧博州城，烧了数日的大火，无论是降兵还是无辜百姓，皆因丘神纪的一道军令断送了生路。命赴沙场即所求，但丘将军更多的是被命运裹挟着向前，有很多东西他无法选择。像徐大人对他的敬告【血沾多了，洗不干净的】。其实丘神纪也从未想过要洗净什么，他很清楚自己在做什么就可以了。是非功过无非是留给后人评说的罢了。

少卿觉得丘神纪要为做过的事付出代价，这个代价他跟陈拾讨论的时候就是官降三级，罚奉三。少卿自己也是觉得这惩罚对于丘神纪来说未尝不是一件好事，可是少卿从未想过，官场沉浮，幕后推手的心思不是像他自己那般单纯的。

所以接下来的剧情将会走向哪里，少卿对丘神纪的事情是否还会出手。观众老爷们敬请期待吧~

来源：知乎 www.zhihu.com
槐佳佳
点击下载
2 个回答，查看全部。
如何评价动画《大理寺日志》第二季第五集？
如何评价动画《大理寺日志》第二季第八集？]]></summary>
        <author>
            <name>槐佳佳</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[未来三年，做好没法「涨薪」的准备]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/593193433</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/593193433?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-24T06:30:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本文首发自公众号：瞎说职场。
原文：
未来三年，做好没法「涨薪」的准备
✎ 写在前面
几个月前，有一位房地产专家，在接受采访时发表了一些比较奇葩的言论，引得网友们纷纷批判。
我却注意到了一个细节：他在提出「房贷前五年只还利息，不还本金」观点时提到了这样一个观点：
大学生刚毕业时月薪7000。五年以后，月薪13k-14k是很正常的。

应届生 5 年薪水翻一番，真的能做到吗？
我的观点是：过去做得到，但未来大概率会越来越难。
有趣的是，有个网友很激动地和我争论：
大学生毕业7k，工作5年后拿不到月薪13k，也是混子。

抱有类似观点的小伙伴们人数不少。
尤其是互联网行业的从业者，从过去10年来看，应届生的薪资水涨船高，倒挂老员工。
而老员工如果跳槽涨个30-50%没啥问题，5年翻一番，看起来是基本操作。
但那是过去10年的基本操作，未来10年，还能如此乐观吗？

1）增长周期没了
岁数大一点的职场人，可能都能看到，和我们大A股的牛熊交替相似。
职场也是有周期的。
从上个世纪末的东南亚金融危机，对中国制造业带来了不小的打击，但是差不多在3-4年之后，中国确定了加入 WTO，来了一波职场大牛市，无数 500 强企业涌入中国市场，中国白领人才的薪水实现了质的突破。
当年，IBM、微软招人才，月薪都是上万的，须知那个年代，中国大部分打工人的月薪还是以几百为标准的。
外企带来的牛市持续到了2008年。
但在08年全球金融海啸之后，外企一直没有完全缓过气来。
但很幸运的，移动互联网带来了新一波增长周期，在智能手机出现之前，上网的门槛挺高的，要有电脑，我是 2001 和 2005 年都买过电脑，一台 5000-6000 打底，上网当时还是小众。
而智能手机的普及，让所有人拿着手机就能上网了，这一波红利，我们吃了接近 10 年。
好了，能上网的都上网了，上到70-980岁的爷爷奶奶们，下到中…]]></summary>
        <author>
            <name>Sean Ye</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[过年的杂物较多，有什么好用的置物架值得推荐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/572504451/answer/2810333751</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/572504451/answer/2810333751?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-12-22T08:03:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「我的置物百宝箱」
作为一个乐衷于宅家以及囤物的人来说，我家的收纳基本都是按照功能类来区分。大概分为休闲区，用餐区，工作区，杂物区和书写区这几大类。
一、休闲区悬空置物柜
首先来看看我的休闲区吧，冬天的休闲区我放在了室内，一个小柜子放在角落，可以用来收纳杂志，一些简单的小杂物，比如烛台，零食等，摆上装饰画和台灯，再放一张小桌子，就是妥妥的下午茶角了。

这个柜子的尺寸不大，大概60×40cm的样子，特别适合摆在角落。它属于悬浮式的收纳柜，刚开始买来的时候长这样～

安装也很方便，是整体式的，只要装上两边的不锈钢脚架就可以了，柜体不重，很适合女孩子。
它的收纳区域分为三类，一类是杂志收纳区，可以将随手要看的杂志归纳起来，拿取很方便；

一类是可以移动的柜门收纳区，用来存放没有看完的书籍非常适合，它有挡板，我有时候可以直接把打开的书放进去，即拿即看；

还有一块挡板后面的区域，我时常用来放零食，空间很宽敞，有空的时候冲一杯咖啡，吃点零食看看杂志，刷刷手机，可以坐一下午。

二、工作区收纳书柜
接下来是我的工作区收纳。工作区基本上就是很简单的一个落地书柜，会放一些常看的书籍和资料，以及一些常用的工具，比如整套的画材等等，书柜上会放一台饮水机，方便喝水。




这个书柜我是买了两张拼在一起的，置物格比较多，层板可以随意调整拿取，大件或是小件的物品都可以有合适的空间尺寸，非常灵活。我大致上是上层放书籍，下层放置物篮和工具，一切的主旨都是以取用方便为主。这样做的最大好处是很多时候手里有活走不开时，只要转身就可以拿到自己想要的东西，特别适合我这种懒人类型。

三、 书写区收纳架
这个架子原本是我买来放杂志的，后来购入了杂志柜以后无意间发现了更适合她的角落。
她原本长这样 

杂志搬空以后她成了这样 

我用她来收纳了自己没有抄完的佛经。
以前抄经，因为篇幅实在太大，没有合适的置物架可以…]]></summary>
        <author>
            <name>zzy的南小木</name>
        </author>
    </entry>
</feed>